token,tag
ඉන්දියාවේ,B-LOC
සහ,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාවේ,I-LOC
සත්කාරකත්වයෙන්,O
පැවැත්වෙන,O
2025,B-EVENT
ලෝක,I-EVENT
කුසලාන,I-EVENT
කාන්තා,I-EVENT
ක්‍රිකට්,B-ORG
තරගාවලියේ,O
දින,O
සහ,O
ක්‍රීඩාංගන,O
පිළිබඳව,O
අන්තර්ජාතික,B-ORG
ක්‍රිකට්,I-ORG
කවුන්සිලය,I-ORG
අද,O
(,O
02,O
),O
නිවේදනය,O
කළේ,O
ය,O
.,O
ඒ,O
අනුව,O
තරග,B-EVENT
පැවැත්වෙන්නේ,O
කොළඹ,B-LOC
ආර්,O
.,O
ප්‍රේමදාස,B-LOC
ක්‍රීඩාංගනය,I-LOC
සහ,O
ඉන්දියාවේ,B-LOC
බැංගලෝර්,I-LOC
",",O
ගුවහාටි,B-LOC
",",O
ඉන්දෝර්,B-LOC
මෙන්ම,O
විශාකාපට්නම්,B-LOC
ක්‍රීඩාංගනවලදීයි,O
.,O
කණ්ඩායම්,O
8ක්,O
එක්වන,O
තරගාවලිය,B-EVENT
ලබන,O
සැප්තැම්බර්,O
30,O
වැනිදා,O
සිට,O
නොවැම්බර්,O
2,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
පැවැත්වීමට,O
කටයුතු,B-ORG
යොදා,O
තිබේ,O
.,O
එක්දින,B-EVENT
ක්‍රිකට්,B-ORG
තරග,B-EVENT
ඉතිහාසයේ,O
පළමු,B-EVENT
වරට,O
කිසිදු,O
පිතිකරුවෙක්,O
ශතකයක්,O
වාර්තා,O
නොකර,O
ඉනිමක්,O
තුළ,O
ලකුණු,O
400ක්,O
ලබා,O
ගත්,O
ලොව,O
පළමු,B-EVENT
කණ්ඩායම,B-ORG
බවට,O
එංගලන්තය,O
පත්වෙයි,O
.,O
ඒ,O
",",O
බටහිර,B-ORG
ඉන්දීය,I-ORG
කොදෙව්,I-ORG
කණ්ඩායමට,O
එරෙහිව,O
බර්මින්හැම්හිදී,B-LOC
දැන්,O
පැවැත්වෙන,O
පළමු,B-EVENT
එක්දින,I-EVENT
තරගයේදීය,O
.,O
ඒ,O
අනුව,O
තරගයේ,O
පළමුවෙන්,O
පන්දුවට,O
පහර,O
දුන්,O
එංගලන්තය,O
නියමිත,O
පන්දුවාර,O
50,O
අවසානයේදී,O
කඩුලු,O
8ක්,O
දැවී,O
ලකුණු,O
400ක්,O
ලබා,O
ගත්තේ,O
ලෝක,B-EVENT
ක්‍රිකට්,B-ORG
ප්‍රජාවගේ,O
අවධානය,O
යළිත්,O
වරක්,O
තමන්,O
වෙත,O
නතු,O
කර,O
ගනිමින්,O
වීම,O
විශේෂත්වයකි,O
.,O
තරගය,O
ජයග්‍රහණය,O
සඳහා,O
කොදෙව්වන්ට,O
පන්දුවාර,O
50,O
තුළ,O
ලකුණු,O
401ක,O
දැවැන්ත,O
ඉලක්කයක්,O
හිමිව,O
තිබේ,O
.,O
තමන්,O
ටෙස්ට්,O
ක්‍රිකට්,B-ORG
තරග,B-EVENT
බිමේ,O
සමු,O
ගන්නා,O
බව,O
හිටපු,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,B-ORG
ක්‍රිකට්,I-ORG
නායක,O
ඇන්ජලෝ,B-PER
මැතිව්ස්,I-PER
අද,O
(,O
23,O
),O
නිවේදනය,O
කළේ,O
ය,O
.,O
2009,O
වසරේදී,O
පාකිස්ථානයට,B-LOC
එරෙහිව,O
පළමු,B-EVENT
ටෙස්ට්,O
තරගයට,O
ක්‍රීඩා,O
කළ,O
ඇන්ජලෝ,B-PER
මැතිව්ස්,I-PER
වසර,O
17ක්,O
තරග,B-EVENT
බිමේ,O
රැඳී,O
සිටියේ,O
ය,O
.,O
ටෙස්ට්,O
තරග,B-EVENT
118කට,O
ක්‍රීඩා,O
කළ,O
ඔහු,O
",",O
ශතක,O
16ක්,O
සහ,O
අර්ධ,O
ශතක,O
45ක්ද,O
සමගින්,O
රැස්,O
කර,O
ඇති,O
ලකුණු,O
සංඛ්‍යාව,O
8167ක්,O
බවත්,O
",",O
තුන්,O
ඉරියව්වෙන්ම,O
දස්කම්,O
දක්වන,O
ක්‍රීඩකයෙකු,O
බවත්,O
",",O
ටෙස්ට්,O
කඩුලු,O
33ක්,O
දවාගෙන,O
තිබේ,O
බවත්,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
.,O
වසර,O
17ක්,O
ටෙස්ට්,O
ක්‍රිකට්,B-ORG
ක්‍රීඩාවේ,O
නිරත,O
වීමට,O
ලැබීම,O
තමන්,O
ලැබූ,O
ඉහළම,O
ගෞරවය,O
සහ,O
ආඩම්බරයට,O
හේතුව,O
බව,O
ඇන්ජලෝ,B-PER
මැතිව්ස්ගේ,O
ෆේස්බුක්,O
සටහනේ,O
සඳහන්,O
වූ,O
අතර,O
",",O
ජාතික,O
කණ්ඩායමේ,O
ජර්සිය,O
පැළඳ,O
සිටින,O
විට,O
ඇතිවන,O
අභිමානයට,O
සම,O
කළ,O
හැකි,O
දෙයක්,O
නොමැති,O
බව,O
ද,O
සඳහන්,O
වූය,O
.,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාවේ,I-LOC
කුසල්,O
මෙන්ඩිස්,O
මෙවර,O
IPL,B-EVENT
පන්දුවාර,O
20යි,B-EVENT
20,I-EVENT
ක්‍රිකට්,B-ORG
තරගාවලියේ,O
ඉතිරි,O
තරග,B-EVENT
සඳහා,O
ගුජරාට්,O
ටයිටන්ස්,O
කණ්ඩායමට,O
කැඳවා,O
තිබේ,O
.,O
ඒ,O
",",O
එංගලන්ත,O
ක්‍රිකට්,B-ORG
ක්‍රීඩක,O
ජොස්,B-PER
බට්ලර්,I-PER
වෙනුවටයි,O
.,O
බට්ලර්,B-PER
",",O
බටහිර,B-ORG
ඉන්දීය,I-ORG
කොදෙව්,I-ORG
කණ්ඩායම,I-ORG
සමග,O
පැවැත්වීමට,O
නියමිත,O
එක්දින,B-EVENT
තරගාවලිය,I-EVENT
සඳහා,O
එංගලන්ත,O
සංචිතයට,O
නම්,O
කර,O
තිබීම,O
හේතුවෙන්,O
ඔහු,O
ඉතිරි,O
තරග,B-EVENT
සඳහා,O
ක්‍රීඩා,O
නොකරන,O
බව,O
විදෙස්,O
මාධ්‍ය,O
වාර්තා,O
කර,O
තිබේ,O
.,O
කුසල්,O
මෙන්ඩිස්,O
ආදේශ,O
ක්‍රීඩකයෙකු,O
ලෙස,O
ගුජරාට්,O
කණ්ඩායම,B-ORG
සමග,O
හෙට,O
(,O
15,O
),O
එක්වීමට,O
නියමිතයි,O
.,O
තරගාවලියේ,O
දිල්ලි,O
කැපිටල්ස්,O
කණ්ඩායම,B-ORG
සහ,O
ගුජරාට්,O
ටයිටන්ස්,O
කණ්ඩායම,B-ORG
අතර,O
තරගය,O
අනිද්දා,O
පැවැත්වේ,O
.,O
ඉන්දියාව,O
සහ,O
පාකිස්ථානය,O
අතර,O
උද්ගතව,O
තිබූ,O
දේශපාලන,O
ගැටළු,O
හේතුවෙන්,O
තරගාවලිය,B-EVENT
තාවකාලිකව,O
නතර,O
කිරීමට,O
සිදු,O
විය,O
.,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,B-ORG
කාන්තා,B-EVENT
එක්දින,I-EVENT
ජාත්‍යන්තර,O
ක්‍රිකට්,B-ORG
ශ්‍රේණිගත,O
කිරීම්හි,O
7,O
වැනි,O
ස්ථානයට,O
චමරි,B-PER
අතපත්තු,I-PER
ඉදිරියට,O
පැමිණ,O
තිබේ,O
.,O
එක්දින,B-EVENT
ජාත්‍යන්තර,O
ක්‍රිකට්,B-ORG
තරග,B-EVENT
115කදී,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාව,O
නියෝජනය,O
කරමින්,O
චමරි,B-PER
ලකුණු,O
3877ක්,O
රැස්,O
කර,O
තිබේ,O
.,O
2025,B-EVENT
ඉන්දීය,B-ORG
ප්‍රිමියර්,B-EVENT
ලීග්,I-EVENT
පන්දුවාර,O
20යි,B-EVENT
20,I-EVENT
ක්‍රිකට්,B-ORG
තරගාවලිය,B-EVENT
මැයි,O
17,O
යළි,O
ආරම්භ,O
කිරීමට,O
තීරණය,O
කර,O
තිබේ,O
.,O
ඒ,O
අනුව,O
බැංගලෝර්,B-LOC
",",O
ජායිපූර්,O
",",O
දිල්ලි,O
",",O
ලක්නව්,O
",",O
මුම්බායි,O
සහ,O
අහමදාබාද්,O
යන,O
ස්ථාන,O
හයකදී,O
පමණක්,O
තරග,B-EVENT
පැවැත්වේ,O
.,O
පළමු,B-EVENT
සුදුසුකම්,O
තරගය,O
මේ,O
මස,O
29,O
පැවැත්වීමට,O
නියමිත,O
අතර,O
",",O
එළවෙන,O
කණ්ඩායම,B-ORG
තීරණය,O
කරන,O
තරගය,O
30,O
දින,O
පැවැත්වේ,O
.,O
දෙවැනි,O
සුදුසුකම්,O
තරගය,O
ජුනි,O
1ට,O
",",O
අවසන්,O
මහා,O
තරගය,O
ජුනි,O
3ට,O
ලෙස,O
නියමිතය,O
.,O
ඉන්දියාව,O
සහ,O
පාකිස්ථානය,O
අතර,O
උද්ගත,O
වූ,O
යුධමය,O
වාතාවරණය,O
හේතුවෙන්,O
තරගාවලිය,B-EVENT
සතියකක්,O
කල්,O
දැමීමට,O
අවශ්‍ය,O
විය,O
.,O
සත්කාරක,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,B-ORG
",",O
ඉන්දියා,O
සහ,O
දකුණු,O
අප්‍රිකා,O
තුන්,O
කොන්,O
කාන්තා,B-EVENT
එක්,O
දින,O
ක්‍රිකට්,B-ORG
තරගාවලියේ,O
අවසන්,O
තරගය,O
අද,O
(,O
11,O
),O
කොළඹ,B-LOC
ආර්,O
.,O
ප්‍රේමදාස,B-LOC
ජාත්‍යන්තර,O
ක්‍රීඩාංගනයේ,O
පැවැත්වේ,O
.,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්ගේ,O
බදු,B-EVENT
පනත,I-EVENT
ඇමෙරිකානු,O
කොංග්‍රසය,O
මගින්,O
සම්මත,O
කර,O
තිබේ,O
.,O
කැපිටල්,O
හිල්,O
හි,O
දීර්ඝ,O
සැසිවාරයකින්,O
පසු,O
ජුලි,O
4,O
දින,O
එම,O
පනත,B-EVENT
සම්මත,O
විය,O
.,O
පනත,B-EVENT
සඳහා,O
පක්ෂව,O
ඡන්ද,O
218ක්,O
ලැබුණු,O
අතර,O
",",O
විරුද්ධව,O
ඡන්ද,O
214ක්,O
ලැබුණි,O
.,O
ඩිමොක්‍රැටික්,O
පක්ෂයේ,O
සියලු,O
හා,O
රිපබ්ලිකන්,O
පක්ෂයේ,O
දෙදෙනෙකු,O
විරුද්ධව,O
සිටිති,O
.,O
පනතට,O
අත්සන්,O
කිරීම,O
හෙට,O
සඳහා,O
නියමිත,O
වේ,O
.,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාව,O
තුළ,O
Starlink,B-ORG
චන්ද්‍රිකා,O
සේවාව,O
මෙම,O
මස,O
සිට,O
ක්‍රියාත්මක,O
වේ,O
.,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,B-ORG
විදුලි,I-ORG
සංදේශන,I-ORG
නියාමන,I-ORG
කොමිෂන්,I-ORG
සභාව,I-ORG
නිවේදනය,O
කළේය,O
.,O
රුපියල්,O
මිලියන,O
50,O
ඉක්මවූ,O
ණය,O
රැකගත්,O
ව්‍යාපාරිකයින්,O
සඳහා,O
සහන,O
කාලය,O
අද,O
මධ්‍යම,O
රාත්රිමෙන්,O
අවසන්,O
වේ,O
.,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,B-ORG
මහ,I-ORG
බැංකුව,I-ORG
නිකුත්,O
කළේය,O
.,O
නිසි,O
තොරතුරු,O
නොමැති,O
ලුණු,O
පැකට්,O
සම්බන්ධයෙන්,O
පාරිභෝගික,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
පිළිබඳ,O
අධිකාරිය,B-ORG
නීතිමය,O
පියවර,O
ගනියි,O
.,O
හිටපු,O
අමාත්‍ය,O
මර්වින්,B-PER
සිල්වා,I-PER
සහ,O
හිටපු,O
රාජ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
ප්‍රසන්න,B-PER
රණවීර,I-PER
26,O
දින,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කිරීමට,O
නියෝග,O
කරයි,O
.,O
රණවිරු,B-ORG
සේවා,I-ORG
අධිකාරිය,I-ORG
සඳහා,O
වාහන,O
පිරිනැමීම,O
ජනාධිපති,B-ORG
කාර්යාලය,I-ORG
මඟින්,O
සංවිධානය,O
කරයි,O
.,O
සෞඛ්‍ය,B-ORG
අමාත්‍යාංශය,I-ORG
ඉදිරිපිට,O
විරෝධතාවල,O
නිරත,O
වූ,O
අන්තර්,B-ORG
විශ්වවිද්‍යාල,I-ORG
ශිෂ්‍ය,I-ORG
බල,I-ORG
මණ්ඩලයේ,O
කැඳවුම්කරු,O
මධුෂාන්,B-PER
චන්ද්‍රජිත්,I-PER
ඇතුළු,O
9,O
දෙනෙකු,O
අත්අඩංගුවට,O
ගනියි,O
.,O
සිරියානු,B-LOC
ගුවන්,I-LOC
සීමාව,I-LOC
යළි,O
විවෘත,O
වේ,O
.,O
ඊශ්‍රායල,O
හමුදාව,O
ටෙහෙරානය,B-LOC
අසල,O
රේඩාර්,B-EVENT
ස්ථාපනයක්,O
විනාශ,B-EVENT
කරයි,O
වන,O
අතර,O
නෙතන්යාහු,B-PER
පැවසීය,O
.,O
මැදපෙරදිග,O
ආතතීන්,O
වැඩි,O
වී,O
ඇති,O
අතර,O
මසූද්,B-PER
පෙෂෙෂ්කියන්,I-PER
සහ,O
අන්වර්,B-PER
ඊබ්‍රාහිම්,I-PER
දුරකථන,O
සංවාදයක,O
පීළිගැනීම,O
සිදු,O
කරයි,O
.,O
ඇබට්,B-PER
ටෙක්සාස්,O
හි,O
දේපල,O
හිමිකම,O
සීමා,O
කරන,O
පනත,B-EVENT
අත්සන්,O
කරයි,O
.,O
අජිත්,B-PER
දෝවාල්,I-PER
සහ,O
වැංග්,B-PER
යී,I-PER
අතර,O
හමුවක්,O
සිදු,O
කරයි,O
.,O
ඇහැලියගොඩ,B-LOC
නැදුරන,B-LOC
හංදියේ,I-LOC
රේල්,B-LOC
පාර,I-LOC
අසලදී,O
ඊයේ,O
(30),O
රාත්‍රියේ,O
පුද්ගලයින්,O
තිදෙනෙකුට,O
කඩුවකින්,O
පහරදීම,B-EVENT
හේතුවෙන්,O
බරපතල,O
තුවාල,O
ලබා,O
ඇහැලියගොඩ,B-ORG
රෝහලට,I-ORG
ඇතුලත්,O
කිරීමෙන්,O
පසු,O
තරුණයෙක්,O
මියගොස්,O
තිබේ,O
අනෙක්,O
තුවාලකරුවන්,O
දෙදෙනා,O
වැඩිදුර,O
ප්‍රතිකාර,O
සඳහා,O
රත්නපුර,B-ORG
රෝහලට,I-ORG
මාරුකර,O
යවා,O
ඇති,O
බව,O
පොලිසිය,B-ORG
පවසයි,O
මෙලෙස,O
මියගොස්,O
ඇත්තේ,O
වයස,O
අවුරුදු,O
22ක්,O
වූ,O
ඉද්දමල්ගොඩ,B-LOC
ගැටහැත්ත,B-LOC
ප්‍රදේශයේ,O
පදිංචිකරුවෙකි,O
සැකකරුවන්,O
අත්අඩංගුවට,O
ගැනීම,O
සඳහා,O
ඇහැලියගොඩ,B-ORG
පොලීසිය,I-ORG
වැඩිදුර,O
විර්මශන,O
සිදු,O
කරනු,O
ලැබේ,O
හිටපු,O
අමාත්‍ය,O
දුමින්ද,B-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
ලබන,O
05,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
යළි,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාර,O
ගත,O
කෙරුණි,O
ඒ,O
ඔහු,O
අද(29),O
ගල්කිස්ස,B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
අධිකරණයට,I-ORG
ඉදිරිපත්,O
කල,O
අවස්ථාවේදියි,O
වැල්ලවත්ත,B-LOC
මහල්,O
නිවාස,O
සංකීරණයකදී,O
රන්,O
පැහැ,O
ගැල්වූ,O
ටී,O
56,O
ගිනි,O
අවියක්,O
සොයා,O
ගැනීම,O
සමබන්ධයෙන්,O
පසුගිය,O
සිකුරාදා,O
දුමින්ද,B-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
අත්අඩංගුවට,O
ගනු,O
ලැබුවේ,O
ත්‍රස්ත,B-ORG
විමර්ශන,I-ORG
කොට්ඨාශය,I-ORG
විසින්,O
ය,O
හිටපු,O
ක්‍රීඩා,O
අමාත්‍ය,O
මහින්දානන්ද,B-PER
අලුත්ගමගේ,I-PER
මහතාට,O
වසර,O
20ක,O
බරපතල,O
වැඩසහිත,O
සිරදඩුවමක්,B-EVENT
සහ,O
හිටපු,O
වෙළද,O
අමාත්‍ය,O
නලීන්,B-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
මහතාට,O
වසර,O
25ක,O
බරපතල,O
වැඩසහිත,O
සිර,B-EVENT
දඬුවම්,I-EVENT
නියම,O
කෙරුණි,O
ඒ,O
කැරම්,B-EVENT
බෝඩ්,I-EVENT
ගණුදෙණුවට,I-EVENT
අදාළව,O
අල්ලස්,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
පවරා,O
ඇති,O
නඩුව,B-EVENT
අද(29),O
කොළඹ,B-ORG
ස්ථිර,I-ORG
ත්‍රිපුද්ගල,I-ORG
මහාධිකරණය,I-ORG
හමුවේ,O
කැඳවු,O
අවස්ථාවේදියි,O
නඩු,B-EVENT
තීන්දුව,I-EVENT
ප්‍රකාශයට,O
පත්,O
කළේ,O
මහේෂ්,B-PER
වීරමන්,I-PER
ප්‍රදීප්,B-PER
අබේරත්න,I-PER
සහ,O
අමාලි,B-PER
රණවීර,I-PER
යන,O
ත්‍රිපුද්ගල,B-ORG
මහාධිකරණ,I-ORG
විනිසුරුමඩුල්ල,I-ORG
විසින්,O
ය,O
වසරේ,O
මේ,O
දක්වා,O
කාලය,O
තුළ,O
මෙරට,B-LOC
මුහුදු,O
සීමාවේ,O
කල,O
මෙහෙයුම්,B-EVENT
වලදී,O
මත්ද්‍රව්‍ය,O
කිලෝග්‍රෑම්,O
1758ක්,O
සොයා,O
ගෙන,O
ඇතැයි,O
පොලිස්,B-ORG
මත්ද්‍රව්‍ය,I-ORG
කාර්යාංශය,I-ORG
පවසයි,O
ඒ,O
අතරට,O
හෙරොයින්,O
කිලෝග්‍රෑම්,O
542ක්,O
සහ,O
අයිස්,O
මත්ද්‍රව්‍ය,O
කිලෝග්‍රෑම්,O
1216ක්,O
ඇතුළත්,O
වේ,O
ඒවායෙහි,O
සමස්ත,O
වටිනාකම,O
රුපියල්,O
බිලියන,O
23ක්,O
ඉක්මවන,O
බව,O
පොලිස්,B-ORG
මත්ද්‍රව්‍ය,I-ORG
කාර්යාංශය,I-ORG
පවසයි,O
බහුදින,O
යාත්‍රා,O
වැටලීම්,B-EVENT
වලින්,O
විශාලතම,O
වැටලීම,B-EVENT
පසුගිය්,O
අප්‍රේල්,O
05,O
වැනිදා,O
සිදුකර,O
ඇති,O
අතර,O
එහිදී,O
අත්අඩංගුවට,O
ගත්,O
මත්ද්‍රව්‍ය,O
ප්‍රමාණය,O
කිලෝග්‍රෑම්,O
862කී,O
හිටපු,O
ජනාධිපති,O
රනිල්,B-PER
වික්‍රමසිංහ,I-PER
මහතාගේ,O
මහජන,O
සම්බන්ධතා,O
අධ්‍යක්ෂ,O
ජනරාල්වරයා,O
වූ,O
තුසිත,B-PER
හල්ඔලුව,I-PER
මහතා,O
ගමන්,O
කළ,O
මෝටර්,O
රථයට,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීමේ,I-EVENT
සිද්ධිය,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
තවත්,O
සැකකරුවන්,O
තුන්,O
දෙනෙකු,O
අත්අඩංගුවට,O
ගෙන,O
තිබේ,O
නීති,O
විරෝධී,O
ලෙස,O
පසුගිය,O
කාලයේ,O
විදේශීය,O
ගමන්,O
බලපත්‍ර,O
නිකුත්කර,O
ඇත්දැයි,O
සෙවීමට,O
විමර්ශනයක්,B-EVENT
ආරම්භ,O
කළ,O
බව,O
මහජන,B-ORG
ආරක්ෂක,I-ORG
අමාත්‍යංශය,I-ORG
පවසයි,O
ජාතික,B-ORG
පොලිස්,I-ORG
කොමිෂන්,I-ORG
සභාවේ,I-ORG
අනුමැතිය,O
පරිදි,O
පහත,O
සඳහන්,O
රාජ්‍ය,O
නිවේදිත,O
නිලධාරීන්,O
වෙත,O
වහාම,O
ක්‍රියාත්මක,O
වන,O
පරිදි,O
ස්ථාන,B-EVENT
මාරුවීම්,I-EVENT
හා,O
පත්,B-EVENT
කිරීම්,I-EVENT
ලබා,O
දී,O
ඇත,O
ඊට,O
අදාල,O
නිවේදනය,O
පහතින්,O
හිටපු,O
අමාත්‍ය,O
මර්වින්,B-PER
සිල්වා,I-PER
සහ,O
හිටපු,O
රාජ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
ප්‍රසන්න,B-PER
රණවීර,I-PER
ලබන,O
26,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
යළි,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කිරීමට,O
නියෝග,O
කර,O
තිබේ,O
රජයේ,O
ඉදිකිරීමක්,O
සඳහා,O
පවරා,O
දුන්,O
කිරිබත්ගොඩ,B-LOC
ප්‍රදේශයේ,O
ඉඩමක්,O
පෞද්ගලික,O
ගැණුම්කරුවෙකුට,O
විකිණීමේ,B-EVENT
සිද්ධියක්,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
පොදු,O
දේපොළ,O
පනත,O
යටතේ,O
ගැනෙන,O
වැරදි,O
කළ,O
බවට,O
චෝදනා,O
කරමින්,O
ඔවුන්ට,O
එරෙහිව,O
මෙම,O
නඩුව,B-EVENT
පවරා,O
ඇත,O
එම,O
නඩුව,B-EVENT
ඊයේ(19),O
කැඳවූයේ,O
මහර,B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
අධිකරණයේදී,I-ORG
ය,O
ගල්කිස්ස,B-LOC
වෙරළ,I-LOC
පාරේ,I-LOC
අද(05),O
උදෑසන,O
සිදුවූ,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීමකින්,I-EVENT
තුවාල,O
ලැබූ,O
තරුණයෙක්,O
මියගොස්,O
තිබේ,O
ඒ,O
කළුබෝවිල,B-ORG
ශික්ෂණ,I-ORG
රෝහලට,I-ORG
ඇතුළත්,O
කිරීමෙන්,O
අනතුරුවයි,O
යතුරුපැදියකින්,O
පැමිණි,O
දෙදෙනෙකු,O
මිලිමීටර,O
9,O
වර්ගයේ,O
ගිනි,O
අවියකින්,O
ඔහුට,O
වෙඩි,O
තබා,O
ඇත,O
මියගොස්,O
ඇත්තේ,O
දෙහිවල,B-LOC
පදිංචි,O
19,O
හැවිරිදි,O
තරුණයෙකි,O
දේශපාලන,O
ක්‍රියාකාරී,O
ඩෑන්,B-PER
ප්‍රියසාද්,I-PER
මහතා,O
මියගිය,O
බව,O
පොලීසිය,B-ORG
පවසයි,O
ඒ,O
ඔහු,O
ඉලක්ක,O
කර,O
එල්ලවූ,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීමක්,I-EVENT
හේතුවෙන්,O
රෝහල්ගත,O
කිරීමෙන්,O
අනතුරුවයි,O
පොලීසිය,B-ORG
පැවසුවේ,O
ඔහු,O
කොළොන්නාව,B-LOC
සාලමුල්ල,B-LOC
ප්‍රදේශයේ,O
නිවසක,O
සිටියටදී,O
ඔහු,O
වෙඩි,B-EVENT
ප්‍රහාරයට,I-EVENT
ලක්ව,O
ඇති,O
බවයි,O
යතුරු,O
පැදියකින්,O
පැමිණි,O
දෙදෙනෙකු,O
විසින්,O
මිලිමීටර,O
9,O
වර්ගයේ,O
ගිනි,O
අවියකින්,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීම,I-EVENT
සිදුකර,O
තිබේ,O
තුවාල,O
ලැබූ,O
ඩෑන්,B-PER
ප්‍රියසාද්,I-PER
මහතා,O
කොළඹ,B-ORG
ජාතික,I-ORG
රෝහලට,I-ORG
ඇතුළත්,O
කිරීමෙන්,O
පසුව,O
මිය,O
ගිය,O
බව,O
පොලීසිය,B-ORG
පැවසුවේ,O
ය,O
ඉරාන,B-LOC
අධ්‍යාත්මික,O
නායක,O
අයතුල්ලා,B-PER
අල්,I-PER
කමේනි,I-PER
සම්බන්ධයෙන්,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනපතිගෙන්,O
X,B-ORG
ගිණුමේ,I-ORG
සටහනක්,O
තබමින්,O
තර්ජනාත්මක,B-EVENT
ප්‍රකාශයක්,I-EVENT
එහි,O
දැක්වෙන්නේ,O
ඉරාන,B-LOC
උත්තරීතර,O
නායක,O
අයතුල්ලා,B-PER
අල්,I-PER
කමේනි,I-PER
සිටින,O
තැන,O
තමන්,O
දන්නා,O
බවත්,O
එම,O
ස්ථානය,O
ඉතා,O
පහසු,O
ඉලක්කයක්,O
බවත්,O
ය,O
කෙසේවෙතත්,O
දැනට,O
ඔහුව,O
ඝාතනය,B-EVENT
කිරිමට,I-EVENT
අපේක්ෂා,O
නොකරන,O
බව,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
පවසා,O
තිබෙනවා,O
සිවිල්,O
වැසියන්ට,O
ප්‍රහාර,B-EVENT
එල්ල,I-EVENT
කිරිමට,I-EVENT
අවශ්‍යතාවයක්,O
නැති,O
නමුත්,O
අමෙරිකාවේ,B-LOC
ඉවසීම,O
මේ,O
වනවිට,O
ඉක්මවා,O
යමින්,O
ඇතැයි,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
තබා,O
ඇති,O
සටහනේ,O
සඳහන්,O
ඉරානය,B-LOC
ගුවන්,O
අවකාශයේ,O
සම්පූර්ණ,O
පාලනය,O
ද,O
අමෙරිකාව,B-LOC
සතු,O
බව,O
පවසන,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
ඉරාන,B-ORG
ගුවන්,I-ORG
හමුදාවට,I-ORG
වඩා,O
සිය,O
ගුවන්,B-ORG
හමුදාව,I-ORG
ශක්තිමත්,O
බව,O
ද,O
පවසා,O
තිබෙනවා,O
සත්කාරක,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,I-LOC
සහ,O
බංග්ලාදේශ,B-LOC
කණ්ඩායම්,O
අතර,O
ටෙස්ට්,B-EVENT
ක්‍රිකට්,I-EVENT
තරගාවලියේ,I-EVENT
පළමු,O
තරගය,B-EVENT
අද,O
ආරම්භ,O
වෙයි,O
තරග,O
දෙකකින්,O
සමන්විත,O
ටෙස්ට්,B-EVENT
ක්‍රිකට්,I-EVENT
තරගාවලියේදී,I-EVENT
ධනංජය,B-PER
ද,I-PER
සිල්වා,I-PER
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
කණ්ඩායම,I-ORG
මෙහෙයවන,O
අතර,O
පැතුම්,B-PER
නිස්සංක,I-PER
ඕෂද,B-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
දිනේෂ්,B-PER
චන්දිමාල්,I-PER
ඇන්ජලෝ,B-PER
මැතිව්ස්,I-PER
කුසල්,B-PER
මෙන්ඩිස්,I-PER
කමිදු,B-PER
මෙන්ඩිස්,I-PER
වැනි,O
ක්‍රීඩකයින්,O
සංචිතයට,O
ඇතුළත්,O
ය,O
නවක,O
ක්‍රීඩකයන්,O
වන,O
සොනාල්,B-PER
දිනුෂ,I-PER
පවන්,B-PER
රත්නායක,I-PER
තරිදු,B-PER
රත්නායක,I-PER
පසිදු,B-PER
සුරියබණ්ඩාර,I-PER
ඉසිත,B-PER
විජේසුන්දරද,I-PER
18,O
දෙනෙකුගෙන්,O
සමන්විත,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
සංචිතයේ,I-ORG
සිය,O
ස්ථානය,O
තහවුරු,O
කරගෙන,O
තිබේ,O
ප්‍රවීණ,O
ක්‍රිකට්,O
ක්‍රීඩක,O
ඇන්ජලෝ,B-PER
මැතිව්ස්,I-PER
ජාත්‍යන්තර,B-EVENT
ටෙස්ට්,I-EVENT
ක්‍රිකට්,I-EVENT
පිටියේ,I-EVENT
ක්‍රීඩා,O
කරන,O
අවසන්,O
තරගය,B-EVENT
මෙයයි,O
2025,O
-,O
2027,O
ටෙස්ට්,B-EVENT
ක්‍රිකට්,I-EVENT
ලෝක,I-EVENT
ශූරතාවලිය,I-EVENT
යටතේ,O
මෙම,O
තරගාවලිය,B-EVENT
ක්‍රියාත්මක,O
වෙයි,O
ගාල්ල,B-LOC
ජාත්‍යන්තර,I-LOC
ක්‍රිකට්,I-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී,I-LOC
පැවැත්වෙන,O
තරගය,B-EVENT
අද,O
පෙරවරු,O
10ට,O
ආරම්භ,O
කිරීමට,O
නියමිතයි,O
ඉරානයේ,B-LOC
ටෙහෙරාන්,B-LOC
නුවර,O
සිටින,O
සියලුදෙනා,O
වහාම,O
ඉන්,O
ඉවත්,O
විය,O
යුතු,O
බවට,O
ඇමරිකානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
අනතුරු,O
අඟවයි,O
ඔහු,O
ඒ,O
බව,O
සඳහන්,O
කළේ,O
සමාජ,O
මාධ්‍යයක,O
සටහනක්,O
තබමින්,O
ය,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
ටෙහෙරානයේ,B-LOC
ඇතැම්,O
ප්‍රදේශවලට,O
ප්‍රහාර,B-EVENT
එල්ල,I-EVENT
කරන,I-EVENT
බවට,O
අනතුරු,O
ඇඟවීම්,O
සිදු,O
කර,O
තිබෙන,O
පසුබිමක,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
මේ,O
බව,O
පවසා,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වලට,O
අනුව,O
ටෙහෙරානයේ,B-LOC
සිටින,O
පදිංචිකරුවන්,O
සංඛ්‍යාව,O
මිලියන,O
10,O
කි,O
මේ,O
අතර,O
ඉරානය,B-LOC
සමග,O
න්‍යෂ්ටික,B-EVENT
වැඩසටහන,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
ගිවිසුමක්,B-EVENT
අත්සන්,O
කිරීමට,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනාධිපතිවරයා,O
කැමැත්ත,O
පල,O
කර,O
තිබේ,O
මේ,O
අතර,O
ටෙහෙරානයේ,B-LOC
ගලවා,B-EVENT
ගැනීමේ,I-EVENT
මෙහෙයුම්,I-EVENT
අතරතුර,O
ඉරාන,B-LOC
සේවකයින්,O
තිදෙනෙකු,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
ප්‍රහාරයකින්,I-EVENT
මිය,O
ගිය,O
බව,O
ඉරාන,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ය,O
ටෙහෙරානයේ,B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයකට,I-ORG
ද,O
අද,O
අළුයම,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
අද,O
අලුයම,O
ප්‍රහාර,B-EVENT
එල්ල,I-EVENT
කළේ,I-EVENT
ය,O
මේ,O
අතර,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
වෙතද,O
නව,B-EVENT
මිසයිල,I-EVENT
ප්‍රහාර,I-EVENT
මාලාවක්,I-EVENT
එල්ල,O
කිරීම,O
ඉරානය,B-LOC
මේ,O
වනවිට,O
ආරම්භ,O
කර,O
තිබේ,O
දෙරට,O
අතර,O
යුද,B-EVENT
ගැටුම්,I-EVENT
හේතුවෙන්,O
මේ,O
වනවිට,O
ඉරානයේ,B-LOC
224,O
දෙනෙකු,O
සහ,O
ඊශ්‍රායලයේ,B-LOC
24,O
දෙනෙකු,O
මිය,O
ගොස්,O
ඇතැයි,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ය,O
අහ්මද්බාද්,B-LOC
සිට,O
ලන්ඩනයේ,B-LOC
ගැට්වික්,I-LOC
බලා,O
අද,O
(17),O
ගමන්,O
කිරීමට,O
නියමිතව,O
තිබූ,O
ගුවන්,B-EVENT
ගමන,I-EVENT
අවලංගු,O
කිරීමට,O
එයාර්,B-ORG
ඉන්දියා,I-ORG
ගුවන්,I-ORG
සේවය,I-ORG
කටයුතු,O
කර,O
තිබේ,O
මෙලෙස,O
අවලංගු,O
කර,O
තිබෙන්නේ,O
පසුගියදා,O
අනතුරකට,B-EVENT
ලක්ව,O
ජීවිත,O
242ක්,O
අහිමිවූ,O
ගුවන්,B-EVENT
ගමන,I-EVENT
වෙනුවෙන්,O
සැලසුම්,O
කළ,O
ගුවන්,B-EVENT
ගමනයි,I-EVENT
මෙම,O
ගුවන්,B-EVENT
ගමන,I-EVENT
සඳහා,O
ද,O
සූදානම්,O
කර,O
තිබුණේ,O
බෝයිං,B-ORG
787-8,I-ORG
ඩ්‍රීම්ලයිනර්,I-ORG
යානයක්,O
වීම,O
විශේෂත්වයකි,O
අදාළ,O
ගුවන්,B-EVENT
ගමන,I-EVENT
ඉන්දීය,B-LOC
වේලාවෙන්,O
පස්වරු,O
1.10ට,O
අහ්මද්බාද්,B-LOC
නුවරින්,O
පිටත්,O
වීමට,O
නියමිතව,O
තිබුණත්,O
පසුව,O
එය,O
පස්වරු,O
3,O
දක්වා,O
කල්,O
දැමුණා,O
නමුත්,O
පස්වරු,O
1.45,O
පමණ,O
එයාර්,B-ORG
ඉන්දියා,I-ORG
ගුවන්,I-ORG
සේවය,I-ORG
අදාළ,O
ගුවන්,B-EVENT
ගමන,I-EVENT
අවලංගු,O
කළ,O
බව,O
නිවේදනය,O
කළේ,O
ය,O
ගුවන්,O
මගීන්,O
උපුටා,O
දක්වමින්,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කරන්නේ,O
ගුවන්,B-EVENT
ගමන,I-EVENT
අවලංගු,O
කිරීම,O
පිළිබඳව,O
නිශ්චිත,O
හේතුවක්,O
එයාර්,B-ORG
ගුවන්,I-ORG
සමාගම,I-ORG
සඳහන්,O
කර,O
නොතිබූ,O
බවයි,O
පසුගිය,O
ජුනි,O
12,O
වැනිදා,O
අහ්මද්බාද්,B-LOC
නුවර,O
සිට,O
ලන්ඩනයේ,B-LOC
ගැට්වික්,I-LOC
බලා,O
ගමන්,O
ඇරඹූ,O
ඉන්දීය,B-ORG
ගුවන්,I-ORG
සේවයට,I-ORG
අයත්,O
බෝයිං,B-ORG
787-8,I-ORG
ඩ්‍රීම්ලයිනර්,I-ORG
ගුවන්,O
යානය,O
අනතුරට,B-EVENT
ලක්වූ,O
අතර,O
ඉන්,O
ජීවිත,O
240කට,O
වැඩි,O
ප්‍රමාණයක්,O
අහිමි,O
විය,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
එල්ල,I-EVENT
කළ,I-EVENT
ප්‍රහාරයකින්,I-EVENT
ඉරානයේ,B-ORG
ඉස්ලාමීය,I-ORG
විප්ලවවාදී,I-ORG
ආරක්ෂක,I-ORG
බලකායේ,I-ORG
බුද්ධි,O
අංශ,O
ප්‍රධානිවරයා,O
සහ,O
තවත්,O
අණදෙණ,O
නිලදාරින්,O
දෙදෙනෙකු,O
මියගොස්,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ප්‍රහාර,O
හමුවේ,O
ඉස්ලාමීය,B-ORG
විප්ලවවාදී,I-ORG
ආරක්ෂක,I-ORG
බලකායේ,I-ORG
බුද්ධි,O
අංශ,O
ප්‍රධානි,O
මොහොමඩ්,B-PER
කාසෙම්,I-PER
නියෝජ්‍ය,O
අණදෙන,O
නිලධාරි,O
හසන්,B-PER
මොහාකෙක්,I-PER
සහ,O
අණදෙණ,O
නිලදාරි,O
මොහසෙන්,B-PER
බකෙරි,I-PER
මියගොස්,O
ඇති,O
බවයි,O
පසුගිය,O
දා,O
ඊශ්‍රායල,B-ORG
හමුදා,I-ORG
ටෙහෙරාන්,B-LOC
නුවර,O
ඉලක්ක,O
කර,O
එල්ල,B-EVENT
කළ,I-EVENT
ප්‍රහාරකින්,I-EVENT
ඔවුන්,O
තිදෙනා,O
මියගොස්,O
ඇතැයි,O
බී,B-ORG
බී,I-ORG
සි,I-ORG
පුවත්,I-ORG
සේවය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ය,O
මේ,O
අතර,O
ඉරානයට,B-LOC
සහයෝගය,O
පළ,O
කරන,O
බවට,O
හමාස්,B-ORG
සංවිධානය,I-ORG
නිවේදනය,O
කර,O
තිබේ,O
හමාස්,B-ORG
සංවිධානය,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
තමන්,O
ඉරාන,B-LOC
නායකත්වය,O
සමඟ,O
සහ,O
ඉරාන,B-LOC
ජනතාව,O
සමඟ,O
සමිපව,O
කටයුතු,O
කරමින්,O
සිටින,O
බවයි,O
එමෙන්ම,O
එම,O
සංවිධානය,O
නිකුත්,O
කළ,O
නිවේදනය,O
මගින්,O
ඉස්ලාමීය,B-ORG
විප්ලවවාදී,I-ORG
ආරක්ෂක,I-ORG
බලකායේ,I-ORG
බුද්ධි,O
අංශ,O
ප්‍රධානිවරයාගේ,O
මරණයට,B-EVENT
ද,O
ශෝකය,O
පළ,O
කර,O
තිබේ,O
මේ,O
අතර,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
ප්‍රහාර,I-EVENT
එල්ලවන,O
අතරතුර,O
ඉරානය,B-LOC
සටන්විරාම,B-EVENT
සාකච්ඡා,I-EVENT
සිදු,O
නොකරනු,O
ඇතැයි,O
ඉරාන,B-LOC
මැදිහත්කරුවන්,O
වන,O
කටාරය,B-LOC
සහ,O
ඕමානය,B-LOC
පවසයි,O
එම,O
රටවල්,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
ප්‍රහාරවලට,I-EVENT
ඉරානය,B-LOC
ප්‍රතිචාර,B-EVENT
දැක්විම,I-EVENT
අවසන්,O
කළ,O
පසු,O
එම,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
සිදු,O
විය,O
හැකි,O
බවයි,O
පසුගිය,O
සිකුරාදා,O
සිට,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
එල්ල,B-EVENT
කළ,I-EVENT
ප්‍රහාර,I-EVENT
හේතුවෙන්,O
ඉරානයේ,B-LOC
පුද්ගලයින්,O
224,O
දෙනෙකු,O
මියගොස්,O
1277,O
දෙනෙකු,O
තුවාල,O
ලබා,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ඉරාන,B-EVENT
ප්‍රහාර,I-EVENT
හේතුවෙන්,O
ඊශ්‍රායලයේ,B-LOC
තුවාල,O
ලැබු,O
පුද්ගලයින්,O
සංඛ්‍යාව,O
10,O
ක්,O
වන,O
බවයි,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
හා,O
ඉරානය,B-LOC
අතර,O
පවතින,O
යුධ,B-EVENT
ගැටුම්,I-EVENT
දිනෙන්,O
දින,O
උත්සන්න,O
වෙමින්,O
පවතිනවා,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ඊයේ,O
(15),O
රාත්‍රියේ,O
ඊශ්‍රායලයට,B-LOC
එල්ල,O
වූ,O
ඉරාන,B-EVENT
ප්‍රහාරවලින්,I-EVENT
පුද්ගලයින්,O
අට,O
දෙනෙකු,O
මියගොස්,O
ඇති,O
බවයි,O
පසුගිය,O
සිකුරාදා,O
සිට,O
ඊශ්‍රායලයේ,B-LOC
මියගිය,O
පුද්ගලයින්,O
සංඛ්‍යාව,O
24,O
ක්,O
තුවාල,O
ලැබූ,O
සංඛ්‍යාව,O
300,O
කට,O
ආසන්නයි,O
මේ,O
වන,O
විට,O
ඉරානයට,B-LOC
එල්ල,O
කළ,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
ප්‍රහාරවලින්,I-EVENT
පුද්ගලයින්,O
220,O
කට,O
අධික,O
සංඛ්‍යාවක්,O
මියගොස්,O
ඇත,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ඉන්,O
70,O
දෙනෙකු,O
කාන්තාවන්,O
සහ,O
දරුවන්,O
බවයි,O
ඉරානයට,B-LOC
ඊයේ,O
එල්ල,O
වූ,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
ප්‍රහාරවලින්,I-EVENT
ඉරානයේ,B-ORG
ඉස්ලාමීය,I-ORG
විප්ලවවාදී,I-ORG
ආරක්ෂක,I-ORG
බලකායේ,I-ORG
බුද්ධි,O
අංශ,O
ප්‍රධානියා,O
සහ,O
තවත්,O
ජනරාල්වරුන්,O
දෙදෙනෙකු,O
මිය,O
ගියේය,O
මේ,O
අතර,O
ඉරාන,B-LOC
ජනාධිපති,O
මසූඩ්,B-PER
පෙසෙෂ්කියන්,I-PER
විසින්,O
ජාතිය,B-EVENT
ඇමතුවේ,I-EVENT
වේ,O
ඒ,O
එරට,B-ORG
රාජ්‍ය,I-ORG
රූපවාහිනිය,I-ORG
ඔස්සේයි,O
ඔහු,O
පවසන්නේ,O
සියලුදෙනා,O
එක්ව,O
මිය,O
ගිය,O
පුද්ගලයින්,O
වෙනුවෙන්,O
සටන,B-EVENT
සිදු,O
කළ,O
යුතු,O
බවයි,O
යුක්තිය,O
උදෙසා,O
කැපවීම,O
ජනතාවගේ,O
අයිතිය,O
බවත්,O
ඔහු,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
ඉරානය,B-LOC
ආක්‍රමණිකයා,O
නොවන,O
බවත්,O
ඊශ්‍රායලයේ,B-LOC
ප්‍රහාරය,B-EVENT
වළක්වා,O
ගැනීම,O
පමණක්,O
ඔවුන්ගේ,O
වගකීම,O
බවත්,O
ඔහු,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
ඉරානය,B-LOC
සහ,O
ඊශ්‍රාලය,B-LOC
අතර,O
සටන්,B-EVENT
විරාමයක්,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
ආරම්භ,O
කිරීමේ,O
උත්සහය,O
ව්‍යර්ථ,O
වී,O
තිබේ,O
ඉරාන,B-LOC
සඳහන්,O
කළේ,O
ඊශ්‍රායලයට,B-LOC
ප්‍රති,B-EVENT
ප්‍රහාර,I-EVENT
එල්ල,O
කරන,O
තුරු,O
සටන්විරාම,B-EVENT
සාකච්ඡා,I-EVENT
සඳහා,O
සහභාගී,O
නොවන,O
බවයි,O
ඉන්,O
අනතුරුව,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
සළකා,O
බැලිය,O
හැකි,O
බව,O
ඉරානය,B-LOC
පවසයි,O
මේ,O
අතර,O
ඉරානයට,B-LOC
සහයෝගය,O
පළ,O
කරන,O
බවට,O
හමාස්,B-ORG
සංවිධානය,I-ORG
නිවේදනය,O
කර,O
තිබේ,O
හමාස්,B-ORG
සංවිධානය,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
තමන්,O
ඉරාන,B-LOC
නායකත්වය,O
සමග,O
සහ,O
ඉරාන,B-LOC
ජනතාව,O
සමග,O
සමීපව,O
කටයුතු,O
කරමින්,O
සිටින,O
බවයි,O
මේ,O
අතර,O
ඉරානයට,B-LOC
න්‍යෂ්ටික,B-EVENT
ප්‍රහාරයක්,I-EVENT
එල්ල,O
කළහොත්,O
පාකිස්ථානයද,B-LOC
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
එරෙහි,O
න්‍යෂ්ටි,B-EVENT
ප්‍රහාරයක්,I-EVENT
එල්ල,O
කරනු,O
ඇති,O
බව,O
ඉරානය,B-LOC
පවසා,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
පාකිස්ථානය,B-LOC
එය,O
ප්‍රතික්ෂේප,O
කර,O
ඇති,O
බවයි,O
ඉන්දියාව,B-LOC
ඉරානයේ,B-LOC
සිසුන්,O
ඉවත්,O
කිරීමට,O
පියවර,O
ගෙන,O
ඇත,O
ඒ,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
හා,O
ඉරානය,B-LOC
අතර,O
පවතින,O
නොසංසුන්කාරී,O
තත්ත්වය,O
හේතුවෙනි,O
ඉන්දීය,B-ORG
විදේශ,I-ORG
අමාත්‍යාංශය,I-ORG
පැවසුවේ,O
ටෙහෙරානයේ,B-LOC
ඉන්දීය,B-ORG
තානාපති,I-ORG
කාර්යාලය,I-ORG
ආරක්ෂක,O
තත්ත්වය,O
අඛණ්ඩව,O
නිරීක්ෂණය,O
කරමින්,O
සිටින,O
බවයි,O
ඉරානයේ,B-LOC
සිටින,O
ඉන්දියානු,B-LOC
සිසුන්ගේ,O
ආරක්ෂාව,O
සහතික,O
කිරීමට,O
කටයුතු,O
කරන,O
බවත්,O
එම,O
අමාත්‍යාංශය,B-ORG
පැවසුවේ,O
ය,O
මේ,O
අතර,O
පාකිස්ථානය,B-LOC
සහ,O
ඉරානය,B-LOC
සමග,O
දේශසීමා,O
වසා,O
දමා,O
තිබිණි,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ඒ,O
අනුව,O
පකිස්ථානය,B-LOC
ඉරානය,B-LOC
සමග,O
ඇති,O
ගුවන්,O
සහ,O
ගොඩබිම්,O
මාර්ග,O
වසා,O
දමා,O
ඇති,O
බවයි,O
ඊශ්‍රායලයේ,B-LOC
බෙයිට්,I-LOC
ෂියාන්,I-LOC
ප්‍රදේශය,O
සඳහා,O
ඩ්‍රෝන්,B-EVENT
අනතුරු,I-EVENT
ඇඟවීමක්,I-EVENT
නිකුත්,O
කෙරිණි,O
ඒ,O
ඊශ්‍රායල,B-ORG
ගුවන්,I-ORG
හමුදාව,I-ORG
ඊශ්‍රායල,B-LOC
ගුවන්,I-LOC
සීමාවේ,I-LOC
හඳුනාගත්,O
සැක,O
සහිත,O
ගුවන්,O
ඉලක්කයක්,O
හේතුවෙනි,O
ඊශ්‍රායලයේ,B-LOC
ගෝලාන්,I-LOC
කඳුකරයට,I-LOC
ද,O
නව,B-EVENT
ඩ්‍රෝන,I-EVENT
අනතුරු,I-EVENT
ඇඟවීමක්,I-EVENT
නිකුත්,O
කෙරිණි,O
මුළු,O
රට,O
පුරාම,O
ඩ්‍රෝන,O
යානා,O
නිරීක්ෂණය,O
කරමින්,O
සිටින,O
බව,O
ඊශ්‍රායල,B-ORG
ගුවන්,I-ORG
හමුදාව,I-ORG
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
මේ,O
අතර,O
අද,O
පස්වරුවේ,O
බටහිර,B-LOC
ඉරානයට,I-LOC
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
මිසයිල,I-EVENT
ප්‍රහාරයක්,I-EVENT
එල්ල,O
කළේ,O
ය,O
එම,O
ප්‍රහාරයෙන්,B-EVENT
කර්මන්ෂා,B-LOC
නගරයේ,O
ෆරාබි,B-ORG
රෝහලට,I-ORG
හානි,O
සිදුව,O
ඇත,O
ඉරානයේ,B-LOC
ටෙහෙරාන්,B-LOC
අගනුවරට,O
ඉහළ,O
අහසේ,O
ඊශ්‍රායල,B-ORG
ගුවන්,I-ORG
යානාවලට,I-ORG
බාධාවකින්,O
තොරව,O
ගමන්,O
කරමින්,O
ප්‍රහාර,B-EVENT
එල්ල,I-EVENT
කළ,I-EVENT
හැකි,O
බව,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
පවසයි,O
ඒ,O
දිගු,O
දුර,O
මිසයිල,O
දියත්,O
කිරීමට,O
යොදාගන්නා,O
ඉරාන,B-EVENT
මිසයිල,I-EVENT
දියත්,I-EVENT
කිරීමේ,I-EVENT
උපකරණ,I-EVENT
තුනෙන්,O
එකක්,O
පමණ,O
විනාශ,O
කිරීමෙන්,O
අනතුරුවයි,O
ඉරානයේ,B-EVENT
න්‍යෂ්ටික,I-EVENT
මධ්‍යස්ථානවලට,I-EVENT
එල්ල,O
වන,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
ප්‍රහාර,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
ජාත්‍යන්තර,B-ORG
පරමාණුක,I-ORG
බලශක්ති,I-ORG
ඒජන්සිය,I-ORG
හදිසි,B-EVENT
රැස්වීමක්,I-EVENT
කැඳවා,O
ඇත,O
එහිදී,O
ඉරානයේ,B-EVENT
න්‍යෂ්ටික,I-EVENT
මධ්‍යස්ථානවලට,I-EVENT
සිදුවූ,O
බලපෑම්,O
පිළබඳ,O
සාකච්ඡා,O
කිරීමට,O
නියමිතයි,O
මේ,O
අතර,O
සාකච්ඡා,O
කිරීමට,O
වැදගත්ම,O
මාතෘකාව,O
ඉරානය,B-LOC
සහ,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
අතර,O
ගැටුම,B-EVENT
බව,O
ලෝක,O
නායකයින්,O
පෙන්වා,O
දෙයි,O
ඒ,O
ඊයේ,O
කැනඩාවේ,B-LOC
කනනාස්කිස්හිදී,B-LOC
ආරම්භ,O
වු,O
51,B-EVENT
වැනි,I-EVENT
ජී,I-EVENT
7,I-EVENT
සමුලුවේදීයි,I-EVENT
හොංකොං,B-LOC
සිට,O
ඉන්දියාවේ,B-LOC
නවදිල්ලි,B-LOC
නුවර,O
බලා,O
ගමන්,O
කරමින්,O
තිබූ,O
ඉන්දීය,B-ORG
ගුවන්,I-ORG
යානයක්,I-ORG
නැවත,O
හොංකොං,B-LOC
බලා,O
හරවා,O
යවා,O
තිබේ,O
රොයිටර්,B-ORG
පුවත්,I-ORG
සේවය,I-ORG
වාර්තා,O
කරන්නේ,O
Air,B-ORG
India,I-ORG
ගුවන්,I-ORG
සේවයට,I-ORG
අයත්,O
බෝයින්,B-ORG
787,I-ORG
-,I-ORG
8,I-ORG
ඩ්‍ර්ම්ලයිනර්,I-ORG
ගුවන්,O
යානයක්,O
මෙලෙස,O
හරවා,O
යවා,O
ඇති,O
බවයි,O
යානයේ,O
ඇතිවූ,O
සැක,O
සහිත,O
කාර්මික,O
දෝෂයක්,O
හේතුවෙන්,O
යානය,O
ගුවන්,O
ගතකර,O
සුළු,O
වේලාවකට,O
පසුව,O
යළි,O
හොංකොං,B-LOC
බලාහරවා,O
පැමිණ,O
ඇති,O
බව,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වැඩිදුරටත්,O
වාර්තා,O
කරයි,O
ඉන්දියාවේ,B-LOC
ප්‍රදේශ,O
කිහිපයක,O
උෂ්ණත්වය,O
සෙල්සියස්,O
අංශක,O
45,O
ඉක්මවන,O
බැවින්,O
අවදානමට,O
ලක්විය,O
හැකි,O
ජනගහනය,O
සඳහා,O
අනතුරු,O
ඇඟවීමේ,O
උපදෙස්,O
ලබා,O
දී,O
ඇත,O
ජම්මු,B-LOC
හි,O
උෂ්ණත්වය,O
සෙල්සියස්,O
අංශක,O
44.4,O
දක්වා,O
ඉහළ,O
ගොස්,O
ඇති,O
අතර,O
එය,O
ජුනි,O
මාසයේදී,O
වාර්තා,O
වූ,O
ඉහළම,O
උෂ්ණත්වයන්ගෙන්,O
එකක්,O
බව,O
ඉන්දීය,B-ORG
කාලගුණ,I-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
පවසයි,O
කොළඹ,B-LOC
සිට,O
ඉන්දියාවේ,B-LOC
නවා,I-LOC
ෂෙවා,I-LOC
වරාය,O
දක්වා,O
ගමන්,O
කරමින්,O
තිබූ,O
නෞකාවක,O
පිපිරීමක්,B-EVENT
සිදුව,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
සිංගප්පූරු,B-LOC
ධජය,O
සහිත,O
බහාලුම්,O
නෞකාවක්,O
එලෙස,O
පිපිරීමට,B-EVENT
ලක්ව,O
ඇති,O
බවයි,O
අනතුරෙන්,B-EVENT
කාර්ය,O
මණ්ඩල,O
සාමාජිකයින්,O
පස්,O
දෙනෙකු,O
තුවාල,O
ලබා,O
ඇතැයි,O
වාර්තා,O
වේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
තවත්,O
හතර,O
දෙනෙකු,O
අතුරුදන්ව,O
ඇති,O
බවයි,O
අතුරුදන්වූවන්,O
අතරට,O
තායිවාන,B-LOC
ජාතිකයින්,O
දෙදෙනෙකු,O
ඉන්දුනීසියානු,B-LOC
ජාතිකයෙක්,O
හා,O
මියන්මාර,B-LOC
ජාතිකයෙක්,O
ඇතුළත්,O
අතුරුදන්වූවන්,O
සොයා,O
මෙහෙයුම්,B-EVENT
ක්‍රියාත්මකයි,O
නෞකා,O
කාර්ය,O
මණ්ඩලයේ,O
18,O
දෙනෙකු,O
මේ,O
වන,O
විට,O
බේරාගෙන,O
ඇති,O
අතර,O
එක්,O
අයෙකු,O
බරපතල,O
තුවාල,O
ලබා,O
ඇත,O
නෞකාවේ,O
මුළු,O
කාර්ය,O
මණ්ඩල,O
සාමාජිකයින්,O
සංඛ්‍යාව,O
22,O
ක්,O
නෞකාව,O
පසුගිය,O
06,O
වැනිදා,O
කොළඹ,B-LOC
වරායෙන්,I-LOC
පිටත්ව,O
ඇතැයි,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තාවල,O
සඳහන්,O
ගින්න,B-EVENT
මැඩපැවැත්වීමට,I-EVENT
ඉන්දීය,B-ORG
වෙරළාරක්ෂක,I-ORG
බලකාය,I-ORG
විසින්,O
මෙහෙයුම්,B-EVENT
ක්‍රියාත්මකයි,O
චීනයේ,B-LOC
ජියැන්ග්සි,B-LOC
පළාතේ,O
පැරණි,O
පාලමක්,O
පුපුරවමින්,B-EVENT
විනාශ,I-EVENT
කළ,O
අයුරු,O
දැක්වෙන,O
සුවිශේෂී,O
වීඩියෝවක්,O
මේ,O
වනවිට,O
සමාජ,B-ORG
මාධ්‍යයේ,I-ORG
සංසරණය,O
වෙයි,O
පුපුරුවා,B-EVENT
විනාශ,I-EVENT
කළ,O
පැරණි,O
පාලම,O
වෙනුවට,O
මේ,O
වනවිට,O
නව,O
පාලමක්,O
ද,O
ඉදිකර,O
තිබේ,O
අලුතින්,O
ඉදි,O
කරන,O
ලද,O
පාලමේ,O
සිට,O
මීටර්,O
3ක්,O
පමණ,O
දුරින්,O
මෙම,O
ගන්ජියැං,B-LOC
නම්,O
පැරණි,O
පාලම,O
පිහිටා,O
තිබිම,O
විශේෂත්වයකි,O
කිලෝමීටර්,O
1.15ක්,O
පමණ,O
දිගකින්,O
යුතු,O
මේ,O
පැරණි,O
පාලම,O
පුපුරණ,O
ද්‍රව්‍ය,O
භාවිතා,O
කරමින්,O
පුපුරුවා,B-EVENT
හැර,I-EVENT
තිබේ,O
සිදු,O
වන,O
බලපෑම,O
අවම,O
කිරීමට,O
පාලම,O
පුපුරවා,B-EVENT
ති‌බෙන්නේ,O
කොටස්,O
වශයෙන්,O
ය,O
නමුත්,O
ඒ,O
අසල,O
ඉදිකර,O
තිබූ,O
නව,O
පාලම,O
චලනය,O
නොවී,O
ස්ථාවරව,O
පැවතීම,O
විශේෂත්වයකි,O
රුසියාව,B-LOC
හා,O
යුක්රේනය,B-LOC
සටන්,B-EVENT
විරාම,I-EVENT
සාකච්ඡා,I-EVENT
ආරම්භ,O
කිරීමට,O
එකග,O
වූ,O
බව,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
පවසයි,O
ඒ,O
ට්‍රම්ප්,B-PER
රුසියානු,B-LOC
ජනපති,O
ව්ලැඩිමීර්,B-PER
පුටින්,I-PER
සමග,O
පැය,O
දෙකක්,O
පුරා,O
පැවති,O
දුරකථන,B-EVENT
ඇමතුමකින්,I-EVENT
අනතුරුවයි,O
ඉන්,O
අනතුරුව,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනපතිවරයා,O
යුක්රේන,B-LOC
ජනාධිපති,O
වොලොඩිමියර්,B-PER
සෙලෙන්ස්කිට,I-PER
ඒ,O
බව,O
දැනුම්,O
දී,O
තිබේ,O
එම,O
ඇමතුමට,O
යුරෝපීය,B-ORG
කොමිසමේ,I-ORG
සභාපති,O
උර්සුලා,B-PER
වොන්ඩර්ලේන්,I-PER
සහ,O
ප්‍රංශ,B-LOC
ඉතාලි,B-LOC
ජර්මනි,B-LOC
සහ,O
ෆින්ලන්ත,B-LOC
නායකයින්,O
ද,O
සම්බන්ධ,O
වී,O
ඇති,O
බවත්,O
විදෙස්,B-ORG
වාර්තා,I-ORG
වල,O
සදහන්,O
වේ,O
එහිදී,O
යුක්රේන,B-LOC
ජනපතිවරයා,O
අමෙරිකාවෙන්,B-LOC
ඉල්ලා,O
ඇත්තේ,O
සටන්,B-EVENT
විරාම,I-EVENT
සාකච්ඡාවලින්,I-EVENT
ඉවත්,O
නොවන,O
ලෙසයි,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
සඳහා,O
ඇමෙරිකානු,B-LOC
සහ,O
යුරෝපීය,B-LOC
නියෝජිතයින්,O
සම්බන්ධ,O
කර,O
ගත,O
යුතු,O
බවත්,O
ඔහු,O
වැඩිදුරටත්,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
සටන්,B-EVENT
විරාම,I-EVENT
කොන්දේසි,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
දෙපාර්ශවය,O
අතර,O
සාකච්ඡා,O
කළ,O
යුතු,O
බවත්,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනපතිවරයා,O
වැඩිදුරටත්,O
සදහන්,O
කළේ,O
ය,O
ගාසා,B-LOC
තීරයේ,I-LOC
රෝහලකට,B-ORG
එල්ල,O
වූ,O
ඊශ්‍රායල,B-EVENT
ගුවන්,I-EVENT
ප්‍රහාරයකින්,I-EVENT
පුද්ගලයින්,O
28,O
දෙනෙකු,O
මියගොස්,O
තිබේ,O
ප්‍රහාරය,B-EVENT
එල්ල,O
වුණේ,O
ගාසා,B-LOC
තීරයේ,I-LOC
ඛාන්,I-LOC
යුනිස්,I-LOC
නගරයේ,O
පිහිටි,O
රෝහලකටයි,B-ORG
ප්‍රහාරයෙන්,B-EVENT
තවත්,O
විශාල,O
පිරිසක්,O
තුවාල,O
ලබා,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ඊශ්‍රායල,B-ORG
යුධ,I-ORG
ගුවන්,I-ORG
යානා,I-ORG
එම,O
රෝහලට,O
එකවර,O
බෝම්බ,O
06ක්,O
දැමූ,O
බවයි,O
මේ,O
වනවිට,O
ඊශ්‍රායලය,B-LOC
සහ,O
හමාස්,B-ORG
සංවිධානය,I-ORG
අතර,O
පවතින,O
යුද්ධයෙන්,B-EVENT
ගාසා,B-LOC
තීරයේ,I-LOC
පලස්තීන,B-LOC
ජාතිකයන්,O
61,709,O
දෙනෙකු,O
මිය,O
ගොස්,O
තිබේ,O
ඉන්,O
17,492,O
දෙනෙකු,O
ළමුන්,O
වන,O
අතර,O
තුවාල,O
ලැබූ,O
පලස්තීන,B-LOC
ජාතිකයන්,O
සංඛ්‍යාව,O
111,588,O
කි,O
සින්දූර්,B-EVENT
මෙහෙයුමෙන්,I-EVENT
පසු,O
ඉන්දීය,B-LOC
අගමැති,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
ඊයේ(12),O
ජාතිය,B-EVENT
අමතනු,I-EVENT
ලැබුවේය,O
ඔහු,O
එහිදී,O
අවධාරණය,O
කළේ,O
ජීවිත,O
26,O
ක්,O
බිලිගත්,O
පහල්ගම්,B-EVENT
ත්‍රස්ත,I-EVENT
ප්‍රහාරයට,I-EVENT
ප්‍රතිචාර,O
වශයෙන්,O
සිදුකළ,O
සින්දූර්,B-EVENT
මෙහෙයුම,I-EVENT
හුදෙක්,O
මෙහෙයුමක්,O
පමණක්,O
නොව,O
ත්‍රස්තවාදයට,O
එරෙහි,O
ප්‍රතිපත්තියක්,O
වන,O
බවයි,O
පාකිස්ඞතානයට,B-LOC
එල්ල,B-EVENT
කරන,I-EVENT
ප්‍රහාර,I-EVENT
අවසන්,O
වී,O
නැති,O
බව,O
සහ,O
එම,O
ප්‍රහාර,B-EVENT
අත්හිටුවා,O
ඇත්තේ,O
පකිස්ථානය,B-LOC
ත්‍රස්තවාදීන්ට,O
එරෙහිව,O
පියවර,O
ගන්නා,O
බවට,O
පොරොන්දු,O
වීමෙන්,O
පසුව,O
පමණක්,O
බව,O
ද,O
අගමැතිවරයා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
ඔහු,O
වැඩිදුරටත්,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ඉන්දියාව,B-LOC
පාකිස්ථානයේ,B-LOC
ක්‍රියාමාර්ග,O
සමීපව,O
නිරීක්ෂණය,O
කර,O
ඒ,O
අනුව,O
ක්‍රියා,O
කරන,O
බවයි,O
අමෙරිකාව,B-LOC
සහ,O
චීනය,B-LOC
දින,O
90,O
ක්,O
සඳහා,O
තීරුබදු,B-EVENT
අඩු,I-EVENT
කිරීමේ,I-EVENT
එකඟතාවකට,I-EVENT
පැමිණ,O
තිබේ,O
ඒ,O
සියයට,O
115කින්,O
අමෙරිකාවේ,B-LOC
භාණ්ඩාගාර,O
ලේකම්,O
ස්කොට්,B-PER
බෙසන්ට්,I-PER
පැවසුවේ,O
එම,O
තීරණය,O
අනිද්දා,O
(14),O
සිට,O
ක්‍රියාත්මක,O
කරන,O
බවයි,O
ඒ,O
අනුව,O
චීන,B-LOC
ආනයන,O
සඳහා,O
අමෙරිකාවේ,B-LOC
තීරුබදු,O
සියයට,O
30%,O
දක්වා,O
පහත,O
වැටෙන,O
අතර,O
අමෙරිකානු,B-LOC
භාණ්ඩ,O
ආනයන,O
සඳහා,O
චීන,B-LOC
තීරුබදු,O
සියයට,O
10%ක්,O
දක්වා,O
පහත,O
වැටෙනු,O
ඇති,O
යුද,B-EVENT
ගැටුම්,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
යුක්‍රේනය,B-LOC
සමග,O
මැයි,O
15,O
ට,O
පෙර,O
සෘජු,B-EVENT
සාකච්ඡා,I-EVENT
ආරම්භ,O
කිරීමට,O
තමන්,O
සූදානම්,O
බව,O
රුසියානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ව්ලැද්මියර්,B-PER
පුටින්,I-PER
පවසයි,O
ඒ,O
රූපවාහිනි,B-EVENT
සාකච්ඡාවකට,I-EVENT
එක්වෙමිනි,O
එහිදි,O
ඔහු,O
සඳහන්,O
කළේ,O
පූර්ව,O
කොන්දේසියකින්,O
තොරව,O
සෘජු,B-EVENT
සාකච්ඡා,I-EVENT
නැවත,O
ආරම්භ,O
කිරීමට,O
තමන්,O
සූදානම්,O
බවයි,O
ගැටුම්,O
සඳහා,O
හේතු,O
වූ,O
සාධක,O
ඉවත්,O
කර,O
කල්,O
පවතින,O
ශක්තිමත්,O
සාමයක්,B-EVENT
කරා,O
ගමන්,O
කිරීමට,O
අවශ්‍ය,O
පියවර,O
ගැනීමට,O
ද,O
සූදානම්,O
බව,O
ද,O
එම,O
සාකච්ඡාවේදී,B-EVENT
ඔහු,O
ප්‍රකාශ,O
කර,O
තිබේ,O
බ්‍රිතාන්‍ය,B-LOC
අගමැති,O
කීර්,B-PER
ස්ටාර්මර්,I-PER
සහ,O
ප්‍රංශ,B-LOC
ජනාධිපති,O
එමානුවෙල්,B-PER
මැක්‍රොන්,I-PER
ඇතුළු,O
යුරෝපීය,B-LOC
නායකයින්,O
යුක්රේනයේ,B-LOC
කොන්දේසි,O
විරහිත,O
දින,O
30,O
ක,O
සටන්,B-EVENT
විරාමයකට,I-EVENT
එකඟ,O
වන,O
ලෙස,O
රුසියාවෙන්,B-LOC
ඉල්ලා,O
පැය,O
කිහිපයකට,O
පසු,O
එම,O
යෝජනාව,O
රුසියානු,B-LOC
ජනාධිපතිවරයා,O
ඉදිරිපත්,O
කර,O
ඇතැයි,O
සඳහන්,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ,B-ORG
නියෝග,O
ප්‍රකාරව,O
පසුගිය,O
ශිෂ්‍යත්ව,B-EVENT
විභාගයේ,I-EVENT
පළමු,O
ප්‍රශ්න,O
පත්‍රය,O
සම්බන්ධයෙන්,O
ගන්නා,O
ක්‍රියාමාර්ග,O
පිළිබඳ,O
අවසන්,O
තීරණයකට,O
අද(01),O
එළඹෙන,O
බව,O
විභාග,B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
පවසයි,O
විභාග,O
කොමසාරිස්,O
ජනරාල්,O
අමිත්,B-PER
ජයසුන්දර,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
එම,O
තීරණය,O
කඩිනමින්,O
ප්‍රකාශයට,O
පත්,O
කරන,O
බවය,O
මහත්,O
ආන්දෝලනයකට,O
තුඩු,O
දුන්,O
05ශ්‍රේණිය,B-EVENT
ශිෂ්‍යත්ව,I-EVENT
විභාගයේ,I-EVENT
පළමු,O
ප්‍රශ්න,O
පත්‍රයේ,O
ප්‍රශ්න,O
තුනකට,O
නිදහස්,O
ලකුණු,O
ලබා,O
දීමට,O
ගෙන,O
ඇති,O
තීරණයෙන්,O
මූලික,O
අයිතිවාසිකම්,O
කඩ,O
වී,O
ඇතැයි,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය,B-ORG
ඊයේ,O
(31),O
තීන්දු,O
කළේ,O
ය,O
විභාග,O
කොමසාරිස්,O
ජනරාල්වරයාට,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය,B-ORG
නියෝග,O
කළේ,O
නිදහස්,O
ලකුණු,O
දීම,O
ප්‍රශ්න,O
තුන,O
කප්පාදු,O
කිරීම,O
සහ,O
සම්පූර්ණ,O
විභාගය,B-EVENT
යළි,O
පැවැත්වීම,O
යන,O
නිර්දේශ,O
03,O
අතරින්,O
සුදුසුම,O
නිර්දේශය,O
තෝරාගෙන,O
එය,O
වහාම,O
ක්‍රියාත්මක,O
කරන,O
ලෙසයි,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය,B-ORG
මෙම,O
තීන්දුව,O
ලබා,O
දුන්නේ,O
05,B-EVENT
ශ්‍රේණියේ,I-EVENT
ශිෂ්‍යත්ව,I-EVENT
විභාගයේ,I-EVENT
පළමු,O
ප්‍රශ්න,O
පත්‍රය,O
අවලංගු,O
කර,O
ඒ,O
සඳහා,O
නැවත,O
විභාගය,B-EVENT
පවත්වන්නැයි,O
විභාග,O
කොමසාරිස්,O
ජනරාල්වරයාට,O
නියෝග,O
කෙරෙන,O
අතුරු,O
තහනම්,O
නියෝගයක්,O
ඉල්ලමින්,O
විභාගයට,B-EVENT
පෙනී,O
සිටි,O
සිසු,O
සිසුවියන්,O
හා,O
ඔවුන්ගේ,O
මව්පියන්,O
පිරිසක්,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය,B-ORG
හමුවේ,O
සලකා,O
බැලීමෙන්,O
අනතුරුවයි,O
එහිදී,O
පළමු,O
ප්‍රශ්න,O
පත්‍රයේ,O
ප්‍රශ්න,O
තුනකට,O
නිදහස්,O
ලකුණු,O
ලබාදීමට,O
විභාග,O
කොමසාරිස්ජනරාල්වරයා,O
ගෙන,O
තිබෙන,O
තීරණය,O
හා,O
එය,O
අනුමත,O
කරමින්,O
අමාත්‍ය,B-ORG
මණ්ඩලය,I-ORG
ලබා,O
දුන්,O
තීරණය,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය,B-ORG
බල,O
ශුන්‍ය,O
කළේ,O
ය,O
ලෝකයේ,O
ධනවත්ම,O
පුද්ගලයා,O
ලෙස,O
සැලකෙන,O
එලෝන්,B-PER
මස්ක්,I-PER
සිය,O
X,B-ORG
ගිණුමේ,I-ORG
නම,O
වෙනස්,O
කිරීම,O
ක්ෂේත්‍රයේ,O
බොහෝ,O
දෙනෙකුගේ,O
අවධානයට,O
ලක්ව,O
ති‌බේ,O
ඔහු,O
යොදාගෙන,O
ඇති,O
නම,O
කෙකියස්,B-PER
මැක්සිමස්,I-PER
වේ,O
කෙසේ,O
වෙතත්,O
මස්ක්,B-PER
තවමත්,O
මේ,O
සම්බන්ධයෙන්,O
පැහැදිලි,O
කිරීමක්,O
සිදු,O
කර,O
නැත,O
කෙකියස්,B-PER
යනු,O
පුරාණ,O
ඊජිප්තුවේ,B-LOC
අන්ධකාරයේ,O
දෙවියාගේ,O
නම,O
බවත්,O
එය,O
ඇතැම්,O
විට,O
ගෙම්බෙකුගේ,O
හිසෙන්,O
නිරූපණය,O
කෙරෙන,O
බවත්,O
සඳහන්,O
වේ,O
මැක්සිමස්,B-PER
යනු,O
ග්ලැඩියේටර්,B-EVENT
චිත්‍රපටයේ,I-EVENT
රසල්,B-PER
ක්‍රෝගේ,I-PER
වීර,O
චරිතය,O
වන,O
මැක්සිමස්,B-PER
ඩෙසිමස්,I-PER
මෙරිඩියස්ගේ,I-PER
නමට,O
සම්බන්ධ,O
වචනයක්,O
වේ,O
රුසියාවේ,B-LOC
සිට,O
තම,O
භූමි,O
ප්‍රදේශය,O
හරහා,O
යුරෝපයට,B-LOC
ගෑස්,O
සැපයීම,O
නවතා,O
දමන,O
බව,O
යුක්‍රේනය,B-LOC
පවසයි,O
මෙම,O
තීරණයත්,O
සමග,O
වසර,O
5ක්,O
රුසියානු,B-LOC
සහ,O
යුක්රේන,B-LOC
සමාගම්,O
අතර,O
තිබූ,O
ගිවිසුමක්,B-EVENT
අවසන්,O
වනු,O
ඇත,O
රුසියාව,B-LOC
යුක්රේනය,B-LOC
හරහා,O
යුරෝපා,B-ORG
සංගමයේ,I-ORG
රටවලට,O
ගෑස්,O
ප්‍රවාහනය,O
කිරීම,O
ආරම්භ,O
කළේ,O
1991,O
වසරේදීයි,O
රුසියාව,B-LOC
යුක්රේනය,B-LOC
ආක්‍රමණය,B-EVENT
කිරීමෙන්,O
පසුව,O
සිය,O
භූමිය,O
භාවිත,O
කිරීම,O
සම්බන්ධයෙන්,O
යුක්‍රේන,B-LOC
ජනාධිපතිවරයා,O
ඔහුගේ,O
තදබල,O
විරෝධය,O
පල,O
කළේ,O
ය,O
ජනාධිපති,O
ව්ලොඩමියර්,B-PER
සෙලෙන්ස්කි,I-PER
ගෑස්,B-EVENT
සැපයුම්,I-EVENT
ගිවිසුම,I-EVENT
අහෝසි,O
කිරීමෙන්,O
යුරෝපා,B-LOC
රටවලට,O
ඇතිවිය,O
හැකි,O
බලපෑම,O
අවම,O
කරගැනීමට,O
සූදානම්,O
වීම,O
සඳහා,O
යුරෝපා,B-ORG
කොමිසමට,I-ORG
වසරක,O
කාලයක්,O
ලබා,O
දුන්නේ,O
ය,O
ඒ,O
අනුව,O
යුරෝපා,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
යුක්‍රේනය,B-LOC
හරහා,O
ගෑස්,O
සැපයුම්,O
අවසන්,O
වුවද,O
යුරෝපා,B-ORG
සංගමයේ,I-ORG
රටවලට,O
ප්‍රමාණවත්,O
ධාරිතාවක්,O
ඔවුන්,O
සතුව,O
ඇති,O
බවයි,O
යම්,O
හෙයකින්,O
යුක්‍රේනය,B-LOC
ගිවිසුම්,B-EVENT
අහෝසි,O
කළත්,O
කළු,B-LOC
මුහුද,I-LOC
හරහා,O
නල,O
මාර්ග,O
ඔස්සේ,O
හංගේරියාව,B-LOC
තුර්කිය,B-LOC
සහ,O
සර්බියාව,B-LOC
යන,O
රටවලට,O
ගෑස්,O
සැපයිය,O
හැකියි,O
මේ,O
අතර,O
රුසියාවේ,B-LOC
සහ,O
ඉරානයේ,B-LOC
හමුදාවට,B-ORG
සම්බන්ධ,O
සංවිධාන,O
ඇතුළු,O
පාර්ශව,O
කිහිපයකට,O
අමෙරිකාව,B-LOC
නව,B-EVENT
සම්බාධක,I-EVENT
පනවා,O
තිබේ,O
ඒ,O
පසුගියදා,O
පැවති,O
අමෙරිකානු,B-EVENT
ජනාධිපතිවරණයට,I-EVENT
මැදිහත්,O
වීමට,O
ඔවුන්,O
උත්සහ,O
ගෙන,O
ඇති,O
බවට,O
චෝදනා,O
කරමින්,O
ඉලක්කගත,O
සාවද්‍ය,O
තොරතුරු,O
බෙදාහැරීමේ,B-EVENT
ව්‍යාපාරයක්,I-EVENT
හරහා,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනතාව,O
අතර,O
බෙදීමක්,O
ඇතිකිරීමට,O
ඔවුන්,O
උත්සහ,O
දරා,O
ඇතැයි,O
අමෙරිකානු,B-ORG
රජය,I-ORG
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
රුසියාව,B-LOC
කිසිඳු,O
විටෙක,O
අමෙරිකාව,B-LOC
හෝ,O
වෙනත්,O
රටක,O
අභ්‍යන්තර,O
කටයුතුවලට,O
මැදිහත්,O
නොවන,O
බව,O
චෝදනාවලට,O
ප්‍රතිචාර,O
දක්වමින්,O
අමෙරිකාවේ,B-LOC
රුසියානු,B-ORG
තානාපති,I-ORG
කාර්යාලය,I-ORG
පවසයි,O
රුසියාව,B-LOC
සමග,O
ගැටුම්,B-EVENT
අවසන්,O
කිරීමට,O
නම්,O
තම,O
රටේ,O
ආරක්ෂාව,O
අමෙරිකාව,B-LOC
සහතික,O
කළ,O
යුතු,O
බව,O
යුක්‍රේන,B-LOC
ජනාධිපති,O
වොලොඩිමියර්,B-PER
සෙලෙන්ස්කි,I-PER
පවසයි,O
ඔහු,O
පෙන්වා,O
දෙන්නේ,O
ඒ,O
සම්බන්ධයෙන්,O
අමෙරිකානු,B-EVENT
ජනාධිපතිවරණයෙන්,I-EVENT
තේරි,O
පත්වූ,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
ජනාධිපති,O
ධුරයේ,O
දිවුරුම්,O
දුන්,O
පසු,O
සාකච්ඡා,O
කිරීමට,O
සූදානම්,O
බවයි,O
රුසියානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ව්ලැඩිමීර්,B-PER
පුටින්,I-PER
යුද්ධය,B-EVENT
අවසන්,O
කිරීම,O
සඳහා,O
උනන්දුවක්,O
නොදක්වන,O
බව,O
යුක්‍රේන,B-LOC
ජනාධිපතිවරයා,O
පෙන්වා,O
දෙයි,O
ඔහු,O
අවධාරණය,O
කරන්නේ,O
මෙම,O
ගැටුම්,B-EVENT
විසඳාගත,O
හැක්කේ,O
අමෙරිකාවේ,B-LOC
මැදිහත්,O
වීමෙන්,O
පමණක්,O
බවයි,O
කොරියාවේ,B-LOC
මුආන්,B-LOC
ගුවන්,I-LOC
තොටුපොළ,I-LOC
තවත්,O
සතියක්,O
වසා,O
දැමීමට,O
තීරණය,O
කර,O
තිබේ,O
ඒ,O
පසුගිය,O
දෙසැම්බර්,O
29,O
වැනිදා,O
සිදු,O
වූ,O
අනතුර,B-EVENT
සම්බන්ධ,O
විමර්ෂණ,O
තවත්,O
අවසන්,O
නොවීම,O
හේතුවෙන්,O
සිදු,O
වූ,O
අනතුරෙන්,B-EVENT
පුද්ගලයින්,O
179,O
කු,O
මිය,O
ගියේ,O
ය,O
වසාදැමුණු,O
ගුවන්,B-LOC
තොටුපොළ,I-LOC
නැවත,O
හෙට,O
(07),O
දිනයේදී,O
විවෘත,O
කිරීමට,O
නියමිත,O
තිබිණි,O
පොදු,O
ඉදිකිරීම්,O
ව්‍යාපෘතිවල,O
සිදුව,O
ඇති,O
දූෂණ,O
පිළිබඳව,O
පුළුල්,O
ලෙස,O
වාර්තා,O
කළ,O
ඉන්දියානු,B-LOC
නිදහස්,O
මාධ්‍යවේදියෙකුගේ,O
මළ,O
සිරුරක්,O
චත්තිස්ගාර්,B-LOC
ප්‍රාන්තයේ,I-LOC
මළාපවහන,O
ටැංකියකින්,O
හමුව,O
තිබේ,O
32,O
හැවිරිදි,O
ඔහු,O
මුකේෂ්,B-PER
චන්ද්‍රකාර්,I-PER
මුකේෂ්,B-PER
අතුරුදන්,O
වූ,O
බවට,O
ඔහුගේ,O
ඥාතීන්,O
ඉන්දීය,B-ORG
පොලීසියට,I-ORG
පැමිණිලි,O
කර,O
තිබුණේ,O
ජනවාරි,O
01,O
වැනිදායි,O
බිජාපූර්,B-LOC
නගරයේ,I-LOC
මාර්ග,O
ඉදිකිරීම්,O
කොන්ත්‍රාත්කරුවෙකුගේ,O
නිවසක,O
මළාපවහන,O
ටැංකියක,O
තිබී,O
ඔහුගේ,O
සිරුරගේ,O
සොයා,O
ගැනුණේ,O
දුරකථන,O
දත්ත,O
පරීක්ෂාවකින්,O
පසුවයි,O
මේ,O
සම්බන්ධයෙන්,O
චන්ද්‍රකාර්ගේ,B-PER
ඥාතීන්,O
දෙදෙනෙකු,O
ඇතුලු,O
තිදෙනෙකු,O
සැකපිට,O
අත්අඩංගුවට,O
ගෙන,O
ඇත,O
පොලිසිය,B-ORG
පැවසුවේ,O
මොට,O
ආයුදයකින්,O
කළ,O
පහරදීමකින්,B-EVENT
ඇතිවූ,O
තුවාල,O
සලකුණු,O
මළ,O
සිරුරේ,O
දක්නට,O
ඇති,O
බවයි,O
කැනඩා,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
ජස්ටින්,B-PER
ටෘඩෝ,I-PER
සිය,O
ආණ්ඩු,O
පක්ෂ,O
නායක,O
ධුරයෙන්,O
ඉල්ලා,O
අස්වී,O
තිබේ,O
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
පක්ෂයේ,O
මීළඟ,O
පක්ෂ,O
නායකයා,O
තෝරා,O
ගැනීමෙන්,O
පසු,O
අගමැති,O
ධූරයෙන්,O
ද,O
ඉල්ලා,O
අස්වන,O
බවයි,O
එම,O
තීරණයෙන්,O
අනතුරුව,O
මීළඟ,B-EVENT
මැතිවරණයේදී,I-EVENT
රටට,O
සැබෑ,O
නායකත්වයක්,O
ලැබිය,O
යුතු,O
බවත්,O
ඔහු,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
තම,O
පවුලේ,O
අය,O
සමග,O
සිදුකළ,O
සංවාදයකින්,B-EVENT
අනතුරුව,O
ඉල්ලා,O
අස්වීමට,O
තීරණය,O
කළ,O
බවයි,O
යුක්රේනයට,B-LOC
එරෙහි,O
යුද්ධය,B-EVENT
අවසන්,I-EVENT
කිරීමේ,I-EVENT
ගිවිසුම්,I-EVENT
සම්බන්ධ,O
සාකච්ඡා,O
ප්‍රතික්ෂේප,O
කළහොත්,O
රුසියාවට,B-LOC
එරෙහි,O
සම්බාධක,B-EVENT
දැඩි,O
කරන,O
බව,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනපති,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
පවසයි,O
ඔහු,O
පැවසුවේ,O
රුසියානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ව්ලැඩිමියර්,B-PER
පුටින්,I-PER
යුද්ධය,B-EVENT
අවසන්,O
කිරීම,O
වෙනුවෙන්,O
ගිවිසුමකට,B-EVENT
එළැඹිය,O
යුතු,O
බවයි,O
යුද්ධය,B-EVENT
අවසන්,O
කිරීමට,O
සාම,B-EVENT
ගිවිසුමක්,I-EVENT
අවශ්‍ය,O
බව,O
යුක්රේන,B-LOC
ජනාධිපති,O
වොලඩිමියර්,B-PER
සෙලෙන්ස්කි,I-PER
තමාට,O
දැන්වූ,O
බව,O
ජනපති,O
ට්‍රම්ප්,B-PER
පැවසීය,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
මීට,O
පෙර,O
සඳහන්,O
කළේ,O
තමන්,O
ජනපති,O
වූ,O
වහාම,O
රුසියා,B-EVENT
-,I-EVENT
යුක්රේන,I-EVENT
යුද්ධය,I-EVENT
අවසන්,O
කරන,O
බවයි,O
හදිසියේ,O
ඇතිවූ,O
අසනීප,O
තත්ත්වයක්,O
හේතුවෙන්,O
රෝමයේ,B-LOC
ජෙමෙලි,B-ORG
රෝහලට,I-ORG
ඇතුළත්,O
කළ,O
ශුද්ධෝත්තම,B-PER
ෆ්‍රැන්සිස්,I-PER
පාප්,I-PER
වහන්සේ,I-PER
තවදුරටත්,O
එහි,O
නේවාසිකව,O
ප්‍රතිකාර,O
ලබයි,O
88,O
හැවිරිදි,O
පාප්,O
වහන්සේ,O
ශ්වසන,O
පද්ධතිය,O
ආශ්‍රිත,O
ආසාදනයකට,O
ප්‍රතිකාර,O
ලබා,O
ගැනීම,O
සඳහා,O
රෝහල්ගත,O
කළ,O
බව,O
විදෙස්,B-ORG
වාර්තාවල,I-ORG
සඳහන්,O
ය,O
ඉදිරි,O
දින,O
තුනේදි,O
උන්වහන්සේ,O
සැලසුම්,O
කර,O
තිබූ,O
සියලුම,O
ගමන්,O
හා,O
වැඩසටහන්,O
අවලංගු,O
කිරීමට,O
පියවර,O
ගෙන,O
තිබේ,O
ශුද්ධෝත්තම,B-PER
ෆ්‍රැන්සිස්,I-PER
පාප්,I-PER
වහන්සේගේ,I-PER
තත්ත්වය,O
බරපතළ,O
නොවන,O
බව,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කරයි,O
ඉන්දියාවේ,B-LOC
නවදිල්ලි,B-LOC
දුම්රිය,I-LOC
ස්ථානයේ,I-LOC
සිදුවූ,O
තෙරපීමකින්,B-EVENT
පුද්ගලයින්,O
18,O
දෙනෙකු,O
මියගොස්,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ඉන්,O
තවත්,O
පුද්ගලයින්,O
10,O
දෙනෙකු,O
තුවාල,O
ලබා,O
ඇති,O
බවයි,O
මිය,O
ගිය,O
අය,O
අතරට,O
ළමුන්,O
4,O
දෙනෙකු,O
සහ,O
කාන්තාවන්,O
11,O
දෙනෙකු,O
ඇතුළත්,O
එලෙස,O
අනතුරට,B-EVENT
ලක්ව,O
ඇත්තේ,O
මහා,B-EVENT
කුම්භමේලා,I-EVENT
උත්සවයට,I-EVENT
සහභාගිවීමට,O
නවදිල්ලි,B-LOC
දුම්රිය,I-LOC
ස්ථානයට,I-LOC
පැමිණි,O
පිරිසකි,O
ඒ,O
ඔවුන්,O
එම,O
උත්සවයට,B-EVENT
සහභාගිවීම,O
සඳහා,O
පිටත්වීමට,O
නියමිතව,O
තිබූ,O
දුම්රිය,O
දෙකක්,O
ප්‍රමාද,O
වීම,O
හේතුවෙන්,O
සිදුවීම,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
ශෝකය,O
පළ,O
කරමින්,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ඒ,O
පිළිබඳ,O
පරීක්ෂණයක්,B-EVENT
පවත්වන්නැයි,O
දුම්රිය,B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවට,I-ORG
උපදෙස්,O
දුන්,O
බවයි,O
ඉන්දියාවේ,B-LOC
මහා,B-EVENT
කුම්භමේලා,I-EVENT
උත්සවය,I-EVENT
මෙවර,O
පැවැත්වෙන්නේ,O
වසර,O
144,O
කට,O
පසුවයි,O
දින,O
45,O
ක්,O
පුරා,O
ගංගා,B-LOC
යමුනා,B-LOC
සරස්වතී,B-LOC
සහ,O
ගෝදාවරි,B-LOC
යන,O
ප්‍රධාන,O
ගංගා,O
ආශ්‍රිතව,O
එය,O
පැවැත්වේ,O
එම,O
ගංගාවලින්,O
ස්නානය,O
කිරීමේ,O
චාරිත්‍රය,B-EVENT
ඉටු,O
කිරීමෙන්,O
පව්,O
සේදීයන,O
බව,O
බැතිමතුන්ගේ,O
විශ්වාසයයි,O
දෛනිකව,O
ඒ,O
සඳහා,O
එක්වන,O
පිරිස,O
මිලියන,O
400,O
ඉක්මවයි,O
ශුද්ධොත්තම,B-PER
ෆැන්සිස්,I-PER
හිමිපාණන්,I-PER
අසාධ්‍ය,O
තත්ත්වයේ,O
පසුවන,O
බව,O
වතිකානය,B-LOC
පවසයි,O
පසුගිය,O
14,O
වැනිදා,O
ශුද්ධෝත්තම,B-PER
හිමිපාණන්,I-PER
රෝහල්ගත,O
කෙරුණේ,O
ශ්වසන,O
අපහසුතාවක්,O
හේතුවෙනි,O
අතිරේක,O
ඔක්සිජන්,O
ලබාදීම,O
අඛණ්ඩව,O
සිදු,O
කරන,O
බව,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
ය,O
ඊට,O
අමතරව,O
රුධිර,O
පාරවිලන,O
ක්‍රියාවලිය,O
ද,O
සිදුවේ,O
වයස,O
අවුරුදු,O
21,O
දී,O
පෙනහළු,O
ආබාධයකට,O
ගොදුරුවීමත්,O
සමග,O
ශුද්ධෝත්තම,B-PER
පියතුමන්ට,I-PER
වරින්,O
වර,O
ශ්වසන,O
අපහසුතා,O
ඇති,O
විය,O
අසාධ්‍ය,O
තත්ත්වයෙන්,O
මුදාගැනීම,O
සඳහා,O
අවශ්‍ය,O
සියලු,O
ප්‍රතිකාර,O
සිදුකෙරන,O
බව,O
වතිකානය,B-LOC
පවසයි,O
මේ,O
වන,O
විට,O
ශුද්ධෝත්තම,B-PER
හිමිපාණන්ගේ,I-PER
වයස,O
අවුරුදු,O
88,O
ක්,O
තමන්,O
එක්දින,B-EVENT
ජාත්‍යන්තර,I-EVENT
ක්‍රිකට්,I-EVENT
පිටියෙන්,I-EVENT
විශ්‍රාම,O
නොගන්නා,O
බව,O
ඉන්දීය,B-LOC
ක්‍රිකට්,O
නායක,O
රෝහිත්,B-PER
ශර්මා,I-PER
පවසයි,O
ඔහු,O
මේ,O
බව,O
සඳහන්,O
කළේ,O
3වැනි,B-EVENT
වරටත්,I-EVENT
ශූරයන්ගේ,I-EVENT
කුසලාන,I-EVENT
ක්‍රිකට්,I-EVENT
තරගාවලිය,I-EVENT
ජය,O
ගැනීමෙන්,O
අනතුරුව,O
පැවති,O
මාධ්‍ය,B-EVENT
හමුවේදී,I-EVENT
ය,O
රෝහිත්,B-PER
ශර්මා,I-PER
-,O
නායක,O
ඉන්දීය,B-ORG
ක්‍රිකට්,I-ORG
කණ්ඩායම,I-ORG
'',O
තවත්,O
දෙයක්,O
මම,O
මේ,O
ආකෘතියෙන්,O
විශ්‍රාම,O
ගන්නෙ,O
නැහැ,O
මම,O
මේක,O
කියන්නේ,O
ඒ,O
ගැන,O
කටකතා,O
පැතිරෙන,O
එක,O
නවත්තන්න,O
ඉදිරියට,O
යමු,O
බ්‍රිතාන්‍ය,B-LOC
වෙරළට,O
ඔබ්බෙන්,O
වූ,O
උතුරු,B-LOC
මුහුදේ,I-LOC
භාණ්ඩ,O
ප්‍රවාහන,O
නෞකාවක්,O
තෙල්,O
ප්‍රවාහන,O
නැවක,O
ගැටීමෙන්,B-EVENT
තිස්,O
හත්,O
දෙනෙකු,O
තුවාල,O
ලබා,O
තිබේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
අනතුරත්,B-EVENT
සමග,O
තෙල්,O
නැවේ,O
ගින්නක්,B-EVENT
හටගෙන,O
ඇති,O
අතර,O
තෙල්,B-EVENT
කාන්දුවක්ද,I-EVENT
සිදුව,O
ඇති,O
බවයි,O
මේ,O
වන,O
විට,O
ගුවන්,O
යානයක්,O
හෙලිකොප්ටරයක්,O
සහ,O
ජීවිතාරක්ෂක,O
බෝට්ටු,O
පැමිණ,O
ගින්න,B-EVENT
නිවා,O
දැමීමටත්,O
මුදවා,O
ගැනීමටත්,O
කටයුතු,O
කරමින්,O
ඇතැයි,O
වාර්තා,O
වේ,O
විදෙස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
වාර්තා,O
කළේ,O
අමරිකානු,B-LOC
ධජය,O
සහිත,O
තෙල්,O
නෞකාවක්,O
සහ,O
පෘතුගීසි,B-LOC
ධජය,O
සහිත,O
බහාලුම්,O
නෞකාවක්,O
එකිනෙක,O
ගැටී,B-EVENT
ඇති,O
බවයි,O
හයිලන්ඩ්,B-ORG
යෝගට්,O
සහ,O
දියර,O
කිරි,O
මිල,O
අද,O
සිට,O
පහළ,O
දමා,O
තිබේ,O
යෝගට්,O
එකක,O
මිල,O
රුපියල්,O
10,O
කින්,O
අඩු,O
කර,O
ඇති,O
අතර,O
එහි,O
නව,O
මිල,O
රුපියල්,O
70,O
කි,O
මිලිලීටර්,O
450,O
කල්,O
තබා,O
ගැනීමේ,O
දියර,O
කිරි,O
පැකට්ටුවක්,O
රුපියල්,O
25,O
කින්,O
පහළ,O
දමා,O
ඇති,O
අතර,O
එහි,O
නව,O
මිල,O
රුපියල්,O
200,O
ක්,O
වෙයි,O
මිලිලීටර්,O
900,O
කල්තබා,O
ගැනීමේ,O
දියර,O
කිරි,O
පැකට්ටුවක,O
මිල,O
අඩු,O
කර,O
ඇත්තේ,O
රුපියල්,O
60,O
කින්,O
ය,O
එහි,O
නව,O
මිල,O
රුපියල්,O
380,O
කි,O
මිල්කෝ,B-ORG
සමාගම,I-ORG
පැවසුවේ,O
මිලිලිටර්,O
450,O
දින,O
තුනක,O
දියර,O
කිරි,O
පැකට්ටුවක්,O
රුපියල්,O
30,O
කින්,O
පහළ,O
දමා,O
ඇති,O
බවයි,O
පාර්ලිමේන්තු,O
මන්ත්‍රී,O
චාමර,B-PER
සම්පත්,I-PER
දසනායක,I-PER
මහතා,O
ලබන,O
8,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
යළි,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
තිබේ,O
ඒ,O
අද,O
පෙරවරුවේ,O
කොළඹ,B-ORG
මහෙස්ත්‍රාත්,I-ORG
අධිකරණය,I-ORG
වෙත,O
ඉදිරිපත්,O
කිරීමෙන්,O
අනතුරුවයි,O
ඌව,B-LOC
පළාත්,I-LOC
ප්‍රධාන,O
අමාත්‍යවරයාව,O
සිටියදී,O
සිදු,O
කළ,O
බව,O
කියන,O
මූල්‍ය,B-EVENT
දූෂණ,I-EVENT
චෝදනා,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
අල්ලස්,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
අත්අඩංගුට,O
ගත්,O
පාර්ලිමේන්තු,O
මන්ත්‍රී,O
චාමර,B-PER
සම්පත්,I-PER
දසනායක,I-PER
මහතා,O
අද,O
දක්වා,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කිරීමට,O
කොළඹ,B-ORG
ප්‍රධාන,I-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
තනූජා,B-PER
ලක්මාලි,I-PER
මහත්මිය,O
පසුගිය,O
27,O
වැනිදා,O
නියෝග,O
කළා,O
ය,O
එහිදී,O
ඔහුට,O
එරෙහිව,O
මූල්‍ය,B-EVENT
දූෂණ,I-EVENT
චෝදනා,I-EVENT
තුනක්,O
යටතේ,O
නඩු,O
තුනක්,O
සලකා,O
බැලුණු,O
අතර,O
ඉන්,O
නඩු,O
2කට,O
ඇප,O
ලබා,O
දෙමින්,O
එක්,O
නඩුවකට,O
පමණක්,O
ඔහුව,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාර,O
ගත,O
කිරීමට,O
මහේස්ත්‍රාත්වරිය,O
එදින,O
නියෝග,O
කළා,O
ය,O
නාමයෝජනා,O
ප්‍රතික්ෂේප,O
කළ,O
පළාත්,O
පාලන,O
ආයතන,O
කිහිපයක,O
ඡන්ද,B-EVENT
විමසීමට,I-EVENT
අදාළ,O
ඉදිරි,O
කටයුතු,O
සිදුකිරීම,O
හෙට,O
දින,O
තෙක්,O
අත්හිටුවන්නැයි,O
අභියාචනාධිකරණය,B-ORG
අද,O
නියෝග,O
කළේ,O
ය,O
ඒ,O
ඒ,O
සම්බන්ධයෙන්,O
ගොනු,O
කර,O
ඇති,O
පෙත්සම්,O
සලකා,O
බැලූ,O
අවස්ථාවේදී,O
ය,O
අභියාචනාධිකරණ,B-ORG
වැඩ,I-ORG
බලන,I-ORG
සභාපති,O
මොහොමඩ්,B-PER
ලෆාර්,I-PER
තාහීර්,I-PER
සහ,O
කේ.පී.,B-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
යන,O
මහත්වරුන්ගෙන්,O
සමන්විත,O
අභියාචනාධිකරණ,B-ORG
විනිසුරු,I-ORG
මඩුල්ල,I-ORG
විසින්,O
අදාළ,O
තේරීම්,O
භාර,O
නිලධාරීන්ට,O
එම,O
නියෝගය,O
නිකුත්,O
කළේ,O
ය,O
සිය,O
නාමයෝජනා,O
පත්‍ර,O
ප්‍රතික්ෂේප,O
කිරීමට,O
එරෙහිව,O
කොළඹ,B-ORG
මහ,I-ORG
නගර,I-ORG
සභාව,I-ORG
වෙනුවෙන්,O
එක්සත්,B-ORG
ජනතා,I-ORG
නිදහස්,I-ORG
සන්ධානය,I-ORG
ඇතුළු,O
විවිධ,O
පළාත්,O
පාලන,O
ආයතන,O
සඳහා,O
දේශපාලන,O
පක්ෂ,O
හා,O
ස්වාධීන,O
කණ්ඩායම්,O
විසින්,O
එම,O
පෙත්සම්,O
ඉදිරිපත්,O
කර,O
තිබුණි,O
නව,O
වාහන,O
ලියාපදංචි,O
කිරීමේ,O
දී,O
ආදායම්,O
බදු,O
ගෙවීම,O
සඳහා,O
ලියාපදිංචි,O
වී,O
ඇති,O
බව,O
විධිමත්,O
දිව්රුම්,O
ප්‍රකාශයක්,O
මගින්,O
තහවුරු,O
කිරීම,O
අනිවාර්ය,O
කරමින්,O
මෝටර්,B-ORG
රථ,I-ORG
ප්‍රවාහන,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
විසින්,O
නිවේදනයක්,O
නිකුත්,O
කර,O
තිබේ,O
ඒ,O
අනුව,O
යතුරුපැදි,O
අත්ට්‍රැක්ටර්,O
ට්‍රැක්ටර්,O
ට්‍රැක්ටර්,O
ටේලර්,O
සහ,O
ත්‍රීරෝද,O
රථ,O
හැර,O
සියලුම,O
නව,O
මෝටර්,O
වාහන,O
ලියාපදිංචියේදී,O
අයිතිකරුගේ,O
බදු,O
ගෙවන්නන්ගේ,O
අනන්‍යතා,O
අංකය,O
සහ,O
තහවුරු,O
කිරීමට,O
විධිමත්,O
දිවුරුම්,O
ප්‍රකාශයක්,O
ලබන,O
15,O
වැනිදා,O
සිට,O
ඉදිරිපත්,O
කිරීම,O
අනිවාර්ය,O
කර,O
තිබේ,O
උත්සව,O
සමය,O
වෙනුවෙන්,O
කොළඹ,B-LOC
නගරයේ,O
ආරක්ෂාව,O
තරකර,O
ඇතැයි,O
පොලිසිය,B-ORG
පවසයි,O
පොලිසිය,B-ORG
පැවසුවේ,O
කොළඹ,B-LOC
නගරයේ,O
ආරක්ෂාව,O
සඳහා,O
නිලධාරින්,O
6000ක්,O
යොදවන,O
බවයි,O
පොලිසියට,B-ORG
අමතරව,O
යුද,B-ORG
හමුදාව,I-ORG
සහ,O
පොලිස්,B-ORG
විශේෂ,I-ORG
කාර්ය,I-ORG
බලකායද,I-ORG
ආරක්ෂාව,O
සදහා,O
යෙදවනු,O
ඇත,O
යුද,B-ORG
හමුදාව,I-ORG
මාර්ග,O
බාධක,O
රාජකාරි,O
කටයුතු,O
සඳහා,O
යෙදවීමට,O
නියමිත,O
අතර,O
පොලිසිය,B-ORG
සිවිල්,O
ඇදුමින්,O
සහ,O
ගිනි,O
අවි,O
අතැතිව,O
ආරක්ෂක,O
කටයුකු,O
ස﻿ඳහා,O
යෙදවීමට,O
නියමිතව,O
තිබේ,O
එසේම,O
බුද්ධි,O
තොරතුරු,O
එක්,O
රැස්,O
කිරිම,O
සදහා,O
බුද්ධි,O
නිලධාරින්ද,O
යොදවනු,O
ඇත,O
අස්වැසුම,B-EVENT
පොරොත්තු,O
ලේඛනයේ,O
සිටින,O
පවුල්,O
වෙනුවෙන්,O
සහන,O
මිලකට,O
ආහාර,O
පැකේජයක්,O
ලබා,O
දීමේ,O
වැඩපිළිවෙළ,B-EVENT
අද(01),O
සිට,O
ඇරඹේ,O
ඒ,O
අනුව,O
අද(01),O
සිට,O
ලබන(13),O
වැනිදා,O
දක්වා,O
රුපියල්,O
5,000ක,O
වටිනාකමකින්,O
යුත්,O
අත්‍යාවශ්‍ය,O
ආහාර,O
ද්‍රව්‍ය,O
ඇතුළත්,O
පැකේජය,O
50%ක,O
වට්ටමකට,O
එනම්,O
රුපියල්,O
2,500ක,O
මිලකට,O
සතොස,B-ORG
හරහා,O
ලබා,O
ගැනීමට,O
අවස්ථාව,O
හිමිවනු,O
ඇත,O
ලංකා,B-ORG
සතොස,I-ORG
මගින්,O
ආවරණය,O
නොවන,O
ප්‍රදේශයන්හී,O
සුදුසුකම්ලාභීන්,O
සඳහා,O
තෝරාගත්,O
සමූපකාර,B-ORG
අලෙවිසැල්,I-ORG
මගින්,O
පැකේජය,O
නිකුත්,O
කෙරේ,O
අස්වැසුම,B-EVENT
ප්‍රතිලාභ,O
අපේක්ෂිතයන්,O
ලෙස,O
දැනට,O
ලියාපදිංචිය,O
හිමි,O
පොරොත්තු,O
ලේඛනයේ,O
සිටින,O
පවුල්,O
812,573ක්,O
සඳහා,O
මෙම,O
විශේෂ,O
වට්ටම,O
හිමිවනු,O
ඇත,O
මෙම,O
ප්‍රතිලාභය,O
නිසි,O
ලෙසම,O
සුදුස්සන්,O
වෙතම,O
හිමි,O
වන්නේද,O
යන්න,O
සොයා,O
බැලීමට,O
විධිමත්,O
යාන්ත්‍රණයක්ද,O
ක්‍රියාත්මක,O
වේ,O
අල්ලස්,B-EVENT
ගැනීමට,I-EVENT
ආධාර,I-EVENT
අනුබල,I-EVENT
දීම,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
සිටි,O
හිටපු,O
රාජ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
එස්.,B-PER
වියාලේන්ද්‍රන්,I-PER
මහතා,O
අප්‍රේල්,O
08,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
යළි,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
තිබේ,O
ඒ,O
කොළඹ,B-ORG
ප්‍රධාන,I-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
තනූජා,B-PER
ලක්මාලී,I-PER
මහත්මියගේ,O
නියෝගයකින්,O
ය,O
වැලි,O
කැණීම්,O
බලපත්‍රයක්,O
ලබාදීම,O
සඳහා,O
රුපියල්,O
ලක්ෂ,O
15ක,O
අල්ලසක්,B-EVENT
ගැනීමට,I-EVENT
ආධාර,I-EVENT
අනුබල,I-EVENT
දීම,I-EVENT
හිටපු,O
රාජ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
එස්.,B-PER
වියාලේන්ද්‍රන්,I-PER
මහතාට,O
එරෙහිව,O
එල්ල,O
වී,O
ඇති,O
චෝදනාවයි,O
සිද්ධියට,B-EVENT
අදාළ,O
විමර්ශන,O
මෙතෙක්,O
අවසන්ව,O
නොමැති,O
බවට,O
අල්ලස්,B-ORG
කොමිසමේ,I-ORG
නිලධාරීන්,O
කළ,O
ඉල්ලීමක්,O
පිළිගනිමින්,O
මහෙස්ත්‍රාත්වරිය,O
සැකකරු,O
යළි,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාර,O
ගත,O
කරන්නැයි,O
නියෝග,O
කළා,O
ය,O
සැකකාර,O
හිටපු,O
රාජ්‍ය,O
අමාත්‍යවරයාගේ,O
පුද්ගලික,O
ලේකම්,O
වන,O
මඩකලපුවේ,B-LOC
යෝගනාදන්,B-PER
රොස්මන්,I-PER
සහ,O
කෞතිකිරන්,B-PER
ප්‍රදීපන්,I-PER
යන,O
සැකකරුවන්,O
මීට,O
පෙර,O
අත්අඩංගුවට,O
ගෙන,O
අධිකරණයට,O
ඉදිරිපත්,O
කිරීමෙන්,O
පසු,O
ඇප,O
මත,O
මුදා,O
හැරිණි,O
මහවැලි,B-LOC
B,I-LOC
කලාපයේ,I-LOC
වැව්,O
වලින්,O
ලබා,O
ගන්නා,O
රොන්,O
මඩ,O
සහිත,O
වැලි,O
කැනීම,O
සඳහා,O
භූ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
හා,I-ORG
පතල්,I-ORG
කැණීම්,I-ORG
කාර්යාංශය,I-ORG
හරහා,O
බලපත්‍රයක්,O
නිකුත්,O
කිරීමට,O
එම,O
අල්ලස්,O
මුදල,O
ඉල්ලා,O
ලබා,O
ගැනීම,O
සම්බන්ධයෙන්,O
සැකකරුවන්,O
අත්අඩංගුවට,O
ගෙන,O
අධිකරණයට,O
ඉදිරිපත්,O
කර,O
තිබුණේ,O
2024,O
අගෝස්තු,O
මාසයේදී,O
ය,O
ඇල්ල,B-LOC
-,O
වැල්ලවාය,B-LOC
මාර්ගයේ,O
එක්,O
මං,O
තීරුවක්,O
කරඳගොල්ල,B-LOC
ප්‍රදේශයෙන්,O
අවහිර,O
වී,O
තිබේ,O
ඒ,O
පස්,O
කඳු,O
කඩා,O
වැටීම,O
හා,O
ගල්,O
පෙරළීම,O
හේතුවෙනි,O
කෙසේ,O
වෙතත්,O
එක්,O
මංතීරුවක,O
වාහන,O
ධාවනයට,O
පහසුකම්,O
සලසා,O
ඇති,O
බව,O
ආපදා,B-ORG
කළමනාකරණ,I-ORG
මධ්‍යස්ථානය,I-ORG
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
මේ,O
අතර,O
මධ්‍යම,B-LOC
වයඹ,B-LOC
සහ,O
උතුරු-මැද,B-LOC
පළාත්වලත්,O
මන්නාරම,B-LOC
සහ,O
වව්නියා,B-LOC
දිස්ත්‍රික්කවල,O
ඇතැම්,O
ස්ථානවලටත්,O
අද,O
(02),O
දිනයේ,O
මි.මී.,O
100ට,O
වැඩි,O
තද,O
වැසි,O
ඇති,O
විය,O
හැකි,O
බව,O
කාලගුණ,B-EVENT
අනාවැකියේ,I-EVENT
දැක්වේ,O
දකුණු,B-LOC
සහ,O
නැගෙනහිර,B-LOC
පළාත්වල,O
අද,O
දිනයේ,O
විටින්,O
විට,O
වැසි,O
හෝ,O
ගිගුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
ඇතිවිය,O
හැකියි,O
දිවයිනේ,B-LOC
සෙසු,O
ප්‍රදේශවල,O
සවස්,O
කාලයේදී,O
හෝ,O
රාත්‍රී,O
කාලයේදී,O
තැනින්,O
තැන,O
වැසි,O
හෝ,O
ගිගුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
ඇති,O
විය,O
හැකි,O
බවද,O
කාලගුණ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
ගිගුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
සමග,O
ඇතිවිය,O
හැකි,O
තාවකාලික,O
තද,O
සුළංවලින්,O
සහ,O
අකුණු,O
මගින්,O
සිදුවන,O
අනතුරු,O
අවම,O
කර,O
ගැනීමට,O
අවශ්‍ය,O
පියවර,O
ගන්නා,O
ලෙසද,O
කාලගුණ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
ජනතාවට,O
දැනුම්,O
දෙන්නේය,O
සයිබර්,B-EVENT
ආරක්ෂණය,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
ඇති,O
වූ,O
තත්ත්වය,O
පිළිබදව,O
පැහැදිලි,O
කිරීමක්,O
කරමින්,O
කාගීල්ස්,B-ORG
බැංකුව,I-ORG
සිය,O
පාරිභෝගිකයින්ට,O
වැදගත්,O
නිවේදනයක්,O
නිකුත්,O
කර,O
තිබේ,O
බැංකුව,B-ORG
පවසන්නේ,O
සියලුම,O
බැංකු,O
සේවා,O
සාමාන්‍ය,O
පරිදි,O
සිදුවන,O
බවයි,O
බැංකුවේ,B-ORG
සියලු,O
මෙහෙයුම්,O
කටයුතු,O
තවදුරටත්,O
සම්පූර්ණ,O
සුරක්ෂිත,O
බවත්,O
පූර්ණ,O
විශ්වාසයෙන්,O
පාරිභෝගිකයින්ට,O
ඔවුන්ගේ,O
ගනුදෙනු,O
සිදුකළ,O
හැකි,O
බවත්,O
එම,O
නිවේදනයෙන්,O
අවධාරණය,O
කර,O
තිබේ,O
සයිබර්,B-EVENT
ආරක්ෂණය,I-EVENT
සම්බන්ධ,O
සිදුවීම,O
වාර්තා,O
වූ,O
වහාම,O
ඊට,O
අදාල,O
විශේෂඥ,O
දැනුම,O
ඇති,O
පාර්ශ්ව,O
සහ,O
ඊට,O
අදාල,O
දේශීය,O
පාර්ශ්වකරුවන්,O
සම්බන්ධ,O
කර,O
ගනිමින්,O
අවශ්‍ය,O
ආරක්ෂණ,O
පියවර,O
ගත්බව,O
බැංකුව,B-ORG
අවධාරණය,O
කර,O
තිබේ,O
කාගීල්ස්,B-ORG
බැංකුව,I-ORG
නිකුත්,O
කළ,O
එම,O
නිවේදනය,O
පහතින්,O
!,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
මැතිවරණයේ,I-EVENT
හම්බන්තොට,B-LOC
පොළොන්නරුව,B-LOC
වව්නියාව,B-LOC
මොණරාගල,B-LOC
යන,O
දිස්ත්‍රික්ක,O
4,O
ඡන්ද,O
පත්‍රිකා,O
මුද්‍රණය,O
මේ,O
වනවිට,O
අවසන්,O
කර,O
ඇති,O
බව,O
රාජ්‍ය,B-ORG
මුද්‍රණාලය,I-ORG
පවසයි,O
රජයේ,O
මුද්‍රණාලයාධිපති,O
ප්‍රදීප්,B-PER
පුෂ්ප,I-PER
කුමාර,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
හම්බන්තොට,B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ,O
ඡන්ද,O
පත්‍රිකා,O
දිස්ත්‍රික්,O
තේරීම්,O
භාර,O
නිලධාරීවරයාට,O
භාරදුන්,O
බවයි,O
දිස්ත්‍රික්ක,O
9ක,O
තැපැල්,O
ඡන්ද,O
පත්‍රිකා,O
මුද්‍රණය,O
මේ,O
වනවිට,O
අවසන්,O
කර,O
ඇති,O
බව,O
ඔහු,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
උතුරුමැද,B-LOC
පළාතේ,I-LOC
ප්‍රධාන,O
අමාත්‍යවරයා,O
ලෙස,O
කටයුතු,O
කළ,O
එස්.එම්.,B-PER
රංජිත්,I-PER
මහතා,O
සහ,O
ඔහුගේ,O
නෑනා,O
වන,O
ශාන්ති,B-PER
චන්ද්‍රසේන,I-PER
යන,O
අයට,O
බරපතළ,O
වැඩ,O
සහිත,O
වසර,O
16,O
සිර,B-EVENT
දඩුවම්,I-EVENT
ලබා,O
දීමට,O
කොළඹ,B-ORG
මහාධිකරණය,I-ORG
අද(02),O
නියෝග,O
කළේ,O
ය,O
අල්ලස්,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
මගින්,O
ඔවුන්ට,O
එරෙහිව,O
මෙම,O
නඩුව,B-EVENT
මහාධිකරණය,B-ORG
හමුවේ,O
ගොනු,O
කළේ,O
චෝදනා,O
6ක්,O
යටතේයි,O
ඒ,O
2012,O
හා,O
2014,O
කාලය,O
අතරතුර,O
එස්.,B-PER
එම්.,I-PER
රංජිත්,I-PER
සමරකෝන්,I-PER
මහතා,O
උතුරු,B-LOC
මැද,I-LOC
පළාතේ,I-LOC
ප්‍රධාන,O
අමාත්‍යවරයාවරයා,O
ලෙස,O
කටයුතු,O
කරමින්,O
ඔහුගේ,O
පුද්ගලික,O
ලේකම්වරිය,O
ලෙස,O
කටයුතු,O
කළ,O
ශාන්ති,B-PER
චන්ද්‍රසේන,I-PER
යන,O
අයට,O
අයුතු,O
ලාභයක්,O
ලබාදීමට,O
කටයුතු,O
කිරීම,O
ඉන්ධන,B-EVENT
දීමනාවක්,I-EVENT
වැටුප,O
සමග,O
ලබා,O
දී,O
තිබියදි,O
ඉන්ධන,B-EVENT
ඇනවුම්පත්,I-EVENT
මගින්,O
රුපියල්,O
ලක්ෂය,O
26කට,O
අධික,O
මුදලක්,O
ලබා,O
දීම,O
එසේ,O
ලබා,O
දීමට,O
රජයේ,O
නිලධාරින්,O
පෙලඹවිම,O
ඇතුළු,O
චෝදනායි,O
දීර්ඝ,O
නඩු,B-EVENT
විභාගයකින්,I-EVENT
අනතුරුව,O
විනිසුරුවරයා,O
සිය,O
තීන්දුව,O
ලබා,O
දෙමින්,O
පැවසූවේ,O
විත්තිකරුවන්ට,O
එරෙහිව,O
පැමිණිල්ල,O
විසින්,O
ගොනු,O
කර,O
ඇති,O
චෝදනා,O
සාධාරණ,O
සැකයෙන්,O
ඔබ්බට,O
ඔප්පු,O
කර,O
ඇති,O
බවයි,O
ඒ,O
අනුව,O
අල්ලස්,B-EVENT
පනත,I-EVENT
යටතේ,O
ගැනෙන,O
දූෂණය,B-EVENT
නම්,O
වරද,O
සිදු,O
කිරීමට,O
විත්තිකරුවන්,O
දෙදෙනා,O
වරදකරුවන්,O
කරමින්,O
මහාධිකරණ,B-ORG
විනිසුරුවරයා,I-ORG
දඩුවම්,B-EVENT
නියෝග,I-EVENT
නිකුත්,O
කළේ,O
ය,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
සිටින,O
පොලිස්පති,O
දේශබන්දු,B-PER
තෙන්නකොන්,I-PER
මහතා,O
එම,O
ධුරයෙන්,O
ඉවත්,O
කිරීම,O
සඳහා,O
කමිටුවක්,O
පත්,O
කිරීමේ,O
යෝජනාව,B-EVENT
ලබන,O
8,O
වැනිදා,O
පාර්ලිමේන්තුවට,B-ORG
ඉදිරිපත්,O
කරන,O
බව,O
කථානායක,O
වෛද්‍ය,B-PER
ජගත්,I-PER
වික්‍රරත්න,I-PER
මහතා,O
අද,O
(02),O
පක්ෂ,O
නායකයින්ට,O
දැනුම්,O
දුන්නේය,O
කථානායකවරයා,O
ඒ,O
බව,O
දැනුම්,O
දී,O
ඇත්තේ,O
අද,O
පෙරවරුවේ,O
රැස්වූ,O
පාර්ලිමේන්තු,B-ORG
අධීක්ෂණ,I-ORG
කාරක,I-ORG
සභාවේදීය,I-ORG
දේශබන්දු,B-PER
තෙන්නකෝන්,I-PER
මහතා,O
ධූරයෙන්,O
ඉවත්,O
කිරීමේ,O
යෝජනාව,B-EVENT
පාර්ලිමේන්තු,O
මන්ත්‍රීවරුන්,O
115,O
දෙනෙකුගේ,O
අත්සනින්,O
පසුගියදා,O
කථානායකවරයාට,O
භාර,O
දුන්නේ,O
ය,O
එක්සත්,B-LOC
ජනපදය,I-LOC
විසින්,O
පැනවූ,O
නව,O
තීරු,O
බදු,O
සම්බන්ධයෙන්,O
රජයට,O
නිර්දේශ,O
ඉදිරිපත්,O
කිරීම,O
සඳහා,O
කමිටුවක්,O
පත්,O
කර,O
තිබේ,O
ඒ,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
විසිනි,O
ජනාධිපති,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
අංශය,I-ORG
සඳහන්,O
කරන්නේ,O
එක්සත්,B-LOC
ජනපද,I-LOC
ජනාධිපති,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
විසින්,O
පනවන,O
ලද,O
නව,O
තීරු,O
බදු,O
සහ,O
ඇතිවිය,O
හැකි,O
ගැටලු,O
සම්බන්ධයෙන්,O
ගැඹුරින්,O
අධ්‍යනය,O
කර,O
රජයට,O
නිර්දේශ,O
ඉදිරිපත්,O
කිරීම,O
මෙම,O
පත්කිරීමේ,O
අරමුණ,O
වී,O
ඇති,O
බවයි,O
ඒ,O
අනුව,O
මුදල්,B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ලේකම්,O
මහ,B-ORG
බැංකු,I-ORG
අධිපති,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
ආයෝජන,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
සභාපති,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
අපනයන,I-ORG
සංවර්ධන,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
සභාපති,O
විදේශ,B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ආර්ථික,O
කටයුතු,O
පිළිබඳ,O
අධ්‍යක්ෂ,O
ජනරාල්,O
යන,O
නිලධාරීන්,O
ද,O
ජනාධිපති,O
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
ආර්ථික,O
උපදේශක,O
දුමින්ද,B-PER
හුලංගමුව,I-PER
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
වාණිජ,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
ප්‍රධාන,O
ආර්ථික,O
ප්‍රතිපත්ති,O
උපදේශක,O
ශිරාන්,B-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
සහ,O
අෂ්රොෆ්,B-PER
ඔමාර්,I-PER
ෂෙරාඩ්,B-PER
අමලීන්,I-PER
සයිෆ්,B-PER
ජැෆර්ජී,I-PER
යන,O
මහත්වරුන්ද,O
මෙම,O
කමිටුව,O
සඳහා,O
පත්,O
කරනු,O
ලැබ,O
තිබේ,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනපතිගේ,O
නව,O
තීරුබදු,B-EVENT
ප්‍රතිපත්තිය,I-EVENT
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාව,I-LOC
පමණක්,O
ඉලක්ක,O
කරගත්,O
එකක්,O
නොවන,O
බවත්,O
⁣ලබන,O
09,O
වැනිදාට,O
පෙර,O
සාකච්ඡා,O
කර,O
සුදුසු,O
සහනයක්,O
ලබාගැනීමට,O
සැලසුම්,O
කරන,O
බවත්,O
නියෝජ්‍ය,O
අමාත්‍යවරයා,O
සඳහන්,O
කර,O
තිබේ,O
ඔහු,O
මේ,O
බව,O
සඳහන්,O
කළේ,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනාධිපතිවරයා,O
පැනවූ,O
නව,O
තීරු,O
බදු,O
සම්බන්ධයෙන්,O
ආණ්ඩුවේ,O
ස්ථාවරය,O
පැහැදිලි,O
කළ,O
අවස්ථාවේදී,O
ය,O
හිටපු,O
අමාත්‍ය,O
මර්වින්,B-PER
සිල්වා,I-PER
මහතා,O
ලබන,O
9,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
තිබේ,O
ඒ,O
මහර,B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
කාංචනා,B-PER
එන්,I-PER
සිල්වා,I-PER
මහත්මිය,O
හමුවේ,O
ඊට,O
අදාළ,O
නඩුව,B-EVENT
අද,O
කැඳවූ,O
අවස්ථාවේදී,O
ය,O
සිද්ධිය,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
තවත්,O
සැකකරුවන්,O
තුන්දෙනෙකු,O
පමණ,O
අත්අඩංගුවට,O
ගැනීමට,O
සිටින,O
බව,O
අපරාධ,B-ORG
පරික්ෂණ,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තු,I-ORG
නිලධාරීන්,O
අධිකරණය,B-ORG
හමුවේ,O
පැවසුවේ,O
ය,O
ඔවුන්,O
සොයා,O
ගැනීමට,O
නොහැකිවී,O
ඇති,O
බැවින්,O
ඔවුන්ට,O
අයත්,O
දේපල,O
තහනම්,O
කරන්නැයි,O
ද,O
අපරාධ,B-ORG
පරික්ෂණ,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තු,I-ORG
නිලධාරීන්,O
අධිකරණයෙන්,B-ORG
ඉල්ලීමක්,O
කළේ,O
ය,O
මේ,O
වන,O
විට,O
82,O
වැනි,O
වියෙහි,O
පසුවන,O
මර්වින්,B-PER
සිල්වා,I-PER
මහතාගේ,O
සෞඛ්‍ය,O
තත්ත්වය,O
පහත,O
වැටී,O
ඇති,O
බවට,O
මෙරට,B-LOC
සුප්‍රිද්ධ,O
විශේෂඥ,O
වෛද්‍යවරයෙකු,O
වාර්තාවක්,O
දී,O
ඇතැයි,O
නීතිඥවරුන්,O
අධිකරණයට,O
පෙන්වා,O
දුන්නේ,O
ය,O
එම,O
වාර්තාව,O
සළකා,O
බැලූ,O
මහේස්ත්‍රාත්වරිය,O
සඳහන්,O
කළේ,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
රෝහලෙන්,I-ORG
ලබාදෙන,O
ප්‍රතිකාර,O
ප්‍රමාණවත්,O
නොවන්නේ,O
නම්,O
සුදුසු,O
විශේෂඥ,O
වෛද්‍යවරයෙකු,O
වෙත,O
ඔහු,O
යොමු,O
කිරීමට,O
අවසර,O
ලබාදෙන,O
බවයි,O
5,B-EVENT
ශ්‍රේණිය,I-EVENT
ශිෂ්‍යත්ව,I-EVENT
විභාගය,I-EVENT
අගෝස්තු,O
10,O
වැනිදා,O
පැවැත්වීමට,O
විභාග,B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
තීරණය,O
කර,O
තිබේ,O
හෙට,O
සිට,O
ලබන,O
30,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
ඊට,O
අදාළ,O
අයැදුම්පත්,O
යොමු,O
කළ,O
හැකියි,O
Online,O
ක්‍රමවේදය,O
යටතේ,O
අයැදුම්පත්,O
යොමු,O
කළ,O
යුතු,O
බව,O
විභාග,B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
විභාග,B-ORG
දෙපාර්තමේන්තු,I-ORG
වෙබ්,I-ORG
අඩවියට,I-ORG
පිවිසීමෙන්,O
හෝ,O
1911,O
ක්ෂණික,O
දුරකතන,O
අංකය,O
ඇමතීමෙන්,O
ඒ,O
පිළිබඳ,O
වැඩිදුර,O
තොරතුරු,O
ලබාගත,O
හැකියි,O
පසුගිය,O
29වැනිදා,O
පෙට්‍රල්,B-EVENT
බෝම්බ,I-EVENT
ප්‍රහාරයක්,I-EVENT
එල්ල,O
කර,O
05,O
හැවිරිදි,O
පිරිමි,O
දරුවෙකු,O
ඝාතනය,O
කර,O
තවත්,O
කාන්තාවකට,O
බරපතළ,O
තුවාල,O
සිදුකළ,O
පුද්ගලයින්,O
දෙදෙනකු,O
අත්අඩංගුවට,O
ගත්බව,O
කළුතර,B-ORG
කොට්ඨාශ,I-ORG
අපරාධ,I-ORG
විමර්ශන,I-ORG
ඒකකය,I-ORG
පවසයි,O
මෙලෙස,O
අත්අඩංගුවට,O
පත්ව,O
ඇත්තේ,O
කළුතර,B-LOC
කෝන්ගොඩ,B-LOC
ප්‍රදේශයේ,O
පදිංචි,O
වයස,O
අවුරුදු,O
23ක,O
සහ,O
25ක,O
තරුණයින්,O
දෙදෙනෙකි,O
පොලීසිය,B-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
සැකකරුවන්,O
ඉකුත්,O
29,O
වැනිදා,O
රාත්‍රීයේ,O
පෙට්‍රල්,B-EVENT
බෝම්බ,I-EVENT
ප්‍රහාරය,I-EVENT
එල්ලකර,O
තිබූ,O
අතර,O
එහිදී,O
එම,O
කාන්තාව,O
තුවාල,O
ලබා,O
තිබූ,O
අතර,O
නිවසේ,O
රූපවාහිනිය,O
නැරඹීම,O
සඳහා,O
පැමිණ,O
සිටී,O
05,O
හැවිරිදි,O
පිරිමි,O
දරුවෙකු,O
මියගිය,O
බවයි,O
සැකකරුවන්,O
ප්‍රහාරය,B-EVENT
සඳහා,O
භාවිත,O
කළ,O
යතුරුපැදිය,O
තවත්,O
පෙට්‍රල්,O
බෝම්බයක්,O
සෑදීමට,O
භාවිතා,O
කළ,O
දෑ,O
සහ,O
ජංගම,O
දුරකථන,O
දෙකක්,O
ද,O
පොලීසිය,B-ORG
සොයාගෙන,O
ඇත,O
කොන්ත්‍රාත්තුව,B-EVENT
වෙනුවෙන්,O
සැකකරුවන්ට,O
ලැබී,O
ඇත්තේ,O
රුපියල්,O
5000,O
ක,O
මුදලක්,O
බවට,O
ද,O
සිදුකල,O
වැඩිදුර,O
විමර්ශනවලදී,O
හෙළිව,O
ඇති,O
බව,O
වැටලීමට,B-EVENT
එක්වූ,O
නිලධාරීන්,O
සඳහන්,O
කර,O
තිබේ,O
සැකකරුවන්,O
කළුතර,B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
අධිකරණයට,I-ORG
ඉදිරිපත්,O
කිරිමට,O
නියමිත,O
අතර,O
සිද්ධිය,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
කළුතර,B-ORG
කොට්ඨාස,I-ORG
අපරාධ,I-ORG
වීමර්ශන,I-ORG
ඒකකය,I-ORG
වඩීදුර,O
වීමර්ශන,O
සිදු,O
කරනු,O
ලබයි,O
ප්‍රසිද්ධ,O
සුපිරි,O
වෙළෙඳසැල්,O
23,O
කට,O
නඩු,O
පැවරීමට,O
පාරිභෝගික,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
පිළිබඳ,I-ORG
අධිකාරිය,I-ORG
පියවර,O
ගෙන,O
තිබේ,O
ඒ,O
භාණ්ඩවල,O
මිල,O
ප්‍රදර්ශනය,O
නොකිරීම,O
වැඩි,O
මිලට,O
භාණ්ඩ,O
අලෙවි,O
කිරීම,O
පාරිභෝගිකයන්,O
නොමග,O
යැවීම,O
සහ,O
භාණ්ඩවල,O
සඳහන්,O
කළ,O
යුතු,O
තොරතුරු,O
නොමැතිව,O
ඒවා,O
අළෙවි,O
කිරීම,O
හේතුවෙනි,O
පසුගිය,O
වසර,O
තුළද,O
සුපිරි,O
වෙළෙඳසැල්,O
172,O
කට,O
එරෙහිව,O
නඩු,O
පවරා,O
ඇති,O
අතර,O
අධිකරණ,O
මගින්,O
රුපියල්,O
මිලියන,O
6.5,O
කට,O
අධික,O
දඩ,O
මුදල්,O
අය,O
කර,O
ගෙන,O
තිබේ,O
සුපිරි,O
වෙළෙඳසැල්,O
ද,O
ඇතුළුව,O
වෙළෙඳපොළෙන්,O
භාණ්ඩ,O
මිලදී,O
ගැනීමේදී,O
කල්,O
ඉකුත්වීමේ,O
දිනය,O
ඇතුළු,O
අනෙකුත්,O
තොරතුරු,O
සම්බන්ධයෙන්,O
පරීක්ෂා,O
කරන්නැයි,O
පාරිභෝගික,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
පිළිබඳ,I-ORG
අධිකාරිය,I-ORG
ජනතාවට,O
දැනුම්,O
දෙයි,O
උත්සව,O
සමය,O
වෙනුවෙන්,O
පාරිභෝගික,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
පිළිබඳ,I-ORG
අධිකාරිය,I-ORG
මේ,O
වන,O
විට,O
දීප,O
ව්‍යාප්තව,O
මෙහෙයුම්,B-EVENT
ආරම්භ,O
කර,O
තිබේ,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාර,O
ගත,O
කෙරුණු,O
පොලිස්පති,O
දේශබන්දු,B-PER
තෙන්නකෝන්,I-PER
මහතාට,O
අදාළ,O
නඩුව,B-EVENT
අද,O
(03),O
යළි,O
කැඳවීමට,O
නියමිත,O
තිබේ,O
ඒ,O
මාතර,B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
අධිකරණයේදී,I-ORG
යි,O
පසුගිය,O
20,O
වැනිදා,O
මාතර,B-ORG
අධිකරණය,I-ORG
විසින්,O
ඔහු,O
අද,O
දක්වා,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාර,O
ගත,O
කෙරුණා,O
ඒ,O
මාතර,B-LOC
වැලිගම,B-LOC
ප්‍රදේශයේ,O
සිදු,O
වූ,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීමේ,I-EVENT
සිද්ධිය,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
සැකපිට,O
අත්අඩංගුවට,O
ගෙන,O
අධිකරණයට,O
ඉදිරිපත්,O
අනතුරුවයි,O
විදේශ,O
ප්‍රේෂණ,O
මත,O
එතෙර,O
රැකියාවල,O
නියුතු,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලාංකිකයින්,O
වෙත,O
පූර්ණ,O
විද්‍යුත්,O
වාහන,O
ආනයනය,O
කිරීම,O
සඳහා,O
බලපත්‍ර,O
ලබාදීමේදී,O
විශාල,O
අවභාවිතයක්,O
සිදුවී,O
ඇති,O
බව,O
කෝපා,B-ORG
කමිටුවේදී,I-ORG
අනාවරණය,O
වී,O
තිබේ,O
මේ,O
පිළිබඳ,O
අනාවරණය,O
වූයේ,O
විදේශ,O
ප්‍රේෂණ,O
මත,O
එතෙර,O
රැකියාවල,O
නියුතු,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලාංකිකයින්,O
වෙත,O
පූර්ණ,O
විද්‍යුත්,O
වාහන,O
ආනයනය,O
කිරීම,O
සඳහා,O
බලපත්‍ර,O
ලබාදීමට,O
අදාළව,O
2022,O
මැයි,O
01,O
සිට,O
2023,O
සැප්තැම්බර්,O
15,O
දින,O
දක්වා,O
කාලය,O
තුළ,O
ක්‍රියාත්මක,O
කරන,O
ලද,O
යෝජනා,B-EVENT
ක්‍රමය,I-EVENT
පිළිබඳ,O
සකස්,O
කරන,O
ලද,O
විශේෂ,O
විගණකාධිපති,O
වාර්තා,O
සම්බන්ධයෙන්,O
සාකච්ඡා,O
කිරීමට,O
රජයේ,B-ORG
ගිණුම්,I-ORG
පිළිබඳ,I-ORG
කාරක,I-ORG
සභාව,I-ORG
(COPA),B-ORG
ගරු,O
පාර්ලිමේන්තු,O
මන්ත්‍රී,O
අරවින්ද,B-PER
සෙනරත්,I-PER
මහතාගේ,O
සභාපතිත්වයෙන්,O
පසුගියදා,O
(02),O
පාර්ලිමේන්තුවේදී,B-ORG
රැස්වූ,O
අවස්ථාවේදී,O
ය,O
මෙහිදී,O
විගණක‍ාධිපතිවරයා,O
පෙන්වා,O
දුන්නේ,O
මෙම,O
වාහන,O
බලපත්‍ර,O
නිකුත්,O
කිරීමේදී,O
මුදල්,B-EVENT
විශුද්ධිකරණයක්,I-EVENT
සිදුවී,O
තිබේදැයි,O
සැක,O
සහිත,O
බවයි,O
මේ,O
සම්බන්ධයෙන්,O
සිදුකර,O
තිබූ,O
පූර්ණ,O
ක්‍රියාවලිය,O
පරීක්ෂා,O
කිරීමේදී,O
මේ,O
බව,O
පෙනී,O
යන,O
බව,O
ඔහු,O
පෙන්වා,O
දුන්නේ,O
ය,O
මෙම,O
කාලසීමාව,O
තුළ,O
වාහන,O
බලපත්‍ර,O
1077ක්,O
නිකුත්,O
කර,O
තිබූ,O
බවත්,O
එයින්,O
බලපත්‍ර,O
77ක්,O
අවලංගුවී,O
තිබූ,O
බවත්,O
මෙහිදී,O
පෙන්වා,O
දුන්,O
විගණකාධිපතිවරයා,O
ප්‍රධාන,O
ආයතන,O
දෙකක්,O
බලපත්‍රලාභීන්,O
640ක්,O
සඳහා,O
පහසුකම්,O
සපයන,O
ආනයනකරු,O
ලෙස,O
කටයුතු,O
කර,O
ඇති,O
බව,O
කමිටුවට,O
අනාවරණය,O
කළේය,O
මේ,O
මගින්,O
බලපත්‍ර,O
නිකුත්කිරීමේ,B-EVENT
මුවාවෙන්,O
ව්‍යාපාරයක්,O
සිදුවී,O
ඇති,O
බව,O
පැහැදිලිවන,O
බව,O
ඒ,O
මහතා,O
අවධාරණය,O
කළේය,O
එසේම,O
2024,O
සැප්තැම්බර්,O
30,O
දක්වා,O
ආනයනය,O
කර,O
තිබූ,O
වාහන,O
921,O
ක්,O
සඳහා,O
සුඛෝපබෝගී,O
බදු,O
නිදහස්,O
සීමාව,O
රුපියල්,O
මිලියන,O
6,O
සිට,O
12,O
දක්වා,O
ඉහළ,O
දැමීම,O
හේතුවෙන්,O
රජයට,O
අහිමි,O
වූ,O
බදු,O
ආදායම,O
රු,O
බිලියන,O
2.42ක්,O
බවද,O
මෙහිදී,O
විගණකාධිපතිවරයා,O
පෙන්වා,O
දුන්නේය,O
අදාළ,O
කාල,O
සීමාවේ,O
විදේශගත,O
නොවූ,O
පුද්ගලයින්,O
හතරදෙනෙකු,O
(4),O
වෙනුවෙන්,O
ද,O
විද්‍යුත්,O
වාහන,O
බලපත්‍ර,O
නිකුත්,O
කර,O
ඇති,O
බවද,O
මෙහිදී,O
අනාවරණය,O
වූ,O
අතර,O
මීට,O
අදාළ,O
චක්‍රලේඛය,O
මගින්,O
විද්‍යුත්,O
වාහන,O
බලපත්‍ර,O
හිමිකම,O
ලැබීමට,O
විදේශ,O
ගතවී,O
සිටිය,O
යුතු,O
අවම,O
කාලසීමාවක්,O
නිශ්චය,O
කර,O
නොතිබීම,O
නිසා,O
දින,O
3,O
සිට,O
මාස,O
3,O
දක්වා,O
වූ,O
කෙටි,O
කාල,O
පරිච්ඡේද,O
තුළ,O
විදේශගතව,O
සිට,O
පැමිණි,O
පුද්ගලයින්ට,O
හා,O
කඩින්,O
කඩ,O
විදේශගතවූ,O
පුද්ගලයින්,O
සඳහාද,O
මෙම,O
යෝජනා,B-EVENT
ක්‍රමය,I-EVENT
යටතේ,O
බලපත්‍ර,O
ලබාදීමට,O
පෙර,O
පැවති,O
කම්කරු,B-ORG
හා,I-ORG
විදේශ,I-ORG
රැකියා,I-ORG
අමාත්‍යාංශය,I-ORG
කටයුතු,O
කර,O
ඇති,O
බව,O
මෙහිදී,O
අනාවරණය,O
විය,O
මේ,O
අනුව,O
කෝපා,B-ORG
කාරක,I-ORG
සභාවේ,I-ORG
සභාපතිවරයා,O
පෙන්වා,O
දුන්නේ,O
හිටපු,O
අමාත්‍යවරයාගේ,O
අවශ්‍යතාවය,O
මත,O
අමාත්‍යාංශයේ,B-ORG
හිටපු,O
ලේකම්වරයා,O
විසින්,O
මෙම,O
සියලු,O
අවිධිමත්,O
කටයුතු,O
සිදු,O
කර,O
දී,O
ඇති,O
බවයි,O
එසේම,O
මේ,O
හරහා‍,O
තමන්ගේ,O
තෝරාගත්,O
පිරිසකට,O
වරප්‍රසාද,O
සකසා,O
දීමක්,O
සිදු,O
කර,O
ඇති,O
බව,O
පෙනී,O
යන,O
බවද,O
හෙතෙම,O
මෙහිදී,O
පෙන්වා,O
දුන්නේය,O
තවද,O
පැමිණ,O
සිටි,O
නිලධාරියෙක්,O
මෙහිදී,O
පෙන්වා,O
දුන්නේ,O
රාජ්‍ය,O
සේවකයෙක්,O
ලෙස,O
සෘජුව,O
කටයුතු,O
කිරීමේ,O
නොහැකියාවක්,O
මෙම,O
යෝජනා,B-EVENT
ක්‍රමයට,I-EVENT
අනුබද්ධව,O
සේවය,O
කිරීමේදී,O
ඇති,O
වූ,O
බවත්,O
මේ,O
හේතුවෙන්,O
තමන්,O
සේවා,O
මාරුවක්,O
ලබාගත්,O
බවත්ය,O
මේ,O
අනුව,O
මේ,O
සම්බන්ධයෙන්,O
අභ්‍යන්තර,B-EVENT
පරීක්ෂණයක්,I-EVENT
පවත්වා,O
මාසයක්,O
ඇතුළත,O
වාර්තාවක්,O
ලබා,O
දෙන,O
ලෙස,O
සහ,O
මීට,O
අදාළ,O
අක්‍රමිකතාවලට,O
සම්බන්ධ,O
නිලධාරීන්,O
වෙනුවෙන්,O
විනය,B-EVENT
ක්‍රියාමාර්ග,I-EVENT
ගන්නා,O
ලෙස,O
කෝපා,B-ORG
කමිටුව,I-ORG
නිර්දේශ,O
කළේය,O
මෙම,O
රැස්වීම,B-EVENT
සඳහා,O
කාරක,O
සභා,O
සාමාජික,O
ගරු,O
නියෝජ්‍ය,O
අමාත්‍යවරුන්,O
වන,O
මේජර්,B-PER
‍ජෙනරාල්,I-PER
(විශ්‍රාමික),O
අරුණ,B-PER
ජයසේකර,I-PER
නලීන්,B-PER
හේවගේ,I-PER
සුගත්,B-PER
තිලකරත්න,I-PER
කාරක,O
සභා,O
සාමාජික,O
ගරු,O
මන්ත්‍රීවරයන්,O
වන,O
කබීර්,B-PER
හෂීම්,I-PER
(ආචාර්ය),O
එම්.,B-PER
එල්.,I-PER
ඒ.,I-PER
එම්.,I-PER
හිස්බුල්ලාහ්,I-PER
චන්දන,B-PER
සූරියආරච්චි,I-PER
නීතිඥ,O
සාගරිකා,B-PER
අතාවුද,I-PER
ඔෂානි,B-PER
උමංගා,I-PER
දිනිඳු,B-PER
සමන්,I-PER
හෙන්නායක,I-PER
ටී.කේ.,B-PER
ජයසුන්දර,I-PER
මංජුල,B-PER
සුරවීර,I-PER
ආරච්චි,I-PER
රුවන්තිලක,B-PER
ජයකොඩි,I-PER
සහ,O
ලාල්,B-PER
ප්‍රේමනාත්,I-PER
යන,O
මහත්ම,O
මහත්මීන්,O
ඇතුළු,O
රාජ්‍ය,O
නිලධාරීහු,O
පිරිසක්,O
සහභාගී,O
වී,O
සිටියහ,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
සිටි,O
අන්තර්,B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයීය,I-ORG
ශිෂ්‍ය,I-ORG
බල,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
කැඳවුම්කරු,O
මධුෂාන්,B-PER
චන්ද්‍රජිත්,I-PER
සහ,O
සම,B-ORG
සෞඛ්‍ය,I-ORG
විද්‍යා,I-ORG
උපාධිධාරී,I-ORG
එකමුතුවේ,I-ORG
ලේකම්වරයා,O
ඇප,O
මත,O
මුදා,O
හැර,O
තිබේ,O
ඒ,O
ඔවුන්,O
අද,O
මාළිඟාකන්ද,B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
අධිකරණයට,I-ORG
ඉදිරිපත්,O
කළ,O
අවස්ථාවේදී,O
ය,O
රුපියල්,O
ලක්ෂ,O
10,O
බැගින්,O
වූ,O
ශරීර,O
ඇප,O
දෙකක්,O
මත,O
ඔවුන්,O
මුදා,O
හැරීමට,O
නියෝග,O
කෙරිණ,O
පසුගිය,O
මාර්තු,O
28,O
වැනිදා,O
ඔවුන්,O
අත්අඩංගුවට,O
ගනු,O
ලැබුවේ,O
අධිකරණ,O
නියෝග,O
කඩ,O
කරමින්,O
සෞඛ්‍ය,B-ORG
අමාත්‍යංශය,I-ORG
ඉදිරිපිට,O
සත්‍යග්‍රයක,B-EVENT
නිරත,O
වීම,O
හේතුවෙන්,O
ය,O
අධ්‍යාපනය,O
පෞද්ගලීකරණය,O
කරන,O
බවට,O
චෝදනා,O
කරමින්,O
පේරාදෙණිය,B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ,I-ORG
සම,B-ORG
සෞඛ්‍ය,I-ORG
විද්‍යා,I-ORG
පීඨ,I-ORG
සිසුන්,O
එලෙස,O
සත්‍යග්‍රහයේ,B-EVENT
නිරත,O
විය,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
ඡන්ද,I-EVENT
විමසීම,I-EVENT
සඳහා,O
ඉදිරිපත්,O
කළ,O
නාම,O
යෝජනා,O
ප්‍රතික්ෂේප,O
කිරීමට,O
එරෙහිව,O
ගොනු,O
කළ,O
රීට්,B-EVENT
පෙත්සම්,I-EVENT
53,O
ක්,O
සහ,O
මූලික,O
අයිතිවාසිකම්,O
පෙත්සම්,O
6,O
ක්,O
නිශ්ප්‍රභ,O
කිරීමට,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය,B-ORG
අද,O
නියෝග,O
කළේ,O
ය,O
ඒ,O
නීතිපතිවරයා,O
විසින්,O
ඉදිරිපත්,O
කර,O
තිබූ,O
මූලික,O
විරෝධතා,O
සැළකිල්ලට,O
ගනිමින්,O
ය,O
නීතිපතිවරයා,O
වෙනුවෙන්,O
පෙනී,O
සිටි,O
නියෝජ්‍ය,O
සොලිස්ටර්,O
ජනරාල්,O
කණිෂ්කා,B-PER
ද,I-PER
සිල්වා,I-PER
මහත්මිය,O
සඳහන්,O
කළේ,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
පනතේ,I-EVENT
විධි,O
විධාන,O
වලට,O
අනුකූලව,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
ඡන්ද,I-EVENT
විමසීමක,I-EVENT
නාමයෝජනා,O
පත්‍ර,O
ප්‍රතික්ෂේප,O
වීමක්,O
හෝ,O
තේරීම්,O
භාර,O
නිලධාරී,O
විසින්,O
ඉටු,O
කරනු,O
ලබන,O
කටයුත්තක්,O
සම්බන්ධයෙන්,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය,B-ORG
හමුවේ,O
රීට්,B-EVENT
පෙත්සම්,I-EVENT
ඉදිරිපත්,O
කිරීමට,O
හැකියාවක්,O
නොමැති,O
බවයි,O
එවැනි,O
රීට්,B-EVENT
පෙත්සම්,I-EVENT
අභියෝගයට,O
ලක්,O
කළ,O
හැක්කේ,O
අභියාචනාධිකරණය,B-ORG
හමුවේ,O
බැවින්,O
එම,O
පෙත්සම්,O
විභාග,O
කිරීමට,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට,B-ORG
බලයක්,O
නොමැති,O
බව,O
ඇය,O
පෙන්වා,O
දුන්නා,O
ය,O
අදාළ,O
නියෝගය,O
ප්‍රකාශයට,O
පත්,O
කළේ,O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ,B-ORG
විනිසුරුවරුන්,I-ORG
වන,O
එස්,B-PER
තුරෛයිරාජා,I-PER
මහින්ද,B-PER
සමයවර්ධන,I-PER
සහ,O
සම්පත්,B-PER
අබේකෝන්,I-PER
යන,O
විනිසුරු,O
මඬුල්ල,O
විසින්,O
ය,O
ජන,B-ORG
අරගල,I-ORG
සංවිධානය,I-ORG
ස්වාධීන,O
කණ්ඩායම්,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
මුස්ලිම්,I-ORG
ක්‍රොංගසය,I-ORG
සහ,O
ඉලංගෛයි,B-ORG
තමිල්,I-ORG
අරසු,I-ORG
ඇතුළු,O
මෙවර,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
මැතිවරණයට,I-EVENT
ඉදිරිපත්ව,O
සිටින,O
තවත්,O
පක්ෂ,O
සහ,O
ස්වාධීන,O
කණ්ඩායම්,O
කිහිපයක්,O
පෙත්සම්,O
ගොනු,O
කර,O
තිබුණි,O
එහි,O
වගඋත්තරකරුවන්,O
ලෙස,O
නම්,O
කර,O
ඇත්තේ,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
ඇතුළු,O
පිරිසකි,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ඩොන්ල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
පැනවූ,O
තීරු,O
බදු,O
පිළිබඳ,O
අධ්‍යයනය,O
කිරීමට,O
පත්,O
කළ,O
කමිටුව,O
අද(04),O
රැස්වීමට,O
නියමිතය,O
අමාත්‍ය,O
මහාචාර්ය,O
අනිල්,B-PER
ජයත්න,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
එම,O
තීරු,O
බදු,O
ප්‍රතිපත්තියෙන්,O
මෙරට,B-LOC
ආර්ථිකයට,O
සිදුවිය,O
හැකි,O
බලපෑම,O
හා,O
ඒ,O
සඳහා,O
ගත,O
යුතු,O
ක්‍රියාමාර්ග,O
පිළිබඳ,O
කමිටුව,O
සාකච්ඡා,O
කිරීමට,O
නියමිත,O
බවයි,O
කමිටු,O
සාමාජිකයින්,O
ඊයේ(03),O
පස්වරුවේ,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායකද,I-PER
මහතා,O
ද,O
හමුවිය,O
මහාචාර්ය,O
අනිල්,B-PER
ජයන්ත,I-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
මහතා,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
අද(04),O
දිනයේදි,O
කමිටුවේ,O
උපදෙස්,O
ජනාධිපතිවරයාට,O
බොහෝ,O
විට,O
දැනුම්,O
දෙනු,O
ඇති,O
බවයි,O
ඉන්,O
පසු,O
ඉදිරි,O
පියවර,O
ගනු,O
ඇති,O
මුදල්,B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ලේකම්,O
මහබැංකු,B-ORG
අධිපති,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
ආයෝජන,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
සභාපති,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
අපනයන,I-ORG
සංවර්ධන,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
සභාපති,O
විදේශ,B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ආර්ථික,O
කටයුතු,O
පිළිබඳ,O
අධ්‍යක්ෂ,O
ජනරාල්,O
යන,O
නිලධාරීන්,O
කමිටුවට,O
ඇතුළත්,O
වේ,O
ජනාධිපති,O
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
ආර්ථික,O
උපදේශක,O
දුමින්ද,B-PER
හුලංගමුව,I-PER
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
වාණිජ,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
ප්‍රධාන,O
ආර්ථික,O
ප්‍රතිපත්ති,O
උපදේශක,O
ශිරාන්,B-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
සහ,O
අෂ්රොෆ්,B-PER
ඔමාර්,I-PER
ෂෙරාඩ්,B-PER
අමලීන්,I-PER
සයිෆ්,B-PER
ජැෆර්ජී,I-PER
යන,O
මහත්වරුන්,O
කමිටුවේ,O
සෙසු,O
සාමාජිකයින්,O
වේ,O
ඇමරිකානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
සිය,O
මැතිවරණ,O
පොරොන්දුවක්,O
අනුව,O
ක්‍රියාත්මක,O
වෙමින්,O
ලොව,O
සියලුම,O
රටවලින්,O
ඇමරිකාවට,B-LOC
ගෙන්වන,O
භාණ්ඩ,O
සදහා,O
තීරුබදු,B-EVENT
පැනවීමේ,I-EVENT
විධායක,I-EVENT
නියෝගයකට,I-EVENT
අත්සන්,O
කළේ,O
ය,O
එම,O
විධායක,O
නියෝගයට,O
අනුව,O
අප්‍රේල්,O
මස,O
05,O
වැනිදා,O
සිට,O
ලොව,O
සෑම,O
රටකින්ම,O
අමෙරිකාවට,B-LOC
ගෙන්වන,O
භාණ්ඩ,O
සදහා,O
10%ක,O
තීරු,O
ගාස්තුවක්,O
පැනවේ,O
ඊට,O
අමතරව,O
අප්‍රේල්,O
9,O
වැනිදා,O
සිට,O
ක්‍රියාත්මක,O
වන,O
පරිදි,O
රටවල්,O
25,O
කට,O
වැඩි,O
සංඛ්‍යාවකට,O
සියයට,O
20,O
ත්,O
50ත්,O
අතර,O
ප්‍රමාණයකින්,O
තීරු,O
බදු,O
පැනවීමට,O
නියමිතයි,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනාධිපතිවරයාගේ,O
නව,O
විධායක,O
නියෝගයට,O
අනුව,O
ඇමරිකාව,B-LOC
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාවෙන්,I-LOC
ගෙන්වන,O
භාණ්ඩ,O
සදහා,O
44%ක,O
තීරු,O
බද්දක්,O
පැනවෙනු,O
ඇති,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතා,O
තුන්දින,O
නිල,B-EVENT
සංචාරයක්,I-EVENT
සඳහා,O
අද(04),O
රාත්‍රියේ,O
දිවයිනට,B-LOC
පැමිණීමට,O
නියමිතයි,O
ඉන්දිය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
පිළිගැනීමේ,B-EVENT
නිල,I-EVENT
උත්සවය,I-EVENT
පැවැත්වෙන්නේ,O
හෙට(05),O
පෙරවරුවේදීය,O
නිදහස්,B-LOC
චතුරශ්‍රෙය්දී,I-LOC
එම,O
උත්සවය,B-EVENT
සංවිධාන,O
කර,O
තිබේ,O
ඉන්දිය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
මෙම,O
සංචාරයේදි,B-EVENT
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
සමග,O
ද්වීපාර්ශවීය,B-EVENT
සාකච්ඡා,I-EVENT
පැවැත්වීමටද,O
නියමිතයි,O
එහිදි,O
දෙරට,O
අතර,O
ගිවිසුම්,B-EVENT
කිහිපයකටද,I-EVENT
අත්සන්,O
තබනු,O
ඇති,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
මෙම,O
සංචාරයේදී,B-EVENT
අනුරාධපුර,B-LOC
ජය,I-LOC
ශ්‍රි,I-LOC
මහා,I-LOC
බෝධිය,I-LOC
වැඳ,O
පුදා,O
ගැනීමට,O
ද,O
නියමිතයි,O
සාම්පූර්හී,B-LOC
ඉදි,O
කෙරෙන,O
සූර්ය,B-EVENT
විදුලි,I-EVENT
බලාගාරය,I-EVENT
සඳහා,O
මෙන්ම,O
ඉන්දීය,B-LOC
ආධාර,O
යටතේ,O
මහව,B-LOC
සිට,O
අනුරාධපුර,B-LOC
දක්වා,O
ඉදි,O
කෙරෙන,O
දුම්රිය,O
සංඥා,O
පද්ධතියේ,O
වැඩ,B-EVENT
ආරම්භ,I-EVENT
කිරීම,I-EVENT
ද,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ,O
මූලිකත්වයෙන්,O
සිදු,O
කිරීමට,O
සැලසුම්,O
කර,O
ඇතැයි,O
රජය,B-ORG
පවසයි,O
මේ,O
අතර,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ,O
සංචාරය,B-EVENT
හේතුවෙන්,O
විශේෂ,O
රථවාහන,O
හා,O
ආරක්ෂක,O
සැලැස්මක්,O
ක්‍රියාත්මක,O
බව,O
පොලිස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශක,O
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
පොලිස්,O
අධිකාරි,O
බුද්ධික,B-PER
මනතුංග,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
හික්කඩුව,B-LOC
කුමාරකන්ද,B-LOC
ප්‍රදේශයේදී,O
වෙඩි,B-EVENT
තබා,I-EVENT
ව්‍යාපාරිකයෙකු,O
ඝාතනය,B-EVENT
කළ,O
සැකකරුවන්,O
අත්අඩංගුවට,O
ගැනීම,O
සඳහා,O
කණ්ඩායම්,O
04ක්,O
විමර්ශන,B-EVENT
ආරම්භ,O
කළ,O
බව,O
පොලීසිය,B-ORG
පවසයි,O
ඊයේ(03),O
රාත්‍රි,O
යතුරුපැදියකින්,O
පැමිණි,O
දෙදෙනෙකු,O
කළ,O
එම,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීමෙන්,I-EVENT
54,O
හැවිරිදි,O
ව්‍යාපාරිකයාගේ,O
බිරිඳ,O
ද,O
තුවාල,O
ලැබුවාය,O
පොලීසිය,B-ORG
පැවසුවේ,O
ඇය,O
මේ,O
වනවිට,O
කරාපිටිය,B-ORG
ශික්ෂණ,I-ORG
රෝහලේ,I-ORG
ප්‍රතිකාර,O
ලබන,O
බවයි,O
වෙඩි,B-EVENT
ප්‍රහාරයට,I-EVENT
ලක්වූයේ,O
රෙදිපිළි,O
අලෙවිසැළක්,O
පවත්වාගෙන,O
ගිය,O
පුද්ගලයෙක්,O
හා,O
ඔහුගේ,O
බිරිඳයි,O
ඝාතනයට,B-EVENT
ලක්වූයේ,O
61,O
හැවිරිදි,O
පුද්ගලයෙකි,O
ඔවුන්,O
තම,O
වෙළඳ,O
සැල,O
අසල,O
සිටියදී,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීම,I-EVENT
සිදු,O
කර,O
තිබේ,O
අලුත්,B-EVENT
සහල්,I-EVENT
මංගල්‍යය,I-EVENT
අද(04),O
පෙරවරුවේ,O
අනුරාධපුර,B-LOC
ජය,I-LOC
ශ්‍රි,I-LOC
මහා,I-LOC
බෝධිය,I-LOC
අභියසදී,O
පැවැත්වීමට,O
නියමිතයි,O
ඒ,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතාගේ,O
ප්‍රධානත්වයෙනි,O
58,O
වැනි,O
වරට,O
පැවැත්වෙන,O
මෙවර,O
අලුත්,B-EVENT
සහල්,I-EVENT
මංගල්‍යෙය්,I-EVENT
තේමාව,O
'අහරින්,O
සුරක්ෂිත,O
දැයක්,O
උදෙසා,O
එක,O
මිටට,O
ගොවි,O
බිමට',O
යන්නයි,O
ශ්‍රී,B-EVENT
දළදා,I-EVENT
ප්‍රදර්ශනය,I-EVENT
දැක,O
බලා,O
ගැනීම,O
සඳහා,O
මහනුවරට,B-LOC
යන,O
සැදැවතුන්,O
වෙනුවෙන්,O
ලබන,O
18,O
වැනිදා,O
සිට,O
විශේෂ,O
ප්‍රවාහන,O
පහසුකම්,O
සපයන,O
බව,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
ගමනාගමන,I-ORG
මණ්ඩලය,I-ORG
පවසයි,O
එහි,O
නියෝජ්‍ය,O
සාමාන්‍යාධීකාරී,O
පී.,B-PER
එස්.,I-PER
ආර්.ටී.,I-PER
චන්ද්‍රසිරි,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ලබන,O
28,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
එම,O
ප්‍රවාහන,O
සේවා,O
ක්‍රියාත්මක,O
බවයි,O
ඒ,O
අනුව,O
දිවයිනේ,B-LOC
සෑම,O
ප්‍රධාන,O
නගරයකම,O
සිට,O
මහනුවර,B-LOC
දක්වා,O
විශේෂ,O
ලංගම,B-ORG
බස්,O
සේවා,O
ක්‍රියාත්මක,O
වනු,O
ඇත,O
දළදා,B-EVENT
දැක්ම,I-EVENT
පැවැත්වෙන,O
කාල,O
සීමාවේදී,O
පෞද්ගලික,O
වාහනවල,O
යන,O
පිරිස්,O
දළදා,B-LOC
මාළිගාව,I-LOC
සමීපයට,O
රැගෙන,O
යාම,O
සඳහා,O
මහනුවර,B-LOC
ස්ථාන,O
4ක,O
සිට,O
වටරවුම්,O
බස්,O
සේවාවක්,O
ද,O
ක්‍රියාත්මක,O
කිරීමට,O
තීරණය,O
කර,O
ඇති,O
බව,O
පී.,B-PER
එස්.,I-PER
ආර්.,I-PER
ටී.,I-PER
චන්ද්‍රසිරි,I-PER
මහතා,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
ලබන,O
18,O
වැනිදා,O
පස්වරු,O
3.30,O
ට,O
ආරම්භ,O
වන,O
දළදා,B-EVENT
දැක්ම,I-EVENT
එදින,O
පස්වරු,O
5.30,O
දක්වා,O
පැවැත්වේ,O
අනතුරුව,O
19,O
වැනිදා,O
සිට,O
28,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
දහවල්,O
12.00,O
සිට,O
පස්වරු,O
5.30,O
දක්වා,O
දළදා,B-EVENT
දැක්ම,I-EVENT
පැවැත්වෙනු,O
ඇති,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
මැතිවරණ,I-EVENT
පනත,I-EVENT
හා,O
මැතිවරණ,B-EVENT
වියදම්,I-EVENT
නියාමන,I-EVENT
පනත,I-EVENT
පිළිබඳ,O
පොලිස්,O
නිලධාරීන්,O
දැනුවත්,O
කිරිමේ,O
වැඩපිළිවෙළක්,O
ආරම්භ,O
කර,O
තිබේ,O
මැතිවරණ,O
කොමසාරිස්,O
ජෙනරාල්,O
සමන්,B-PER
ශ්‍රී,I-PER
රත්නායක,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
දිස්ත්‍රික්,O
මට්ටිමින්,O
එම,O
දැනුවත්,O
කිරීම්,O
සිදු,O
කරන,O
බවයි,O
මේ,O
යටතේ,O
මැතිවරණ,B-EVENT
ආරවුල්,I-EVENT
නිරාකරණය,I-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
ද,O
පොලිස්,O
නිලධාරීන්,O
දැනුවත්,O
කෙරෙනු,O
ඇති,O
ඒ,O
සඳහා,O
පොලිස්,B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ,I-ORG
ජ්‍යේෂ්ඨ,O
නිලධාරීන්,O
ද,O
සහභාගි,O
වන,O
බව,O
ඔහු,O
ප්‍රකාශ,O
කළේ,O
ය,O
සමන්,B-PER
ශ්‍රී,I-PER
රත්නායක,I-PER
මහතා,O
පැවසුවේ,O
බදුල්ල,B-LOC
නුවරඑළිය,B-LOC
මහනුවර,B-LOC
ඇතුළු,O
දිස්ත්‍රික්ක,O
කිහිපයක,O
පොලිස්,O
ස්ථානාධිපතිවරුන්,O
ඒ,O
සම්බන්ධයෙන්,O
දැනුවත්,O
කර,O
ඇති,O
අතර,O
අද(04),O
දිනයේ,O
රත්නපුර,B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ,O
පොලිස්,O
නිලධාරීන්,O
දැනුවත්,O
කරන,O
බවයි,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතා,O
මීට,O
ටික,O
වේලාවකට,O
පෙර,O
තුන්දින,B-EVENT
නිල,I-EVENT
සංචාරයක්,I-EVENT
සඳහා,O
කටුනායක,B-LOC
ජාත්‍යන්තර,I-LOC
ගුවන්,I-LOC
තොටුපොළෙන්,I-LOC
දිවයිනට,B-LOC
පැමිණියේය,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
මෙරටට,B-LOC
පැමිණෙන්නේ,O
තායිලන්තයේ,B-LOC
පැවති,O
බිම්ස්ටෙක්,B-EVENT
නායක,I-EVENT
සමුළුවට,I-EVENT
සහභාගීවීමෙන්,O
අනතුරුවයි,O
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතා,O
මෙරටට,B-LOC
පිළිගනු,O
ලැබුවේ,O
විදේශ,O
කටයුතු,O
අමාත්‍ය,O
විජිත,B-PER
හේරත්,I-PER
මහතා,O
සහ,O
සෞඛ්‍ය,O
හා,O
ජනමාධ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
වෛද්‍ය,O
නලින්ද,B-PER
ජයතිස්ස,I-PER
මහතා,O
ඇතුළු,O
පිරිසක්,O
විසිනි,O
මෝදි,B-PER
මහතා,O
පිළිගැනීමේ,B-EVENT
නිල,I-EVENT
උත්සවය,I-EVENT
හෙට(05),O
පෙරවරු,O
9.00,O
ට,O
කොළඹ,B-LOC
නිදහස්,I-LOC
චතුරශ්‍රයේදී,I-LOC
පැවැත්වීමට,O
නියමිතයි,O
අනතුරුව,O
ඉන්දීය,B-LOC
අගමැතිවරයා,O
සහ,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
අතර,O
ද්වීපාර්ශ්වික,B-EVENT
සාකච්ඡා,I-EVENT
පැවැත්වීමට,O
නියමිතව,O
තිබේ,O
ජනාධිපති,B-ORG
කාර්යාලයේදී,I-ORG
පැවැත්වෙන,O
මෙම,O
ද්වීපාර්ශ්වික,B-EVENT
හමුව,I-EVENT
හා,O
සාකච්ඡාවලින්,B-EVENT
අනතුරුව,O
ද්වීපාර්ශ්වික,B-EVENT
එකඟතා,I-EVENT
කිහිපයකට,I-EVENT
අත්සන්,O
තැබීමට,O
නියමිතයි,O
ඇල්පිටිය,B-LOC
ඌරගස්මංහන්දිය,B-LOC
වෙලිගස්වේල්ල,B-LOC
ප්‍රදේශයේ,O
සිදුවූ,O
වෙඩි,B-EVENT
තැබීමකින්,I-EVENT
පුද්ගලයෙකුට,O
තුවාල,O
සිදුව,O
ඇතැයි,O
පොලිස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
කොට්ඨාසය,I-ORG
සඳහන්,O
කරයි,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශක,O
ගාමිණි,B-PER
බී,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
අද,O
අලුයම,O
එම,O
රැඳවියා,O
සිර,O
මැදිරිය,O
තුළ,O
තුවාල,O
ලබා,O
වැටී,O
සිටියදී,O
සොයාගත්,O
බවයි,O
අනතුරුව,O
ඔහු,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
රෝහලට,I-ORG
ඇතුළත්,O
කිරීමෙන්,O
පසු,O
මියගොස්,O
තිබේ,O
46,O
හැවිරිදි,O
ඔහු,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාර,O
ගතකර,O
ඇත්තේ,O
හෙරොයින්,O
ළඟ,O
තබා,O
ගැනීමේ,O
සිද්ධියක්,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
ය,O
සිද්ධිය,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
සිරමැදිරියේ,O
සිටි,O
සෙසු,O
රැ﻿ඳවියන්ගෙන්,O
මේ,O
වන,O
විට,O
ප්‍රකාශ,O
සටහන්,O
කරගනිමින්,O
ඇතැයි,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශකවරයා,O
පැවසුවේය,O
සිංහල,B-EVENT
හා,I-EVENT
දෙමළ,I-EVENT
අලුත්,I-EVENT
අවරුද්ද,I-EVENT
වෙනුවෙන්,O
සහන,O
මිලට,O
ආහාර,O
පැකේජයක්,O
ලබා,O
දීමට,O
රජය,B-ORG
ගත්,O
තීරණය,O
තාවකාලිකව,O
අත්හිටුවන,O
ලෙස,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිෂන්,I-ORG
සභාව,I-ORG
දැනුම්,O
දී,O
තිබේ,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
පැවසුවේ,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
ඡන්ද,I-EVENT
විමසීම,I-EVENT
අවසන්,O
වෙන,O
තෙක්,O
එය,O
අත්හිටුවන,O
ලෙස,O
ජනාධිපති,O
ලේකම්වරයා,O
වෙත,O
සහ,O
වෙළඳ,B-ORG
,I-ORG
වාණිජ,I-ORG
ආහාර,I-ORG
සුරක්ෂිතතා,I-ORG
සහ,I-ORG
සමූපකාර,I-ORG
සජවර්ධන,I-ORG
අමාත්‍යංශ,I-ORG
ලේකම්වරයාට,O
දැනුම්,O
දුන්,O
බවයි,O
ඊට,O
කරුණු,O
දක්වමින්,O
පිළිතුරු,O
ලිපියක්,O
ද,O
ජනාධිපති,O
ලේකම්වරයා,O
විසින්,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසමට,I-ORG
එවා,O
තිබේ,O
කෙසේ,O
නමුත්,O
ඡන්ද,B-EVENT
විමසීම,I-EVENT
අවසන්,O
වන,O
තෙක්,O
ආහාර,O
පැකේජය,O
ලබා,O
දීම,O
අත්හිටුවන,O
ලෙස,O
යළි,O
දැනුවත්,O
කරන,O
බවද,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
අයවැය,B-EVENT
යෝජනා,I-EVENT
අනුව,O
රුපියල්,O
5,000ක්,O
වටිනා,O
අත්‍යාවශ්‍ය,O
ආහාර,O
ද්‍රව්‍ය,O
ඇතුළත්,O
ආහාර,O
පැකේජය,O
රුපියල්,O
2,500ක,O
මිලකට,O
ලබා,O
දීමට,O
රජය,B-ORG
තීරණ,O
කර,O
තිබුණි,O
විදේශීය,O
රාජ්‍ය,O
නායකයෙකුට,O
පිරිනැමෙන,O
ඉහළම,O
සම්මානය,O
වන,O
ශ්‍රී,B-EVENT
ලංකා,I-EVENT
මිත්‍ර,I-EVENT
විභූෂණ,I-EVENT
ගෞරවාභීධානය,I-EVENT
ඉන්දීය,B-LOC
අගමැති,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
වෙත,O
පිරි,O
නැමුවේ,O
ය,O
ඒ,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,I-LOC
ජනතාව,O
වෙත,O
පළ,O
කළ,O
ශ්‍රේෂ්ඨ,O
මිත්‍රත්වය,O
හේතුවෙන්,O
ය,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
විසින්,O
මෙය,O
පිරිනැමුවේ,O
ය,O
බූස්ස,B-ORG
අධි,I-ORG
ආරක්ෂිත,I-ORG
බන්ධනාගාරයේ,I-ORG
මිය,O
ගිය,O
රැඳවියාගේ,O
මළ,O
සිරුර,O
පිළිබද,O
පශ්චාත්,B-EVENT
මරණ,I-EVENT
පරීක්ෂණය,I-EVENT
අද,O
සිදු,O
කෙරෙයි,O
ඒ,O
ගාල්ල,B-ORG
කරාපිටිය,I-ORG
රෝහලේදී,I-ORG
යි,O
සිද්ධිය,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
රත්ගම,B-ORG
පොලිසිය,I-ORG
ද,O
විමර්ශන,O
ආර්ම්භ,O
කර,O
තිබේ,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශක,O
ගාමිණි,B-PER
බී,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ඊයේ,O
අළුයම,O
එම,O
රැඳවියා,O
සිර,O
මැදිරිය,O
තුළ,O
තුවාල,O
ලබා,O
වැටී,O
සිටියදී,O
සොයාගත්,O
බවයි,O
අනතුරුව,O
ඔහු,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
රෝහලට,I-ORG
ඇතුළත්,O
කිරිමෙන්,O
පසු,O
මියගොස්,O
තිබේ,O
46,O
හැවිරිදි,O
ඔහු,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
ඇත්තේ,O
හෙරොයින්,O
ළඟ,O
තබා,O
ගැනීමේ,O
සිද්ධියක්,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
ය,O
සිද්ධිය,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
සිරමැදිරියේ,O
සිටි,O
සෙසු,O
රැ﻿ඳවියන්ගෙන්,O
මේ,O
වන,O
විට,O
ප්‍රකාශ,O
සටහන්,O
කරගනිමින්,O
ඇතැයි,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශකවරයා,O
පැවසුවේ,O
ය,O
එක්සත්,B-LOC
ජනපද,I-LOC
නව,B-EVENT
තීරු,I-EVENT
බදු,I-EVENT
ක්‍රමය,I-EVENT
පිළිබඳව,O
ගතයුතු,O
ක්‍රියාමාර්ග,O
සොයා,O
බලා,O
රජයට,B-ORG
නිර්දේශ,O
ඉදිරිපත්,O
කිරීම,O
සඳහා,O
පත්,O
කළ,O
කමිටුව,O
සහ,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
අතර,O
සාකච්ඡාවක්,B-EVENT
මේ,O
වන,O
විට,O
ජනාධිපති,B-ORG
ලේකම්,I-ORG
කාර්යාලයේදී,I-ORG
පැවැත්,O
වේ,O
මෙම,O
තීරු,O
බදු,O
පැනවීම,O
හමුවේ,O
රටක්,O
ලෙස,O
ක්‍රියා,O
කළ,O
යුතු,O
ආකාරය,O
සහ,O
ගත,O
යුතු,O
ඉදිරි,O
ක්‍රියාමාර්ග,O
පිළිබඳව,O
කමිටුව,O
විසින්,O
ඉදිරිපත්,O
කර,O
තිබෙන,O
යෝජනා,O
මෙහිදී,O
පුළුල්ව,O
සාකච්ඡාවට,B-EVENT
ලක්,O
කෙරේ,O
එමෙන්ම,O
මේ,O
හමුවේ,O
ලබාගත,O
හැකි,O
සහන,O
පිළිබඳ,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,I-LOC
රජය,B-ORG
හැකි,O
ඉක්මණින්,O
එක්සත්,B-LOC
ජනපද,I-LOC
රජය,B-ORG
සමඟ,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
පැවැත්වීමටද,O
නියමිතය,O
කමිටුව,O
නියෝජනය,O
කරන,O
ජනාධිපති,O
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
ආර්ථික,O
උපදේශක,O
දුමින්ද,B-PER
හුලංගමුව,I-PER
මුදල්,B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ලේකම්,O
මහින්ද,B-PER
සිරිවර්ධන,I-PER
මහබැංකු,B-ORG
අධිපති,O
ආචාර්ය,O
නන්දලාල්,B-PER
වීරසිංහ,I-PER
වෙළෙඳ,B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ලේකම්,O
ඒ.,B-PER
විමලනෙත්තිරාජා,I-PER
අපනයන,B-ORG
සංවර්ධන,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
සභාපති,O
මංගල,B-PER
විජේසිංහ,I-PER
විදේශ,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ආර්ථික,O
කටයුතු,O
පිළිබඳ,O
අධ්‍යක්ෂ,O
ජනරාල්,O
දර්ශන,B-PER
පෙරේරා,I-PER
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
වාණිජ,I-ORG
මණ්ඩලයේ,I-ORG
ප්‍රධාන,O
ආර්ථික,O
ප්‍රතිපත්ති,O
උපදේශක,O
ශිරාන්,B-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
බ්‍රැන්ඩික්ස්,B-ORG
ආයතනයේ,I-ORG
සමූහ,O
ප්‍රධාන,O
විධායක,O
නිලධාරී,O
අශ්රොෆ්,B-PER
ඔමාර්,I-PER
මාස්,B-ORG
හෝල්ඩිංග්,I-ORG
සම,O
නිර්මාතෘ,O
ෂෙරාඩ්,B-PER
අමලීන්,I-PER
හෙලිස්,B-ORG
සමූහ,I-ORG
ව්‍යාපාරයේ,I-ORG
සභාපති,O
මොහාන්,B-PER
පණ්ඩිතගේ,I-PER
ආනන්ද,B-PER
කල්දේරා,I-PER
යන,O
මහත්ම,O
මහත්මීහු,O
මෙම,O
සාකච්ඡාවට,B-EVENT
එක්ව,O
සිටි,O
එමෙන්ම,O
මෙම,O
සාකච්ඡාව,B-EVENT
සඳහා,O
කම්කරු,O
අමාත්‍ය,O
සහ,O
ආර්ථික,O
සංවර්ධන,O
නියෝජ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
අනිල්,B-PER
ජයන්ත,I-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
මුදල්,O
හා,O
ක්‍රමසම්පාදන,O
නියෝජ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
හර්ෂණ,B-PER
සූරියප්පෙරුම,I-PER
යන,O
මහත්වරුන්,O
ද,O
සහභාගි,O
වී,O
ඇත,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාවට,I-LOC
බටහිරින්,O
වූ,O
මුහුදේදී,O
අයිස්,O
සහ,O
හෙරොයින්,O
මත්ද්‍රව්‍ය,O
කිලෝග්‍රෑම්,O
700,O
ක්,O
ප්‍රවාහනය,O
කරමින්,O
තිබූ,O
යාත්‍රාවක්,O
නාවික,B-ORG
හමුදා,I-ORG
භාරයට,O
ගෙන,O
තිබේ,O
නාවික,B-ORG
හමුදාව,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
එහි,O
සිටි,O
පුද්ගලයින්,O
7,O
දෙනෙකු,O
අත්අඩංගුවට,O
ගත්,O
බවයි,O
ලද,O
තොරතුරකට,O
අනුව,O
කළ,O
මෙහෙයුමකදී,B-EVENT
මත්ද්‍රව්‍ය,O
තොගය,O
සොයාගෙන,O
තිබේ,O
දික්ඕවිට,B-LOC
ධීවර,I-LOC
වරායට,I-LOC
රැගෙන,O
ඒමෙන්,O
පසු,O
එහි,O
වටිනාකම,O
තක්සේරු,O
කිරීම,O
ආරම්භ,O
කර,O
ඇතැයි,O
නාවික,B-ORG
හමුදාව,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
පසුගියදා,O
ඇතිවූ,O
භූමිකම්පාව,B-EVENT
හේතුවෙන්,O
ආපදාවට,O
පත්,O
මියන්මාරයේ,B-LOC
ජනතාව,O
වෙත,O
සහන,O
සැලසීමේ,O
අරමුණින්,O
බ්‍රිගේඩියර්,O
පුණ්‍යා,B-PER
කරුණාතිලක,I-PER
ප්‍රමුඛ,O
ත්‍රිවිධ,B-ORG
හමුදා,I-ORG
සාමාජිකයන්,O
26,O
දෙනෙකුගෙන්,O
සමන්විත,O
වෛද්‍ය,O
හා,O
විශේෂ,O
සහන,O
සේවා,O
කණ්ඩායමක්,O
අද,O
(අප්‍රේල්,O
05),O
දින,O
විශේෂ,O
ගුවන්,O
යානයකින්,O
මියන්මාරය,B-LOC
බලා,O
පිටත්විය,O
අතිගරු,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මැතිතුමාගේ,O
උපදෙස්,O
පරිදි,O
ආරක්‍ෂක,O
ලේකම්,O
එයාර්,B-PER
වයිස්,I-PER
මාර්ෂල්,I-PER
සම්පත්,I-PER
තුයියකොන්තා,I-PER
(විශ්‍රාමික),O
ගේ,O
පූර්ණ,O
අධීක්‍ෂණය,O
යටතේ,O
මෙම,O
ආපදා,B-EVENT
සහන,I-EVENT
සේවා,I-EVENT
මෙහෙයුම්,I-EVENT
ක්‍රියාත්මක,O
කෙරේ,O
ඉතා,O
කෙටි,O
කාලයක්,O
තුල,O
ත්‍රිවිධ,O
හමුදාපතිවරුන්ගේ,O
මූලිකත්වයෙන්,O
මෙම,O
විශේෂ,B-EVENT
ආපදා,I-EVENT
සහන,I-EVENT
සේවා,I-EVENT
කණ්ඩායම්,I-EVENT
සූදානම්,O
කිරීමට,O
කටයුතු,O
කිරීම,O
විශේෂත්වයකි,O
ථේරවාදී,O
බුදු,O
දහම,O
නැවත,O
අප,O
රටේ,B-LOC
ස්ථාපිත,O
කිරීමට,O
දායකත්වය,O
ලබාදුන්,O
ලෝකයේ,O
ප්‍රධානතම,O
බෞද්ධ,O
රාජ්‍යයක්,O
වන,O
මියන්මාරයට,B-LOC
ආපදා,B-EVENT
සහන,I-EVENT
මානුෂීය,I-EVENT
සේවාවන්ට,I-EVENT
අමතරව,O
ත්‍රෛනිකායික,O
මහනාහිමිවරුන්,O
ප්‍රමුඛ,O
ගරුතර,O
මහා,O
සංඝරත්නයේ,O
මූලිකත්වයෙන්,O
දිවයින,B-LOC
පුරා,O
විසිර,O
සිටින,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලාංකික,I-LOC
ජනතාව,O
විසින්,O
පරිත්‍යාග,O
කරනු,O
ලදුව,O
එක්‍,O
රැස්,O
කරනු,O
ලැබූ,O
වෛද්‍යාධාර,O
ඇතුළු,O
සහනාධාර,O
තොගයක්,O
ද,O
මෙම,O
කණ්ඩායම,O
සමග,O
මියන්මාර,B-ORG
රජය,I-ORG
වෙත,O
ලබාදීමට,O
කටයුතු,O
කරනු,O
ලැබීය,O
විදේශ,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
අමාත්‍යවරයා,I-ORG
මෙන්ම,O
විදේශ,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
ලේකම්වරයා,O
ප්‍රමුඛ,O
විදේශ,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
අමාත්‍යාංශ,I-ORG
කාර්ය,I-ORG
මණ්ඩලය,I-ORG
මෙම,O
මෙහෙයුම,B-EVENT
සඳහා,O
අවශ්‍ය,O
රාජ්‍යතාන්ත්‍රික,O
කටයුතු,O
සිදු,O
කිරීමට,O
මූලිකත්වයෙන්,O
කටයුතු,O
කරනු,O
ලැබූ,O
අතර,O
මෙරට,B-LOC
ජාතික,O
ගුවන්,O
සේවය,O
වන,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකන්,I-ORG
ගුවන්,I-ORG
සේවා,I-ORG
සමාගම,I-ORG
විසින්,O
ද,O
මෙම,O
මහගු,O
කර්තව්‍යය,O
වෙත,O
සිය,O
සහයෝගය,O
දක්වන,O
ලදී,O
මෙම,O
මානුෂීය,B-EVENT
මෙහෙයුම්,I-EVENT
ඔස්සේ,O
කලාපීය,O
සහයෝගීතාව,O
ශක්තිමත්,O
කිරීමට,O
මෙන්ම,O
හදිසි,B-EVENT
ආපදා,I-EVENT
තත්ත්වයකදී,I-EVENT
අපගේ,O
මිත්‍ර,O
පාර්ශ්වික,O
රාජ්‍යයන්,O
වෙත,O
අවශ්‍ය,O
සහාය,O
දැක්වීම,O
සඳහා,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,I-LOC
රජය,B-ORG
ප්‍රමුඛ,O
ආරක්‍ෂක,B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ,I-ORG
හා,O
ත්‍රිවිධ,B-ORG
හමුදාවේ,I-ORG
කැපවීම,O
මනාව,O
පිළිඹිබු,O
කරයි,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදිගේ,I-PER
නිල,B-EVENT
සංචාරය,I-EVENT
හේතුවෙන්,O
අද(05),O
දිනයේ,O
විශේෂ,O
රථවාහන,O
සැලැස්මක්,O
ක්‍රියාත්මක,O
බව,O
පොලීසිය,B-ORG
පවසනවා,O
ඒ,O
අනුව,O
රථවාහන,O
සැලැස්ම,O
මෙසේය,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතා,O
හෙට,O
පෙවරුවේ,O
අනුරාධපුර,B-LOC
ජය,I-LOC
ශ්‍රී,I-LOC
මහා,I-LOC
බෝධිය,I-LOC
වැ﻿ඳ,O
පුදා,O
ගැනීමට,O
නියමිතයි,O
ඒ,O
හේතුවෙන්,O
අනුරාධපුර,B-LOC
නගරය,I-LOC
ආශ්‍රිතව,O
හෙට,O
විශේෂ,O
රථ,O
වාහන,O
සැලැස්මක්,O
ක්‍රියාත්මක,O
වෙයි,O
පෙරවරු,O
8,O
සිට,O
දහවල්,O
දක්වා,O
අනුරාධපුර,B-LOC
ගුවන්,I-LOC
තොටුපළ,I-LOC
පාර,I-LOC
රෝහල්,B-LOC
වට,I-LOC
රවුම,I-LOC
අලියා,B-LOC
වට,I-LOC
රමුව,I-LOC
ජයන්ති,B-LOC
වට,I-LOC
රවුම,I-LOC
හා,O
උඩමළුව,B-LOC
මාර්ගය,I-LOC
වරින්,O
වර,O
වසා,O
දැමෙන,O
බව,O
පොලීසිය,B-ORG
පැවසුවේ,O
ය,O
නිල,B-EVENT
සංචාරය,I-EVENT
අවසන්,O
කරමින්,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
හෙට,O
දිවයිනෙන්,B-LOC
පිටත්ව,O
යෑමට,O
නියමිතයි,O
භූ,B-EVENT
කම්පනය,I-EVENT
හේතුවෙන්,O
විපතට,O
පත්,O
මියන්මාර,B-LOC
ජනතාවට,O
සහන,O
සැලසීම,O
සඳහා,O
ත්‍රිවිධ,B-ORG
හමුදා,I-ORG
සාමාජිකයින්,O
රැගත්,O
පළමු,O
විශේෂ,O
ගුවන්,O
යානය,O
අද(05),O
මියන්මාරය,B-LOC
බලා,O
පිටත්ව,O
යාමට,O
නියමිතයි,O
ආරක්ෂක,B-ORG
අමාත්‍යංශය,I-ORG
පැවසුවේ,O
වෛද්‍ය,O
කණ්ඩායමක්,O
ජනතාව,O
මුදවා,O
ගැනීමේ,O
කණ්ඩායමක්,O
මෙන්ම,O
සහන,O
කණ්ඩායමක්,O
ඒ,O
අතර,O
වන,O
බවයි,O
එසේම,O
විපතට,O
පත්,O
ජනතාව,O
වෙනුවෙන්,O
ත්‍රෛනීකායික,O
මහ,O
නාහිමිවරුන්ගේ,O
මූලිකත්වයෙන්,O
යුතුව,O
රැස්,O
කල,O
ආධාර,O
තොගයද,O
එම,O
ගුවන්,O
යානයෙන්,O
රැගෙන,O
යාමට,O
නියමිතයි,O
අදාළ,O
ගුවන්,O
යානය,O
අද(05),O
පෙරවරු,O
8ට,O
පමණ,O
මියන්මාරය,B-LOC
බලා,O
පිටත්ව,O
යාමට,O
නියමිත,O
බව,O
ආරක්ෂක,B-ORG
අමාත්‍යංශය,I-ORG
සඳහන්,O
ක‍ළේ,O
ය,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
ආයතන,I-EVENT
250ක,O
පමණ,O
තැපැල්,O
ඡන්ද,O
පත්‍රිකා,O
මුද්‍රණය,O
අවසන්,O
කර,O
ඇතැයි,O
රජයේ,B-ORG
මුද්‍රණාලයාධිපති,O
ප්‍රදීප්,B-PER
පුෂ්පකුමාර,I-PER
මහතා,O
පවසයි,O
ඔහු,O
පැවසුවේ,O
හෙට(06),O
දිනය,O
වනවිට,O
තැපැල්,O
ඡන්ද,O
පත්‍රිකා,O
මුද්‍රණය,O
අවසන්,O
කිරීමට,O
අපේක්ෂා,O
කරන,O
බවයි,O
මෙවර,O
ඡන්ද,B-EVENT
විමසීම,I-EVENT
සඳහා,O
මුද්‍රණය,O
කෙරෙන,O
තැපැල්,O
ඡන්ද,O
පත්‍රිකා,O
සංඛ්‍යාව,O
ලක්ෂ,O
7,O
කි,O
මේ,O
අතර,O
තැපැල්,O
ඡන්ද,O
පත්‍රිකා,O
ලබන,O
07,O
වැනිදා,O
නිකුත්,O
කරන,O
බව,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
ඡන්ද,I-EVENT
විමසීමේ,I-EVENT
තැපැල්,B-EVENT
ඡන්දය,I-EVENT
ලබන,O
22,O
23,O
24,O
දිනවල,O
පැවැත්වීමට,O
නියමිතයි,O
එම,O
දිනවල,O
ඡන්දය,O
ප්‍රකාශ,O
කිරීමට,O
නොහැකිවන,O
ඡන්ද,O
දායකයින්ට,O
අප්‍රේල්,O
28,O
හා,O
29,O
යන,O
දිනවල,O
ද,O
ඡන්දය,O
සලකුණු,O
කළ,O
හැකි,O
වේ,O
ගම්මැද්ද,B-EVENT
තවත්,O
ව්‍යාපෘතියකට,O
අද,O
මුල්,O
ගල්,O
තැබෙනවා,O
ඒ,O
තවත්,O
දරු,O
පිරිසකට,O
අලුත්,O
බලාපොරොත්තුවක්,O
ඉටු,O
කරමින්,O
වගේම,O
හෙට,O
ලෝකය,O
දිනන්න,O
වේදිකාවක්,O
නිර්මාණය,O
කර,O
දෙමින්,O
අනුරාධපුර,B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ,O
ගල්නෑව,B-LOC
අධ්‍යාපන,I-LOC
කලාපයට,I-LOC
අයත්,O
කත්තරගම,B-ORG
ප්‍රාථමික,I-ORG
විද්‍යාලයේ,I-ORG
දරුවන්,O
275,O
දෙනෙක්,O
පමණ,O
අකුරු,O
කරනවා,O
නැටුමට,O
ගැයුමට,O
එම,O
දරුවන්,O
දක්ෂ,O
වුවද,O
ඒ,O
දක්ෂතා,O
පෙන්වන්න,O
හරි,O
වේදිකාවක්,O
නැහැ,O
ඔවුන්,O
සෞන්දර්ය,O
අධ්‍යාපනයේ,O
ප්‍රායෝගික,O
අත්දැකීම්,O
බෙදා,O
ගත්තේ,O
ගස්යට,O
එම,O
ගැටළුවට,O
හඳුනාගත්ත,O
ගම්මැද්ද,B-EVENT
අද,O
කත්තරගම,B-ORG
විද්‍යාලයට,I-ORG
එළිමහන්,B-EVENT
රංගපීඨයක්,I-EVENT
ලබා,O
දෙන්න,O
මුල්ගල,O
තියනවා,O
ව්‍යාපෘතියට,O
අනුග්‍රහකත්වය,O
ලබා,O
දෙන්නේ,O
කොළඹ,B-LOC
05,I-LOC
පදිංචි,O
සයිමන්,B-PER
සේනාරත්න,I-PER
මහතා,O
සහ,O
මහත්මියයි,O
සිරස,B-EVENT
වසන්ත,I-EVENT
උදානයට,I-EVENT
සමගාමීව,O
මේ,O
වැඩකටයුතු,O
ආරම්භ,O
කිරීමත්,O
විශේෂත්වයකි,O
බස්නාහිර,B-LOC
සබරගමුව,B-LOC
වයඹ,B-LOC
මධ්‍යම,B-LOC
උතුරුමැද,B-LOC
සහ,O
ඌව,B-LOC
පළාත්,O
වලට,O
සවස්,O
කාලයේ,O
හෝ,O
රාත්‍රි,O
කාලයේ,O
ගිඟුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
සමග,O
ප්‍රභල,O
අකුණු,O
ඇති,O
විය,O
හැකි,O
බව,O
කාලගුණ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
පවසයි,O
ප්‍රභල,B-EVENT
අකුණු,I-EVENT
පිලිබද,O
අවාවාදාත්මක,O
නිවේදනයක්,O
නිකුත්,O
කරමින්,O
කාලගුණ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ගාල්ල,B-LOC
මාතර,B-LOC
මන්නාරම,B-LOC
සහ,O
වව්නියා,B-LOC
දිස්ත්‍රික්ක,O
වල,O
ඇතැම්,O
ස්ථාන,O
වලට,O
ද,O
ගිඟුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
සමඟ,O
ප්‍රභල,O
අකුණු,O
ඇති,O
විය,O
හැකි,O
බවයි,O
ගිඟුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
සමඟ,O
තාවකාලිකව,O
තද,O
සුළං,O
ද,O
ඇති,O
විය,O
හැකියි,O
තද,O
සුළං,O
හා,O
අකුණු,O
මඟින්,O
සිදුවන,O
අනතුරු,O
අවම,O
කර,O
ගැනීමට,O
අවශ්‍ය,O
පියවර,O
ගන්නා,O
ලෙස,O
කාලගුණ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
ජනතාවට,O
දැනුම්,O
දෙයි,O
ගම්මැද්ද,B-EVENT
තවත්,O
ව්‍යාපෘතියකට,O
අද,O
මුල්,O
ගල්,O
තැබුනේ,O
ද,O
සිරස,B-ORG
වසන්ත,B-EVENT
උදානයට,I-EVENT
සමගාමීවයි,O
ඒ,O
ගල්නෑවේ,B-LOC
දී,O
ය,O
අනුරාධපුර,B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ,O
ගල්නෑව,B-LOC
අධ්‍යාපන,O
කලාපයට,O
අයත්,O
කත්තරගම,B-ORG
ප්‍රාථමික,I-ORG
විද්‍යාලයේ,I-ORG
දරුවන්,O
275,O
දෙනෙක්,O
පමණ,O
අකුරු,O
කරනවා,O
නැටුමට,O
ගැයුමට,O
එම,O
දරුවන්,O
දක්ෂ,O
වුවද,O
ඒ,O
දක්ෂතා,O
පෙන්වන්න,O
හරි,O
වේදිකාවක්,O
නැහැ,O
ඔවුන්,O
සෞන්දර්ය,O
අධ්‍යාපනයේ,O
ප්‍රායෝගික,O
අත්දැකීම්,O
බෙදා,O
ගත්තේ,O
ගස්,O
යට,O
කත්තරගම,B-ORG
ප්‍රාථමික,I-ORG
විදුහලේ,I-ORG
විදුහල්පති,O
මාලිනී,B-PER
රත්නායක,I-PER
මහත්මිය,O
මේ,O
ගැන,O
ගම්මැද්දට,B-EVENT
කිව්වා,O
එම,O
ගැටළුව,O
හඳුනාගත්ත,O
ගම්මැද්ද,B-EVENT
අද,O
කත්තරගම,B-ORG
විද්‍යාලයට,I-ORG
එළිමහන්,O
රංගපීඨයක්,O
ලබා,O
දෙන්න,O
මුල්ගල,O
තැබුවේය,O
ව්‍යාපෘතියට,O
අනුග්‍රහකත්වය,O
ලබා,O
දෙන්නේ,O
කොළඹ,B-LOC
05,O
පදිංචි,O
සයිමන්,B-PER
සේනාරත්න,I-PER
මහතා,O
සහ,O
මහත්මිය,O
මුල්,O
ගල,O
තැබීමේ,B-EVENT
උත්සවයට,I-EVENT
ගල්නෑව,B-ORG
මධ්‍යමහා,I-ORG
විද්‍යාලයේ,I-ORG
සහකාර,O
විදුහල්පති,O
ශ්‍රි,B-ORG
ගංගාරාම,I-ORG
විහාරාධිපති,I-ORG
පූජ්‍ය,O
කත්තරගම,B-PER
උපනන්ද,I-PER
හිමියන්,O
MTV,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ජාලයේ,I-ORG
ප්‍රධාන,O
මෙහෙයුම්,O
නිලධාරී,O
ගම්මැද්ද,B-EVENT
නියෝජ්‍ය,O
නායක,O
යසරත්,B-PER
කමල්සිරි,I-PER
සිරස,B-ORG
TV,I-ORG
අලෙවි,O
සහ,O
ප්‍රවර්ධන,O
අධ්‍යක්ෂ,O
චාමික,B-PER
රොෂාන්,I-PER
මහවැලි,B-ORG
අධිකාරියේ,I-ORG
එච්,O
කලාපයේ,O
නේවාසික,O
ව්‍යාපාර,O
කළමනාකරු,O
උභය,B-PER
කල්‍යාණ,I-PER
කුමාර,I-PER
ගල්නෑව,B-LOC
ප්‍රාදේශීය,O
ලේකම්,O
ජී,B-PER
එම්,I-PER
කේ,I-PER
ආර්,I-PER
ප්‍රියදර්ශන,I-PER
ගල්නෑව,B-LOC
කලාප,O
අධ්‍යාපන,O
අධ්‍යක්ෂ,O
සුරංජි,B-PER
අමදූව,I-PER
ගල්නෑව,B-LOC
කොට්ඨාස,O
අධ්‍යාපන,O
අධ්‍යක්ෂ,O
පියුමි,B-PER
නිසංසලා,I-PER
බණ්ඩාර,I-PER
ගල්නෑව,B-ORG
පොලිස්,I-ORG
ස්ථානාධිපති,I-ORG
රොහාන්,B-PER
මුණසිංහ,I-PER
කත්තරගම,B-ORG
ප්‍රාථමික,I-ORG
විද්‍යාලයේ,I-ORG
විදුහල්පතිනී,O
මාලිනී,B-PER
රත්නායක,I-PER
යන,O
මහත්ම,O
මහත්මීන්,O
ඇතුළු,O
පිරිසක්,O
හා,O
ගම්මැද්ද,B-EVENT
මහලේකම්,O
ප්‍රසන්න,B-PER
අතුකෝරළ,I-PER
ඇතුළු,O
ගම්මැද්ද,B-EVENT
කණ්ඩායම,O
එක්විය,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතා,O
පිළිගැනීමේ,B-EVENT
නිල,I-EVENT
උත්සවය,I-EVENT
නිදහස්,B-LOC
චතුරශ්‍රයේදී,I-LOC
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතාගේ,O
ප්‍රධානත්වයෙන්,O
පැවැත්විය,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාව,I-LOC
සහ,O
ඉන්දියාව,B-LOC
අතර,O
සියවස්,O
මිතුදමක,O
සෞභාග්‍යමත්,O
අනාගතයකට,O
බැඳීමක්,O
යන,O
සංකල්පය,O
තහවුරු,O
කරමින්,O
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතාගේ,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,I-LOC
සංචාරය,B-EVENT
සිදු,O
කෙරේ,O
මේ,O
අතර,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතාගේ,O
මෙරට,B-LOC
සංචාරය,B-EVENT
වෙනුවෙන්,O
විශේෂ,O
ආරක්ෂක,O
වැඩපිලිවෙලක්,O
ක්‍රියාත්මක,O
බව,O
පොලිසිය,B-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
හා,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතාගේ,O
ප්‍රධානත්වයෙන්,O
ඉන්දු,O
ශ්‍රී,O
ලංකා,O
රාජ්‍ය,O
තාන්ත්‍රික,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
ජනාධිපති,B-ORG
කාර්යාලයේදී,I-ORG
අද(05),O
පෙරවරුවේ,O
පැවැත්විය,O
මෙම,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
සඳහා,O
ඉන්දිය,B-LOC
විදේශ,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
අමාත්‍ය,I-ORG
ආචාර්ය,O
එස්,B-PER
ජයශංකර්,I-PER
ජාතික,O
ආරක්ෂක,O
උපදේශක,O
අජිත්,B-PER
දොවාල්,I-PER
විදේශ,O
ලේකම්,O
වික්‍රම්,B-PER
මිස්රි,I-PER
ඇතුළු,O
ඉන්දියානු,B-LOC
රජයේ,O
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
නිලධාරීන්,O
පිරිසක්,O
එක්ව,O
සිටි,O
අතර,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාව,I-LOC
නියෝජනය,O
කරමින්,O
සාකච්ඡාවට,B-EVENT
එක්වුනේ,O
රජයේ,O
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
මැති,O
ඇමතිවරුන්,O
හා,O
නිළධාරින්,O
පිරිසක්,O
ය,O
අමෙරිකානු,B-LOC
තීරු,O
බදු,O
පිළිබඳ,O
අධ්‍යයනය,O
කිරීමට,O
පත්,O
කළ,O
කමිටුවේ,O
සාමාජිකයින්,O
සහ,O
අමෙරිකානු,B-ORG
වෙළෙඳ,I-ORG
නියෝජිත,I-ORG
කාර්යාලයේ,I-ORG
සාමාජිකයින්,O
අතර,O
හමුවක්,B-EVENT
ලබන,O
සතියේ,O
පැවැත්වීමට,O
නියමිතයි,O
ආර්ථික,O
සංවර්ධන,O
නියෝජ්‍ය,O
අමාත්‍ය,O
මහාචාර්ය,O
අනිල්,B-PER
ජයන්ත,I-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ලක්,B-ORG
රජයේ,I-ORG
යෝජනාවලිය,O
එහිදී,O
ඉදිරිපත්,O
කිරීමට,O
නියමිත,O
බවයි,O
කමිටුව,O
දෛනිකව,O
රැස්වී,O
ඊට,O
අදාළ,O
යෝජනාවලිය,O
සකස්,O
කරන,O
බව,O
නියෝජ්‍ය,O
අමාත්‍යවරයා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
එම,O
කමිටුවේ,O
සාමාජිකයින්,O
ඊයේ(05),O
පස්වරුවේ,O
ජනාධිපතිවරයා,O
සමග,O
ද,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
කළේ,O
ය,O
මහාචාර්ය,O
අනිල්,B-PER
ජයන්ත,I-PER
ප්‍රනාන්දු,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
නව,O
තීරු,O
බදු,O
හේතුවෙන්,O
අපනයනකරුවන්ට,O
සහ,O
විදේශ,O
ඉපැයීම්,O
වලට,O
සිදුවිය,O
හැකි,O
බලපෑම,O
සම්බන්ධයෙන්,O
එහිදී,O
සාකච්ඡා,B-EVENT
කළ,O
බවයි,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනාධිපති,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාවෙන්,I-LOC
ගෙන්වන,O
භාණ්ඩ,O
සඳහා,O
පැනවූ,O
තීරු,O
බද්ද,O
44%,O
කි,O
ඡන්ද,B-EVENT
පෝස්ටර්,I-EVENT
ඉවත්,O
කිරීම,O
සඳහා,O
කම්කරුවන්,O
2000ක්,O
පමණ,O
බඳවාගෙන,O
ඇතැයි,O
පොලීසිය,B-ORG
පවසයි,O
පොලිස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශක,I-ORG
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
පොලිස්,O
අධිකාරී,O
බුද්ධික,B-PER
මනතුංග,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
ප්‍රධාන,O
මූලස්ථාන,B-ORG
පොලිස්,I-ORG
ස්ථානයකට,I-ORG
කම්කරුවන්,O
04,O
දෙනෙකු,O
යොදවන,O
බවයි,O
සෙසු,O
පොලිස්,B-ORG
ස්ථාන,I-ORG
සඳහා,O
කම්කරුවන්,O
තුන්දෙනෙකු,O
යොදවා,O
තිබේ,O
ග්‍රාමීය,O
පොලිස්,B-ORG
ස්ථාන,I-ORG
සඳහා,O
යොදවා,O
ඇති,O
කම්කරුවන්,O
සංඛ්‍යාව,O
දෙකකි,O
මැයි,O
08,O
වැනිදා,O
දක්වා,O
තාවකාලික,O
පදනම,O
යටතේ,O
ඔවුන්,O
බඳවාගෙන,O
තිබේ,O
මෙරට,B-LOC
පිහිටි,O
පොලිස්,B-ORG
ස්ථාන,I-ORG
607,O
න්,O
605,O
ක්,O
සඳහා,O
එම,O
කම්කරුවන්,O
යොදවා,O
ඇතැයි,O
ද,O
පොලිස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශකවරයා,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
රාජ්‍ය,O
ආයතන,O
ප්‍රධානීන්,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
හමුවට,O
කැඳවා,O
තිබේ,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ලබන,O
08,O
වැනිදා,O
එම,O
හමුව,B-EVENT
පැවැත්වෙන,O
බවයි,O
මැතිවරණයේදී,B-EVENT
රාජ්‍ය,O
දේපොළ,O
අවභාවිතය,O
සම්බන්ධයෙන්,O
එහිදී,O
විශේෂ,O
අවධානයක්,O
යොමු,O
කෙරෙනු,O
ඇති,O
අමාත්‍යංශ,O
දෙපාර්තමේන්තු,O
සංස්ථා,O
ව්‍යවස්ථාපිත,O
මණ්ඩල,O
ඇතුළු,O
සියලු,O
රාජ්‍ය,O
ආයතන,O
ප්‍රධානීන්ට,O
ඒ,O
සඳහා,O
කැඳවීම්,O
කර,O
තිබේ,O
මහජන,B-ORG
ආරක්ෂක,I-ORG
කමිටු,I-ORG
ක්‍රියාත්මක,O
කිරීමට,O
අදාළ,O
චක්‍රලේඛය,O
හෙට(07),O
නිකුත්,O
කිරීමට,O
නියමිතයි,O
ඒ,O
Clean,B-EVENT
Sri,I-EVENT
Lanka,I-EVENT
වැඩසටහනට,I-EVENT
සමගාමීවයි,O
සියලු,O
ග්‍රාම,O
නිලධාරී,O
කොට්ඨාස,O
මුල්,O
කර,O
ගනිමින්,O
එම,O
කමිටු,O
ක්‍රියාත්මක,O
වේ,O
තරුණ,O
ප්‍රජාව,O
විශ්‍රාමික,O
හමුදා,O
නිලධාරීන්,O
පොලීසිය,B-ORG
හා,O
25%ක,O
කාන්තා,O
නියෝජිනයකින්,O
මහජන,B-ORG
ආරක්ෂක,I-ORG
කමිටු,I-ORG
සමන්විතයි,O
ඒ,O
හරහා,O
මෙරට,B-LOC
මත්ද්‍රව්‍ය,O
උවදුර,O
තුරන්,O
කිරීම,O
අපරාධ,O
හා,O
නීතිවිරෝධි,O
ක්‍රියාකාරකම්,O
මැඩලීම,O
ඇතුළු,O
ක්ෂේත්‍ර,O
10,O
ක්,O
ඔස්සේ,O
එය,O
ක්‍රියාත්මක,O
වේ,O
ජගුවාර්,B-ORG
සහ,O
ලෑන්ඩ්,B-ORG
රෝවර්,I-ORG
රථ,O
අමෙරිකාවට,B-LOC
අපනයනය,O
තාවකාලිකව,O
අත්හිටුවීමට,O
බ්‍රිතාන්‍ය,B-LOC
පියවර,O
ගෙන,O
තිබේ,O
ඒ,O
අමෙරිකානු,B-LOC
ජනපති,O
ඩොනල්ඩ්,B-PER
ට්‍රම්ප්,I-PER
නව,O
තීරු,O
බදු,O
පැනවීමට,O
ප්‍රතිචාර,O
ලෙසය,O
නව,O
තිරු,O
බදු,O
හේතුවෙන්,O
සමාගමේ,O
ක්‍රියාකාරිත්වයට,O
විශාල,O
බලපෑමක්,O
ඇති,O
කරන,O
බව,O
එම,O
සමාගම,O
සඳහන්,O
කළේය,O
මේ,O
අතර,O
ඉතාලි,B-LOC
සුඛෝපභෝගී,O
මෝටර්,O
රථ,O
නිෂ්පාදකයෙකු,O
වන,O
ෆෙරාරි,B-ORG
සමාගම,I-ORG
අමෙරිකාවට,B-LOC
අපනයනය,O
කරන,O
ඇතැම්,O
වාහනවල,O
මිල,O
සියයට,O
10,O
කින්,O
ඉහළ,O
දැමීමට,O
තීරණය,O
කර,O
තිබේ,O
බූස්ස,B-LOC
බන්ධනාගාරයේ,I-ORG
රැඳවියෙකු,O
මිය,O
යාම,O
සිද්ධිය,B-EVENT
සම්බන්ධයෙන්,O
මේ,O
වන,O
විට,O
අධිකරණ,B-ORG
හා,I-ORG
ජාතික,I-ORG
ඒකාබද්ධතා,I-ORG
අමාත්‍ය,I-ORG
හර්ෂණ,B-PER
නානායක්කාර,I-PER
මහතා‌ගේ,O
උපදෙස්,O
මත,O
පුළුල්,O
විමර්ශනයක්,O
ආරම්භ,O
කර,O
තිබේ,O
පසුගිය,O
04,O
වනදා,O
පෙරවරුවේ,O
බූස්ස,B-LOC
බන්ධනාගාරයේ,I-ORG
රඳවා,O
සිටි,O
සැකකරුවෙකු,O
ඇනුම්,O
තුවාල,O
සහිතව,O
මිය,O
යාමට,O
අදාළව,O
පොලිස්,B-ORG
විමර්ශන,I-EVENT
සහ,O
බන්ධනාගාරයේ,B-ORG
අභ්‍යන්තර,I-EVENT
විමර්ශන,I-EVENT
සිදු,O
කෙරෙමින්,O
පවතියි,O
එමෙන්ම,O
මෙවැනි,O
සිද්ධීන්,O
ඉදිරියේදී,O
සිදු,O
නොවිමට,O
අවශ්‍ය,O
ප්‍රතිපාදන,O
සකස්,O
කිරීම,O
සඳහා,O
අධිකරණ,B-ORG
අමාත්‍යාංශය,I-ORG
සහ,O
බන්ධනාගාර,B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ,I-ORG
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
නිලධාරින්ගෙන්,O
සැදුම්ලත්,O
කමිටුවක්,O
පත්,O
කර,O
තිබේ,O
සියළුම,O
විමර්ශන,B-EVENT
කඩිනමින්,O
අවසන්,O
කොට,O
අදාළ,O
කමිටුවට,O
වාර්තා,O
කරන,O
ලෙස,O
අධිකරණ,B-ORG
හා,I-ORG
ජාතික,I-ORG
ඒකාබද්ධතා,I-ORG
අමාත්‍ය,I-ORG
හර්ෂණ,B-PER
නානායක්කාර,I-PER
මහතා,O
දැනටමත්,O
නිලධාරින්ට,O
උපදෙස්,O
ලබා,O
දී,O
තිබේ,O
වැලිකඩ,B-ORG
පොලිස්,I-ORG
ස්ථානාධිපතිවරයා,I-ORG
ධුරයෙන්,O
ඉවත්,O
කිරීමට,O
වැඩබලන,O
පොලිස්පති⁣ගෙන්,O
නිර්දේශ,O
කර,O
තිබේ,O
ඒ,O
වැලිකඩ,B-ORG
පොලිස්,I-ORG
භාරයේ,O
සිටි,O
සැකකරු⁣වෙකු,O
මියයාමේ,B-EVENT
සිද්ධියට,I-EVENT
අදාළව,O
සාධාරණ,O
හා,O
අපක්ෂපාතී,O
පරීක්ෂණයක්,O
වෙනුවෙන්,O
ය,O
මේ,O
අතර,O
රාජකාරි,O
පැහැර,O
හැරි,O
බව,O
කියන,O
සැරයන්ව⁣රයෙකු,O
සහ,O
කොස්තාපල්වරයෙකුගේ,O
වැඩ,O
තහනම්,O
කළ,O
බවත්,O
පොලිස්,B-ORG
මාධ්‍ය,I-ORG
ප්‍රකාශකවරයා,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
ජාතික,B-ORG
ජන,I-ORG
බලවේගයේ,I-ORG
කෑගල්ල,B-LOC
දිස්ත්‍රික්,O
පාර්ලිමේන්තු,O
මන්ත්‍රී,O
කෝසල,B-PER
නුවන්,I-PER
ජයවීර,I-PER
මහතා,O
අභාවප්‍රප්ත,O
වී,O
තිබේ,O
ඒ,O
හදිසියේ,O
ඇතිවූ,O
රෝගාබාධයක්,O
හේතුවෙන්,O
ය,O
මිය,O
යනවිට,O
ඒ,O
මහතා,O
38,O
හැවිරිදි,O
වියේ,O
පසුවිය,O
දේහය,O
මේ,O
වනවිට,O
කරවනැල්ල,B-LOC
මූලික,I-ORG
රෝහලේ,I-ORG
තැන්පත්,O
කර,O
තිබේ,O
පළාත්,O
කිහිපයකට,O
පස්වරුවේ,O
හෝ,O
රාත්‍රී,O
කාලයේදී,O
වැසි,O
හෝ,O
ගිගුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
ඇතිවිය,O
හැකි,O
බව,O
කාලගුණ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
පවසයි,O
එම,O
දෙපාර්තමේන්තුව,B-ORG
පැවසුවේ,O
සබරගමුව,B-LOC
මධ්‍යම,B-LOC
ඌව,B-LOC
උතුරු-මැද,B-LOC
සහ,O
නැහගනහිර,B-LOC
පළාත්වලත්,O
පොළොන්නරුව,B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේත්,O
ගිගුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
ඇති,O
විය,O
හැකි,O
බවයි,O
බස්නාහිර,B-LOC
සහ,O
වයඹ,B-LOC
වෙරළබඩ,O
ප්‍රදේශවලට,O
උදෑසන,O
කාලයේ,O
වැසි,O
ඇතිවිය,O
හැකි,O
බව,O
සඳහන්,O
ය,O
ගිඟුරුම්,O
සහිත,O
වැසි,O
සමග,O
ඇතිවිය,O
හැකි,O
තාවකාලික,O
තද,O
සුළං,O
වලින්,O
සහ,O
අකුණු,O
මගින්,O
සිදුවන,O
අනතුරු,O
අවම,O
කර,O
ගැනීමට,O
අවශ්‍ය,O
පියවර,O
ගන්නා,O
ලෙස,O
කාලගුණ,B-ORG
විද්‍යා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
ජනතාවට,O
දැනුම්,O
දෙයි,O
බොරැල්ල,B-LOC
කාසල්,I-LOC
වීදියේ,I-LOC
පිහිටි,O
උත්සව,B-ORG
ශාලාවක,I-ORG
හටගත්,O
ගින්න,B-EVENT
මේ,O
වනවිට,O
නිවා,O
දමා,O
තිබේ,O
ගිනි,B-ORG
නිවීම්,I-ORG
සේවා,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ඒ,O
සඳහා,O
ගිනි,O
නිවීම්,O
රථ,O
4,O
ක්,O
යොදා,O
ගත්,O
බවයි,O
ශ්‍රී,B-ORG
ජයවර්ධනපුර,I-ORG
කෝට්ටේ,I-ORG
මහ,I-ORG
නගර,I-ORG
සභා,I-ORG
ගිනි,I-ORG
නිවීම්,I-ORG
ඒකකයේ,I-ORG
ගිනි,O
නිවීම්,O
රථ,O
දෙකක්,O
ද,O
ඒ,O
සඳහා,O
යොදාගෙන,O
තිබුණි,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
මැතිවරණයේ,I-EVENT
රාජකාරි,O
හේතුවෙන්,O
සියලු,O
තැපැල්,O
සේවකයින්ගේ,O
නිවාඩු,O
අද(06),O
සිට,O
අවලංගු,O
කර,O
තිබේ,O
නියෝජ්‍ය,O
තැපැල්පති,O
ප්‍රේමචන්ද්‍ර,B-PER
හේරත්,I-PER
මහතා,O
සඳහන්,O
කළේ,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
මැතිවරණය,I-EVENT
අවසන්,O
වනතෙක්,O
නිවාඩු,O
අවලංගු,O
කෙරෙන,O
බවයි,O
මේ,O
අතර,O
තැපැල්,B-EVENT
ඡන්ද,I-EVENT
පත්‍රිකා,I-EVENT
හෙට(07),O
තැපෑලට,O
භාරදෙන,O
බව,O
මැතිවරණ,B-ORG
කොමිසම,I-ORG
සඳහන්,O
කළේ,O
ය,O
පළාත්,B-EVENT
පාලන,I-EVENT
ඡන්ද,I-EVENT
විමසීමේ,I-EVENT
තැපැල්,I-EVENT
ඡන්දය,I-EVENT
ලබන,O
22,O
23,O
24,O
දිනවල,O
පැවැත්වීමට,O
නියමිතයි,O
එම,O
දිනවල,O
ඡන්දය,O
ප්‍රකාශ,O
කිරීමට,O
නොහැකිවන,O
ඡන්ද,O
දායකයින්ට,O
අප්‍රේල්,O
28,O
හා,O
29,O
යන,O
දිනවල,O
ද,O
ඡන්දය,O
සලකුණු,O
කළ,O
හැකියි,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතාගේ,O
ආරාධනයකට,O
අනුව,O
මෙරට,B-LOC
රාජ්‍ය,O
සංචාරයක,B-EVENT
නිරත,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදී,I-PER
මහතා,O
අද,O
(05),O
පෙරවරුවේ,O
අනුරාධපුරයට,B-LOC
ළඟා,O
විය,O
උතුරු,B-LOC
මැද,I-LOC
පළාත්,I-LOC
ආණ්ඩුකාර,O
වසන්ත,B-PER
ජිනදාස,I-PER
විදේශ,B-ORG
කටයුතු,I-ORG
විදේශ,I-ORG
රැකියා,I-ORG
හා,I-ORG
සංචාරක,I-ORG
අමාත්‍ය,I-ORG
විජිත,B-PER
හේරත්,I-PER
වෙළෙඳ,B-ORG
වාණිජ,I-ORG
ආහාර,I-ORG
සුරක්ෂිතතා,I-ORG
සහ,I-ORG
සමූපකාර,I-ORG
සංවර්ධන,I-ORG
අමාත්‍ය,I-ORG
වසන්ත,B-PER
සමරසිංහ,I-PER
සහ,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාවේ,I-LOC
ඉන්දියානු,B-ORG
මහකොමසාරිස්,I-ORG
සන්තෝෂ්,B-PER
ජා,I-PER
යන,O
මහත්වරුන්,O
විසින්,O
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
මහත්,O
හරසරින්,O
පිළිගනු,O
ලැබිණි,O
අනතුරුව,O
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදී,I-PER
මහතා,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
ගුවන්,I-ORG
හමුදා,I-ORG
උත්තමාචාර,B-EVENT
පිළිගනු,I-EVENT
ලැබීය,O
ඉන්පසු,O
ඉන්දිය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
සමග,O
එක්වූ,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
අටමස්ථානාධිපති,O
හිමියන්,O
බැහැදැක,O
ආශිර්වාද,O
ලබා,O
ගනු,O
ලබා,O
ගත්තේය,O
මහව,B-LOC
-,O
අනුරාධපුර,B-LOC
දුම්රිය,O
සංඥා,O
පද්ධතිය,O
සහ,O
නවීකරණය,O
කෙරුණු,O
මහව,B-LOC
-,O
ඕමන්ත,B-LOC
දුම්රිය,O
මාර්ගය,O
අද(06),O
පෙරවරුවේ,O
විවෘත,B-EVENT
කෙරුණි,I-EVENT
ඒ,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතා,O
සහ,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතාගේ,O
ප්‍රධානත්වයෙනි,O
ඊට,O
අදාළ,O
ඉදිකිරීම්,O
සිදු,O
කෙරුණේ,O
ඉන්දීය,B-ORG
රජයේ,I-ORG
ප්‍රදානයක්,O
ලෙසයි,O
මේ,O
අතර,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදි,I-PER
මහතා,O
අද(06),O
පෙරවරුවේ,O
අනුරාධපුර,B-LOC
ජය,I-LOC
ශ්‍රී,I-LOC
මහා,I-LOC
බෝධීන්,I-LOC
වහන්සේ,I-LOC
වැඳ,O
පුදා,O
ගත්,O
අතර,O
එහිදී,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
අටමස්ථානාධිපති,O
පූජ්‍ය,O
පල්ලේගම,B-PER
හේමරතන,I-PER
නාහිමියන්,I-PER
බැහැදැක්,O
ආශිර්වාද,O
ලබා,O
ගත්තේය,O
තුන්දින,B-EVENT
නිල,I-EVENT
සංචාරය,I-EVENT
අවසන්,O
කරමින්,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය,O
නරේන්ද්‍ර,B-PER
මෝදී,I-PER
මහතා,O
අද,O
පෙරවරුවේ,O
දිවයිනෙන්,B-LOC
පිටත්ව,O
ගියේය,O
ඉන්දීය,B-LOC
අග්‍රාමාත්‍යවරයා,O
අද,O
උදෑසන,O
අනුරාධපුර,B-LOC
ජය,I-LOC
ශ්‍රී,I-LOC
මහා,I-LOC
බෝධීන්,I-LOC
වහන්සේ,I-LOC
වැඳ,O
පුදා,O
ගත්,O
අතර,O
පසුව,O
මහව,B-LOC
-,O
අනුරාධපුර,B-LOC
දුම්රිය,O
සංඥා,O
පද්ධතිය,O
සහ,O
නවීකරණය,O
කරන,O
ලද,O
මහව,B-LOC
-,O
ඕමන්ත,B-LOC
දුම්රිය,O
මාර්ගය,O
ද,O
ජනතා,B-EVENT
අයිතියට,I-EVENT
පත්,I-EVENT
කිරීම,I-EVENT
සිදු,O
කළේය,O
එම,O
අවස්ථාවට,O
ජනාධිපති,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
ද,O
සහභාගි,O
විය,O
මෑත,O
ඉතිහාසයේ,O
මෙරට,B-LOC
මුහුණ,O
දුන්,O
දරුණුතම,O
ආර්ථික,O
පසුබෑමෙන්,O
පසු,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකාවේ,I-LOC
ආර්ථිකය,O
යළි,O
යථා,O
තත්ත්වයට,O
පත්වීමෙහි,O
ස්ථායි,O
ප්‍රගතිය,O
පෙන්වා,O
දෙමින්,O
ශ්‍රී,B-ORG
ලංකා,I-ORG
මහ,I-ORG
බැංකුව,I-ORG
එහි,O
මුඛ්‍ය,O
ප්‍රකාශනය,O
වන,O
වාර්ෂික,B-EVENT
ආර්ථික,I-EVENT
සමාලෝචන,I-EVENT
වාර්තාව,I-EVENT
2024,I-EVENT
(AER,B-EVENT
2024),I-EVENT
ජනාධිපති,O
සහ,O
මුදල්,O
අමාත්‍ය,O
අනුර,B-PER
කුමාර,I-PER
දිසානායක,I-PER
මහතා,O
වෙත,O
පිළිගැන්වීය,O
මහ,B-ORG
බැංකු,I-ORG
අධිපති,O
ආචාර්ය,O
පී,B-PER
නන්දලාල්,I-PER
වීරසිංහ,I-PER
මහතා,O
විසින්,O
අද,O
(07),O
ජනාධිපති,B-ORG
කාර්යාලයේදී,I-ORG
වාර්තාව,O
මෙලෙස,O
ජනාධිපතිවරයා,O
වෙත,O
නිල,O
වශයෙන්,O
පිළිගන්වන,O
ලදී,O
වාර්ෂික,B-EVENT
ආර්ථික,I-EVENT
සමාලෝචන,I-EVENT
වාර්තාව,I-EVENT
2024,I-EVENT
සාර්ව-ආර්ථික,O
සංවර්ධනය,O
මූල්‍ය,O
පද්ධතිමය,O
කොන්දේසි,O
මහ,B-ORG
බැංකුවේ,I-ORG
ප්‍රතිපත්ති,O
සමාලෝචනය,O
සහ,O
සාර්ව,O
ආර්ථික,O
ඉදිරි,O
දැක්ම,O
යන,O
ප්‍රධාන,O
පරිච්ඡේද,O
හතරකින්,O
සමන්විතය,O
මෙම,O
සමාලෝචනයට,O
අනුව,O
වසර,O
දෙකකට,O
පෙර,O
අත්විඳින්නට,O
සිදු,O
වූ,O
දරුණු,O
ආර්ථික,O
අර්බුදයෙන්,O
පසුව,O
2024,O
වසරේදී,O
සැලකිය,O
යුතු,O
ලෙස,O
යළි,O
යථා,O
තත්ත්වයට,O
පත්වීමේ,O
සලකුණු,O
පෙන්නුම්,O
කර,O
ඇති,O
ශ්‍රී,B-LOC
ලංකා,I-LOC
ආර්ථිකය,O
අභියෝග,O
මධ්‍යයේ,O
වුවද,O
ණය,O
බරින්,O
පීඩාවට,O
පත්,O
අනෙකුත්,O
බොහෝ,O
රටවලට,O
වඩා,O
වැඩි,O
වේගයකින්,O
යළි,O
යථා,O
තත්ත්වයට,O
පත්වීමේ,O
මාර්ගයට,O
පිවිස,O
ඇත,O
මෙම,O
වාර්තාවේ,O
සඳහන්,O
ප්‍රධාන,O
ධනාත්මක,O
දර්ශක,O
අතර,O
ආර්ථික,O
ක්‍රියාකාරකම්,O
වැඩිදියුණු,O
වීම,O
ක්‍රය,O
ශක්තිය,O
පාර්ශ්විකව,O
හෝ,O
ප්‍රතිෂ්ඨාපනය,O
වීම,O
සහ,O
අවිනිශ්චිතතාවෙහි,O
අඩුවීම,O
යනාදිය,O
වේ,O
මෙම,O
අවස්ථාවට,O
ජනාධිපති,O
ලේකම්,O
ආචාර්ය,O
නන්දික,B-PER
සනත්,I-PER
කුමානායක,I-PER
මහා,B-ORG
භාණ්ඩාගාරයේ,I-ORG
ලේකම්,O
කේ,B-PER
එම්,I-PER
එම්,I-PER
සිරිවර්ධන,I-PER
මහබැංකුවේ,B-ORG
ජ්‍යෙෂ්ඨ,O
නියෝජ්‍ය,O
අධිපති,O
කේ,B-PER
එම්,I-PER
ඒ,I-PER
එන්,I-PER
දවුලගල,I-PER
සහකාර,O
අධිපති,O
ආචාර්ය,O
සී,B-PER
අමරසේකර,I-PER
ආර්ථික,O
පර්යේෂණ,O
අධ්‍යක්ෂ,O
ආචාර්ය,O
එස්,B-PER
ජෙගජීවන්,I-PER
සහ,O
මහ,B-ORG
බැංකුවේ,I-ORG
ආර්ථික,O
පර්යේෂණ,O
අතිරේක,O
අධ්‍යක්ෂවරුන්,O
වන,O
ආචාර්ය,O
එල්,B-PER
ආර්,I-PER
සී,I-PER
පත්බේරිය,I-PER
සහ,O
ආචාර්ය,O
වී,B-PER
ඩී,I-PER
වික්‍රමාරච්චි,I-PER
යන,O
මහත්ම,O
මහත්මීහු,O
සහභාගී,O
වූහ,O
රක්ෂිත,O
බන්ධනාගාරගත,O
කර,O
සිටින,O
පාර්ලිමේන්තු,O
මන්ත්‍රී,O
චාමර,B-PER
සම්පත්,I-PER
දසනායක,I-PER
මහතා,O
බදුල්ල,B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්,I-ORG
අධිකරණයට,I-ORG
රැගෙනවිත්,O
තිබේ,O
පොලිසිය,B-ORG
පැවසුවේ,O
පොදු,O
දේපළ,O
පනත,O
යටතේ,O
ගැනෙන,O
වැරදි,O
සිදුකර,O
ඇති,O
බව,O
දක්වමින්,O
අපරාධ,B-ORG
පරීක්ෂණ,I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව,I-ORG
අධිකරණයට,O
කරුණු,O
වාර්තා,O
කරන,O
බවයි,O
සැකකාර,O
මන්ත්‍රීවරයා,O
ඌව,B-LOC
පළාත්,O
මහ,O
ඇමති,O
ලෙස,O
කටයුතු,O
කල,O
කාලසීමාවේ,O
පළාත්,O
සභා,O
ලිපි,O
ශීර්ෂය,O
යොදාගනිමින්,O
පෙර,O
පාසල්,O
සඳහා,O
රුපියල්,O
මිලියනයක,O
මුදල්,O
එක්රැස්,O
කර,O
එය,O
තමාගේ,O
නමින්,O
චෙක්පතකින්,O
ලබාගත්,O
බව,O
කියන,O
චෝදනාවට,O
අදාළව,O
අධිකරණය,O
හමුවේ,O
